[
    {
        "id": "12836",
        "titulo": "Becas de formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y apoyo en materias relacionadas con la Uni\u00f3n Europea y con las Comunidades Andaluzas en el Exterior",
        "fechapub": "2013-11-16T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocatoria de becas de formaci\u00f3n en la Secretar\u00eda General de Acci\u00f3n Exterior (Sevilla) y en la Delegaci\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda en Bruselas.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59841.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de la Presidencia",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-11-16T00:00:00",
                "final": "2013-12-05T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Becas de Formaci\u00f3n - Uni\u00f3n Europea y Comunidades Andaluzas en el Exterior",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/organismos/presidencia/areas/accion-exterior/formacion/paginas/becas-union-europea.html"
                },
                {
                    "titulo": "Requerimiento de subsanaci\u00f3n conjunta en el procedimiento de concesi\u00f3n de becas de formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n en materias relacionadas con la Uni\u00f3n Europea  y con las Comunidades Andaluzas en el Exterior 2013-2014",
                    "recurso": "sites/default/files/Requer_subsan_becas_SGAE-1_0.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 8 de noviembre de 2013, por la que se establecen las bases reguladoras de la concesi\u00f3n, en concurrencia competitiva, de becas de formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n en materias relacionadas con la Uni\u00f3n Europea y con las Comunidades Andaluzas en el exterior y se publica la Convocatoria para 2013-2014.",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/225/2"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexos I: Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/ANEXO_I_BECA2013_0.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Alegaciones/Aceptaci\u00f3n y presentaci\u00f3n de documentos (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/ANEXO_II_BECA2013_0.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: De aceptaci\u00f3n de la beca (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/ANEXO_Iii_BECA2013_0.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "https://ws043.juntadeandalucia.es/oficinaVirtual/jsp/index.jsf"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Presidencia",
                    "descripcion": "organismos/presidencia"
                },
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n sobre la Uni\u00f3n Europea",
                    "descripcion": "temas/accion-exterior/formacion"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturaypesca",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "cultura",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacionyciencia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "organismos",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12293",
        "titulo": "Premios a las Buenas Pr\u00e1cticas en la Red de Andaluc\u00eda Orienta",
        "fechapub": "2012-03-23T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Galard\u00f3n destinado a distinguir de forma individual o grupal a los o las profesionales de la Orientaci\u00f3n, que hayan desarrollado experiencias o intervenciones para mejorar la calidad de la atenci\u00f3n a las personas usuarias de los programas de Orientaci\u00f3n e Inserci\u00f3n Laboral, promovidos por el Servicio Andaluz de Empleo, con una nueva modalidad para este a\u00f1o:\u00a0\u00abPremio a la Mejor Pr\u00e1ctica en la Red Andaluc\u00eda Orienta centrada en la utilizaci\u00f3n de las Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n y/o Web 2.0\u00bb.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/66567.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/empleo",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 24 de febrero de 2012, por la que se convoca la III Edici\u00f3n de los premios a las buenas pr\u00e1cticas en la Red Andaluc\u00eda Orienta",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2012/57/d/2.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-03-23T00:00:00",
                "final": "2012-04-22T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Convocatoria 2012. Resoluci\u00f3n de concesi\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2014/39/4"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II: Solicitud de participaci\u00f3n (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/4_pdfsam_d2_0.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/empleo/www/oficina_virtual/guia_servicios_y_tramites.php"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Buscar trabajo",
                    "descripcion": "temas/trabajar/busqueda"
                },
                {
                    "nombre": "S.G. de Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sgem"
                },
                {
                    "nombre": "Empleo",
                    "descripcion": "organismos/empleo"
                },
                {
                    "nombre": "Empleo",
                    "descripcion": "temas/empleo"
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12423",
        "titulo": "Certamen Literario Escolar Andaluz 'Solidaridad en Letras'",
        "fechapub": "2013-09-16T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Este Certamen Literario, que desarrolla los objetivos del III Plan Andaluz del Voluntariado (2010-2014), se celebra con el fin de sensibilizar a la sociedad andaluza a favor de la defensa de los valores solidarios, as\u00ed como animar al profesorado y alumnado a participar en concursos y actividades que promocionen la Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda Democr\u00e1tica y promuevan iniciativas de cooperaci\u00f3n y solidaridad.</p>\n<p>Modalidad: Relato breve. La tem\u00e1tica estar\u00e1 centrada sobre el Voluntariado: \u00abEspejo de Solidaridad\u00bb.<br />\n\tEl relato deber\u00e1 tener un t\u00edtulo y ser\u00e1 un texto original e in\u00e9dito.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59148.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Administraci\u00f3n Local  y Relaciones Institucionales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-09-16T00:00:00",
                "final": "2013-10-21T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Administraci\u00f3n Local y Relaciones Laborales",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/administracionlocalyrelacionesinstitucionales/cms/ocms/portal/Voluntariado/BecasPremiosConcursos/12certamenliterario.html"
                },
                {
                    "titulo": "Folleto (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/1368449758129_20130425_folleto_certamen_2013-2_1.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "D\u00eda Internacional del Voluntariado 2013. Reconocimiento al alumnado participante al 12\u00ba Certamen Literario Escolar Andaluz 'Solidaridad en Letras'",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/administracionlocalyrelacionesinstitucionales/cms/ocms/portal/Voluntariado/ContenidosEspecificos/dia_internacional_voluntariado_2013.html"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 26 de marzo de 2013, por la que se regula y convoca el XII Certamen Literario Escolar Andaluz en materia de Voluntariado: \u00abSolidaridad en Letras\u00bb",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/75/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/1368449810258_20130425_solicitud_certamen.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Primaria y ESO (6-16 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/primaria-eso"
                },
                {
                    "nombre": "Voluntariado",
                    "descripcion": "temas/participacion/voluntariado"
                },
                {
                    "nombre": "Administraci\u00f3n Local y Relaciones Institucionales",
                    "descripcion": "organismos/administracionlocalyrelacionesinstitucionales"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "administracionlocalyrelacionesinstitucionales",
                    "descripcion": "grupos/administracionlocalyrelacionesinstitucionales"
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "gobernacionyjusticia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "primaria-secundaria",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "voluntariado",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12649",
        "titulo": "Concurso Consum\u00f3polis9. Consumir entre pantallas",
        "fechapub": "2014-02-19T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Concurso escolar online, en su fase auton\u00f3mica, que tiene como objetivo es ofrecer a la comunidad escolar una herramienta pr\u00e1ctica y din\u00e1mica que contribuya al desarrollo integral de actuales y futuros consumidores, favoreciendo el aprendizaje de conceptos, procedimientos y actitudes que posibiliten la construcci\u00f3n de una sociedad de consumo cada vez m\u00e1s justa, solidaria y responsable.</p>\n<p>Consum\u00f3polis es un espacio que nos permite acceder a informaci\u00f3n y actividades sobre el Consumo Responsable. Un punto de encuentro que favorece el intercambio de opiniones y experiencias para la formaci\u00f3n en materia de consumo.</p>\n<p>Est\u00e1 dirigido al alumnado de Tercer Ciclo de Educaci\u00f3n Primaria y primero, segundo, tercero y cuarto de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria.</p>\n<p>Las inscripciones deben realizarse directamente en el portal de Consum\u00f3polis.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/68861.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 11 de febrero de 2014, por la que se establecen las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de los premios de la fase auton\u00f3mica en Andaluc\u00eda del concurso escolar \u00abConsum\u00f3polis9 sobre consumo responsable. Consumir entre pantallas\u00bb",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2014/33/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": "Fase auton\u00f3mica",
                "incial": "2014-02-19T00:00:00",
                "final": "2014-03-12T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Concurso",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.consumopolis.es"
                },
                {
                    "titulo": "Ayuda r\u00e1pida (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AYUDA_cas.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Instrucciones generales de participaci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Instrucciones_cas_0.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoI_51.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Autorizaci\u00f3n (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoII_57.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: Subsanaci\u00f3n (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoIII_11.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Primaria y ESO (6-16 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/primaria-eso"
                },
                {
                    "nombre": "Consumo",
                    "descripcion": "temas/vivienda-consumo/consumo"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "difusion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion-infantil",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "primaria-secundaria",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "salud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12433",
        "titulo": "Premio Andaluz al Voluntariado",
        "fechapub": "2013-04-18T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Se convoca la 13\u00aa edici\u00f3n del Premio Andaluz al Voluntariado. Este premio distingue la labor desarrollada por personas, colectivos, medios de comunicaci\u00f3n, empresas y corporaciones locales que se hayan destacado en el apoyo a programas orientados a la b\u00fasqueda de la igualdad de derechos, a la ayuda a personas o grupos desfavorecidos, en la promoci\u00f3n de la salud, protecci\u00f3n del medio ambiente, cooperaci\u00f3n internacional o cualquier otra acci\u00f3n voluntaria merecedora de este reconocimiento p\u00fablico.</p>\n<p>Las modalidades son las siguientes:</p>\n<p>- Persona voluntaria<br />\n\t- Entidad de Voluntariado<br />\n\t- Proyecto innovador en materia de Voluntariado<br />\n\t- Proyecto de Voluntariado en Red<br />\n\t- Proyecto Internacional en materia de Voluntariado<br />\n\t- Proyecto de difusi\u00f3n, profesional o medios de comunicaci\u00f3n<br />\n\t- Proyecto empresarial o ayuda al Voluntariado<br />\n\t- Corporaci\u00f3n Local</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59149.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Administraci\u00f3n Local y Relaciones Institucionales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-04-18T00:00:00",
                "final": "2013-07-01T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Administraci\u00f3n Local y Relaciones Institucionales",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/administracionlocalyrelacionesinstitucionales/cms/ocms/portal/Voluntariado/BecasPremiosConcursos/13_premio_andaluz_voluntariado.html"
                },
                {
                    "titulo": "Folleto (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/folleto-13voluntariado.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "D\u00eda Internacional del Voluntariado 2013. Entrega de los galardones 13\u00ba Premio Andaluz al Voluntariado",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/administracionlocalyrelacionesinstitucionales/cms/ocms/portal/Voluntariado/ContenidosEspecificos/dia_internacional_voluntariado_2013.html"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 25 de marzo de 2013, por la que se regula y convoca el 13.\u00ba Premio Andaluz al Voluntariado",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/73/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo: Propuesta de candidatura (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/00001993erd13voluntariado.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Voluntariado",
                    "descripcion": "temas/participacion/voluntariado"
                },
                {
                    "nombre": "Administraci\u00f3n Local y Relaciones Institucionales",
                    "descripcion": "organismos/administracionlocalyrelacionesinstitucionales"
                },
                {
                    "nombre": "administracionlocalyrelacionesinstitucionales",
                    "descripcion": "grupos/administracionlocalyrelacionesinstitucionales"
                },
                {
                    "nombre": "asociaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "fundaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "gobernacionyjusticia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "voluntariado",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12846",
        "titulo": "Premio Andaluz de Investigaci\u00f3n sobre Integraci\u00f3n Europea",
        "fechapub": "2014-02-21T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Octava edici\u00f3n de este premio de la Red de Informaci\u00f3n Europea de Andaluc\u00eda orientado a los investigadores de la comunidad que trabajan en temas relacionados con el fomento de la investigaci\u00f3n de la integraci\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea y apoyar a los investigadores/as que trabajan en temas relacionados con la Uni\u00f3n Europea, valor\u00e1ndose los esfuerzos e iniciativas que se vienen realizando por los grupos de investigaci\u00f3n e investigadores/as de la comunidad andaluza.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/71621.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Red de Informaci\u00f3n Europea de Andaluc\u00eda",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 28 de enero de 2014, de la Universidad de Granada, por la que se da publicidad a la convocatoria del VIII Premio Andaluz de Investigaci\u00f3n sobre Integraci\u00f3n Europea de la Red de Informaci\u00f3n Europea de Andaluc\u00eda",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2014/33/2",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-02-21T00:00:00",
                "final": "2014-05-21T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Red de Informaci\u00f3n Europea de Andaluc\u00eda",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.andaluciaeuropa.com/index.php?id=premio-2014"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/premio-2014-anexo.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Presidencia",
                    "descripcion": "organismos/presidencia"
                },
                {
                    "nombre": "Acci\u00f3n exterior",
                    "descripcion": "temas/accion-exterior"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "Accesibilidad",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "AvisosLegales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "boja",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "boja/faq",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "Recursos",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12759",
        "titulo": "Andaluc\u00eda se mueve con Europa",
        "fechapub": "2014-02-18T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>IV edici\u00f3n del concurso con el objetivo de destacar la construcci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea desde sus or\u00edgenes en 1957 hasta la actualidad, poniendo de relieve las diferentes formas de vida y pensamiento de los pueblos y sus gentes que componen las diversas culturas de Europa, as\u00ed como, espec\u00edficamente, difundir qu\u00e9 ha supuesto para el desarrollo de Andaluc\u00eda la inversi\u00f3n de los Fondos Europeos.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/69447.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-02-18T00:00:00",
                "final": "2014-03-07T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del concurso",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.andaluciasemueveconeuropa.com"
                },
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/IEFP/ProgramasInternacionales/ProgramasEuropeos/20140218_IVConcursoAndaluciamueveEuropa&vismenu=0,0,1,1,1,1,0,0,0"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12753",
        "titulo": "Premio Rosa Reg\u00e1s a materiales curriculares con valor coeducativo",
        "fechapub": "2013-05-08T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocatoria de galardones a profesores y editoriales andaluzas, que presenten materiales educativos que promuevan la igualdad entre hombres y mujeres, en la modalidad de materiales curriculares in\u00e9ditos, no publicados, presentados y realizados por el profesorado de los niveles no universitarios, que a fecha de finalizaci\u00f3n del plazo de presentaci\u00f3n de solicitudes se encuentre prestando servicios en centros p\u00fablicos cuya titularidad corresponda a la Consejer\u00eda competente en materia de educaci\u00f3n</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58811.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 22 de abril de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Participaci\u00f3n y Equidad, por la que se convocan los premios \u00abRosa Reg\u00e1s\u00bb a materiales curriculares que promuevan la igualdad entre hombres y mujeres en educaci\u00f3n y que destaquen por su valor coeducativo, en su VII edici\u00f3n correspondiente al curso 2012-2013",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/87/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-05-08T00:00:00",
                "final": "2013-06-11T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 2 de abril de 2008, por la que se establecen las bases reguladoras de los premios \u00abRosa Reg\u00e1s\u00bb a materiales curriculares que destaquen por su valor coeducativo y se efect\u00faa la convocatoria de su II edici\u00f3n correspondiente al curso 2007/2008.",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2008/81/d/3.html"
                },
                {
                    "titulo": "Correcci\u00f3n de errores de la Orden de 2 de abril de 2008, por la que se establecen las bases reguladoras de los premios \u00abRosa Reg\u00e1s\u00bb a materiales curriculares que destaquen por su valor coeducativo y se efect\u00faa la convocatoria de su II edici\u00f3n correspondiente al curso 2007/2008 (BOJA n\u00fam. 81, de 23.4.08).",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2008/116/d/4.html"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud. Modalidad A (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/rosaregasMA-AnexoI.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Solicitud. Modalidad B (pdf rellenable)",
                    "recurso": null,
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: Aceptaci\u00f3n o renuncia (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/rosaregas_anexoIII.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Estudiar",
                    "descripcion": "temas/estudiar"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "42843",
        "titulo": "Programa 100 caminos al \u00e9xito",
        "fechapub": "2013-12-21T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Este programa trata de fomentar la cultura emprendedora a la vez que reconoce el esfuerzo realizado por los emprendedores/ras de Andaluc\u00eda, en un contexto de especial dificultad como es el actual.</p>\n<p>El objetivo del Programa \"100 Caminos al \u00e9xito\" es apoyar y tutorizar el desarrollo de ideas y proyectos empresariales que generen empleo y valor a\u00f1adido a nuestra comunidad aut\u00f3noma.</p>\n<p>A trav\u00e9s de este programa, los participantes ir\u00e1n adquiriendo la formaci\u00f3n, los conocimientos b\u00e1sicos y el desarrollo de las habilidades necesarias para la puesta en marcha de las ideas y proyectos presentados.</p>\n<p>El programa tendr\u00e1 comienzo en marzo de 2014 y se desarrollar\u00e1 a lo largo de 9 meses.</p>\n<p>Podr\u00e1n participar todos los emprendedores/as y empresarios/as de Andaluc\u00eda, en todas sus formas jur\u00eddicas y sectores de actividad, incluyendo a los empresarios individuales, constituidos con una antig\u00fcedad no superior a un a\u00f1o.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77099.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Andaluc\u00eda Emprende",
        "organismo_emisor_enlace": "http://.www.andaluciaemprende.es/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-12-21T00:00:00",
                "final": "2014-02-07T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Instituto Cajasol",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.institutocajasol.com/web/programa-100-caminos-al-exito/"
                },
                {
                    "titulo": "Web Andaluc\u00eda Emprende",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.andaluciaemprende.es/es/2006-06-28-12.17.41.317/2012-01-16-10.05.00.429"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/Bases_Programa_100_caminos_exito.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.institutocajasol.com/web/formulario-de-inscripcion-100-caminos-al-exito/"
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Ayudas y subvenciones",
                    "descripcion": "temas/empresas/ayudas"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura emprendedora",
                    "descripcion": "temas/emprendedores-cooperativas/cultura-emprendedora"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12838",
        "titulo": "Becas para el taller de m\u00fasica 'Entrecuerdas: entre la guitarra y el la\u00fad'",
        "fechapub": "2014-01-16T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Los objetivos principales de este ciclo cabe destacar el prop\u00f3sito de mostrar la riqueza, variedad y cercan\u00eda existente entre Marruecos y Andaluc\u00eda. Para ello, el taller de m\u00fasica tiene como instrumentos de estudio dos elementos representativos de Andaluc\u00eda y Marruecos: el la\u00fad y la guitarra espa\u00f1ola.</p>\n<p>El taller\u00a0 profundizar\u00e1 en el conocimiento de estos dos instrumentos de cuerda. El proyecto contar\u00e1 con un m\u00e1ximo de 15 participantes.</p>\n<p>Destinatarios de las becas:\u00a0</p>\n<p>- Personas con conocimiento musical previo en instrumentos de cuerda.<br />\n\t- Debe poseer uno de los dos instrumentos (guitarra o la\u00fad) en las condiciones adecuadas para poder utilizarlo.</p>\n<p>El taller se desarrollar\u00e1 desde el 3 al 13 de marzo. El horario ser\u00e1 de 17:00 a 20:00 horas, salvo por los d\u00edas 11 y 12 de marzo que ser\u00e1 de 16:00 a 20:30.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/74079.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n de las Tres Culturas del Mediterr\u00e1neo",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.tresculturas.org/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-01-16T00:00:00",
                "final": "2014-02-12T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Convo guitarra y laud.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Suspension convocatoria Entrecuerdas (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Suspension convocatoria Entrecuerdas.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo A: Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoA_0.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo B: Declaracion de autenticidad de datos (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoB_0.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Fundaci\u00f3n de las Tres Culturas del Mediterr\u00e1neo",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/adscritos/ftcm"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "becas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "ensenanzas-artisticas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "35195",
        "titulo": "Certamen Reciclar Arte",
        "fechapub": "2014-01-10T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Este certamen tiene por objetivo el desarrollo de una sensibilidad ambiental mediante iniciativas art\u00edsticas, abordando el reciclaje de envases y vidrio a trav\u00e9s de creaciones participativas, que fomenten la sensibilizaci\u00f3n y la acci\u00f3n individual y colectiva hacia el reciclaje y el fomento de la sostenibilidad.</p>\n<p>La participaci\u00f3n en esta convocatoria estar\u00e1 abierta a todos los/as artistas pertenecientes a la comunidad universitaria andaluza, as\u00ed como a otros/as artistas residentes en Andaluc\u00eda interesados/as en esta tem\u00e1tica, que presenten obras propias, individualmente o en grupo, in\u00e9ditas, de cualquier modalidad de las denominadas Artes Pl\u00e1sticas.</p>\n<p>Esta actividad se enmarca en\u00a0Recapacicla,\u00a0Programa de educaci\u00f3n ambiental sobre residuos y reciclaje.</p>\n<p>La documentaci\u00f3n se enviar\u00e1 on-line a la siguiente direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico: <a href=\"mailto:reciclar.arte@diavolocultura.com\">reciclar.arte@diavolocultura.com</a></p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76832.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-01-10T00:00:00",
                "final": "2014-02-10T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.6ffc7f4a4459b86a1daa5c105510e1ca/?vgnextoid=d2bed8de83c73410VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=319aa8e0c8c0e210VgnVCM10000055011eacRCRD"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/bases_ii_certamen_reciclar_arte.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/estudiar/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "Medio ambiente",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12454",
        "titulo": "Premios Meridiana",
        "fechapub": "2014-01-29T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>La finalidad de estos Premios es otorgar reconocimiento p\u00fablico a la labor desarrollada por personas, colectivos, entidades o instituciones que hayan contribuido y destacado en la defensa de la igualdad de derechos y oportunidades entre mujeres y hombres.</p>\n<p>Los Premios Meridiana se otorgar\u00e1n en cada una de las siguientes modalidades:</p>\n<p>-\u00a0 Iniciativas en los medios de comunicaci\u00f3n o publicitarios.<br />\n\t-\u00a0 Iniciativas contra la exclusi\u00f3n social o de cooperaci\u00f3n al desarrollo.<br />\n\t-\u00a0 Iniciativas empresariales o tecnol\u00f3gicas.<br />\n\t-\u00a0 Iniciativas de producci\u00f3n art\u00edstica, cultural o deportiva.<br />\n\t-\u00a0 Iniciativas contra la violencia de g\u00e9nero.<br />\n\t-\u00a0 Iniciativas que promuevan el desarrollo de valores para la igualdad entre las personas o empresas j\u00f3venes.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59917.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Mujer",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-01-29T00:00:00",
                "final": "2014-02-12T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Folleto (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/PM2014_Folleto.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Web del Instituto Andaluz de la Mujer",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/institutodelamujer/index.php/premios-y-concursos/premios-meridiana"
                },
                {
                    "titulo": "Fallo del Jurado Premios Meridiana 2013",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/53/30"
                },
                {
                    "titulo": "Listado de Premios 1998-2013 (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Listado_Premiadas_1998-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n del 14 de enero de 2014, del Instituto Andaluz de la Mujer, por la que se convocan y establecen las bases reguladoras de los Premios Meridiana 2014",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2014/18/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Solicitud de Inscripci\u00f3n (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Solicitud_9.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "https://ws097.juntadeandalucia.es/oficinaVirtual/jsp/index.jsf"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Mujeres e igualdad de g\u00e9nero",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/mujeres"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Mujer",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iam"
                },
                {
                    "nombre": "Servicios sociales e inclusi\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/inclusion"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "administracion-local",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "asociaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "fundaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "mujer",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12367",
        "titulo": "Becas Extenda de Internacionalizaci\u00f3n",
        "fechapub": "2013-05-04T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Becas para la formaci\u00f3n y cualificaci\u00f3n de profesionales en comercio internacional y en atracci\u00f3n de inversiones de capital extranjero a Andaluc\u00eda, de modo que con ello se favorezca la inserci\u00f3n de los mismos en las empresas andaluzas y que de esta forma redunde en agilizar el proceso de internacionalizaci\u00f3n y en definitiva la competitividad internacional de dichas empresas.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/74600.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": [
                {
                    "tipo": "Fase de formaci\u00f3n",
                    "incial": "2013-05-04T00:00:00",
                    "final": "2013-05-27T00:00:00",
                    "periodo": null
                },
                {
                    "tipo": "Fase de empresa",
                    "incial": "2013-09-21T00:00:00",
                    "final": "2013-10-02T00:00:00",
                    "periodo": "Hasta las 20:00h del \u00faltimo d\u00eda"
                }
            ]
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2013. Concesi\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2014/30/54"
                },
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2012. Concesi\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/12/39"
                },
                {
                    "titulo": "Web de la Agencia Andaluza de Promoci\u00f3n Exterior",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.extenda.es/web/opencms/servicios/cuales-son/formacion/becas.html"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Anuncio de 26 de abril de 2013, de la Agencia Andaluza de Promoci\u00f3n Exterior, S.A., de la convocatoria del servicio Extenda Becas de Internacionalizaci\u00f3n 2013",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/85/56"
                },
                {
                    "titulo": "Anuncio de 16 de septiembre de 2013, de la Agencia Andaluza de Promoci\u00f3n Exterior, S.A., de la convocatoria a empresas del Servicio Extenda Becas de Internacionalizaci\u00f3n 2013",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/185/87"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.extenda.es/web/opencms/servicios/cuales-son/formacion/programa_0022.html"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Ayudas y subvenciones",
                    "descripcion": "temas/empresas/ayudas"
                },
                {
                    "nombre": "Internacionalizaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/empresas/internacionalizacion"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia Andaluza de Promoci\u00f3n Exterior",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/extenda"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacionyciencia"
                },
                {
                    "nombre": "Desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial",
                    "descripcion": "temas/desarrollo-innovacion"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "becas-de-formacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "economia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacionyciencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "40124",
        "titulo": "Beca Adriano",
        "fechapub": "2014-02-06T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>La Beca Adriano tiene como finalidad atender las necesidades econ\u00f3micas y educativas del alumnado que curse en la modalidad presencial en los centros docentes no universitarios, ense\u00f1anzas de bachillerato, de segundo curso de grado medio de formaci\u00f3n profesional, de\u00a0 m\u00fasica y danza, de artes pl\u00e1sticas y dise\u00f1o y de las ense\u00f1anzas deportivas, ense\u00f1anzas de grado superior de formaci\u00f3n profesional, de artes pl\u00e1sticas y dise\u00f1o y de ense\u00f1anzas deportivas y de ense\u00f1anzas art\u00edsticas superiores.</p>\n<p>Queda excluido del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de esta Orden el alumnado que curse ense\u00f1anzas en la modalidad de educaci\u00f3n de personas adultas.</p>\n<p>La Beca Adriano atender\u00e1 al alumnado matriculado en las ense\u00f1anzas oficiales especificadas, que cumpliendo los requisitos econ\u00f3micos de la normativa de becas y ayudas de car\u00e1cter general para estudios postobligatorios no universitarios del Ministerio competente en materia de educaci\u00f3n, y los requisitos acad\u00e9micos necesarios para continuar sus estudios, no ha alcanzado la puntuaci\u00f3n acad\u00e9mica referida a la nota media o no ha superado la carga lectiva exigida en dicha normativa</p>\n<p>La beca pretende, as\u00ed, facilitar la permanencia de este alumnado en el sistema educativo, compensando la ausencia de ingresos de las familias como consecuencia de la dedicaci\u00f3n al estudio de la persona beneficiaria de la beca.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77015.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-02-06T00:00:00",
                "final": "2014-03-05T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/becas_premio_concursos/20130906_proyecto_orden_beca_adriano&vismenu=0,0,1,1,1,1,0,0,0"
                },
                {
                    "titulo": "Tr\u00e1mite Informaci\u00f3n P\u00fablica Beca Adriano",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://juntadeandalucia.es/boja/2014/24/3"
                },
                {
                    "titulo": "Tr\u00e1mite de audiencia a las entidades solicitantes",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/190/42"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 29 de enero de 2014, por la que se establecen las bases reguladoras de la Beca Adriano dirigida a facilitar la permanencia en el sistema educativo del alumnado que curse alguna de las ense\u00f1anzas incluidas en su \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n, y se efect\u00faa su convocatoria para el curso escolar 2013-2014.",
                "recurso": "sites/default/files/BOJA14-024-00019-1779-01_00041493.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12363",
        "titulo": "Premios Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n",
        "fechapub": "2014-02-06T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio para el reconocimiento a las personas investigadoras que m\u00e1s hayan destacado en el desempe\u00f1o de la actividad cient\u00edfica, as\u00ed como a los organismos, instituciones o empresas que se hayan distinguido por su compromiso con el fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica.</p>\n<p>Modalidades:</p>\n<p>a) XIX Premio Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n sobre temas andaluces \u00abPl\u00e1cido Fern\u00e1ndez Viagas\u00bb.<br />\n\tb) XIX Premio Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n en \u00e1reas de humanidades y ciencias jur\u00eddico-sociales \u00abIbn al Jatib\u00bb.<br />\n\tc) XV Premio Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n en el \u00e1rea de ciencias experimentales \u00abMaimonides\u00bb.<br />\n\td) IV Premio Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n para las actividades de transferencia de tecnolog\u00eda y de conocimiento \u00abJuan L\u00f3pez de Pe\u00f1alver\u00bb.<br />\n\te) XII Premio Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n destinado a j\u00f3venes investigadores e investigadoras \u00abTercer Milenio\u00bb.<br />\n\tf) XVII Premio Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n al \u00abFomento\u00bb de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59414.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda,  Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 30 de diciembre de 2013, de la Secretar\u00eda General de Universidades, Investigaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda, por la que se convoca los Premios Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n en sus distintas modalidades",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2014/24/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-02-06T00:00:00",
                "final": "2014-03-13T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2012. Se nombran los Jurados de los Premios Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2012/149/3"
                },
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2012. Fallo de los Premios Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2012/230/11"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 8 de enero de 2007, por la que se establecen las bases de los Premios Andaluc\u00eda de Investigaci\u00f3n en sus distintas modalidades para el per\u00edodo 2006-2013 y se efect\u00faa su convocatoria correspondiente al a\u00f1o 2006",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2007/20/d/5.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Investigaci\u00f3n, Tecnolog\u00eda y Empresa",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sguit/dgite"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacionyciencia"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/investigacion-desarrollo"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "universidades",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12634",
        "titulo": "Becas a alumnos de escuelas taller o casas de oficios",
        "fechapub": "2014-01-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>La concesi\u00f3n de una beca a los/as alumnos/as de Escuelas Taller o Casas de Oficios durante la etapa de formaci\u00f3n profesional ocupacional.</p>\n<p>El importe de la beca se establece en 9 euros alumno-d\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60298.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-01-01T00:00:00",
                "final": "2014-01-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/webportal/web/formacion-profesional-empleo/programas-de-escuelas-taller-casas-de-oficios-talleres-de-empleo-y-unidades-de-promocion-y-desarrollo"
                },
                {
                    "titulo": "Ayudas a Escuelas Taller, Casas de Oficios, Talleres de Empleo y Unidades de Promoci\u00f3n y Desarrollo",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/organismos/educacionculturaydeporte/servicios/ayudas/detalle/60344.html"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de 14 de julio de 2004, de la Direcci\u00f3n General de Fomento del Empleo del Servicio Andaluz de Empleo, por la que se aprueba el Reglamento Marco de R\u00e9gimen Interior de Escuelas Taller, Casas de Oficios, Talleres de Empleo y Unidades de Promoci\u00f3n y Desarrollo, en desarrollo de lo dispuesto en la Orden que se cita",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2004/155/1"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 5 de diciembre de 2006, por la que se regulan los programas de Escuelas Taller, Casas de Oficio, Talleres de Empleo y Unidades de Promoci\u00f3n y Desarrollo en la Junta de Andaluc\u00eda, y se establecen las bases reguladoras de la concesi\u00f3n de ayudas p\u00fablicas a dichos programas.",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2006/241/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 21 de noviembre de 2008, relativa a la modificaci\u00f3n de la Orden de 5 de diciembre de 2006, por la que se regulan los Programas de Escuelas Taller, Casas de Oficio, Talleres de Empleo y Unidades de Promoci\u00f3n y Desarrollo en la Junta de Andaluc\u00eda, y se establecen las bases reguladoras de la concesi\u00f3n de ayudas p\u00fablicas a dichos Programas.",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2008/242/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 28 de abril de 2011, por la que se aprueba el Programa Integral de Empleo para Personas J\u00f3venes en Andaluc\u00eda y se modifican las \u00d3rdenes que se citan",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/93/d/2.html"
                },
                {
                    "titulo": "Correcci\u00f3n de errores de la Orden de 28 de abril de 2011, por la que se aprueba el programa integral de empleo para personas j\u00f3venes en Andaluc\u00eda y se modifican las \u00d3rdenes que se citan",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2011/118/34"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n para el empleo",
                    "descripcion": "temas/trabajar/formacion"
                },
                {
                    "nombre": "S.G. de Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sgem"
                },
                {
                    "nombre": "Empleo",
                    "descripcion": "organismos/empleo"
                },
                {
                    "nombre": "Empleo",
                    "descripcion": "temas/empleo"
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "becas-al-estudio",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "formacion",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "33091",
        "titulo": "Concurso \u00bfQu\u00e9 es un Rey para t\u00ed?",
        "fechapub": "2012-10-02T12:12:13Z",
        "descripcion": "<p>El tema del Concurso ser\u00e1 la figura de S.M. el Rey y/o el papel de la Corona en Espa\u00f1a, los trabajos en modalidad manual (esculturas, murales, dibujos, etc..) deber\u00e1n ir acompa\u00f1ados por un breve escrito que explique su contenido. En cada trabajo deber\u00e1 figurar el nombre del participante y los datos de contacto del centro educativo, no se aceptar\u00e1n en ning\u00fan caso trabajos en grupo.</p>\n<p>Los participantes ser\u00e1n:</p>\n<p>- Alumnado de los cursos 3\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba y 6\u00ba de Educaci\u00f3n Primaria, y 1\u00ba y 2\u00ba de ESO, de cualquier centro educativo de toda Espa\u00f1a.</p>\n<p>- Alumnado de Educaci\u00f3n Especial hasta los 18 a\u00f1os.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76563.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": "2014-01-31T00:00:00",
                "periodo": "Ampliado el plazo de admisi\u00f3n de trabajos al 31 de enero de 2014"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/becas_premio_concursos/QuesunReyparati2014&vismenu=0,0,1,1,1,1,0,0,0"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/1380195778442_bases_qr_13-14.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Primaria y ESO (6-16 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/primaria-eso"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12295",
        "titulo": "Premios Andaluc\u00eda sobre Migraciones",
        "fechapub": "2012-02-09T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>La Direcci\u00f3n General de Coordinaci\u00f3n de Pol\u00edticas Migratorias convoca los Premios Andaluc\u00eda sobre Migraciones, con los que se premia a aquellas actividades que mejor contribuyan a fomentar la interculturalidad y la diversidad cultural y social existente en Andaluc\u00eda, a sensibilizar a nuestra sociedad en una convivencia de enriquecimiento mutuo y a favorecer la plena integraci\u00f3n social de las personas extranjeras en nuestra Comunidad.</p>\n<p>Con esta convocatoria se pretende estimular, mediante el reconocimiento p\u00fablico, la destacada labor que desarrollan entidades, asociaciones, empresas, profesionales, etc., a favor de la integraci\u00f3n social de este colectivo, as\u00ed como estimular el que por parte de los medios de comunicaci\u00f3n y el resto de entidades p\u00fablicas y privadas se realice una labor de informaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n de nuestra sociedad ante este hecho y sus consecuencias.</p>\n<p>Los Premios Andaluc\u00eda sobre Migraciones se componen de las siguientes modalidades:</p>\n<p>a) Modalidad Medios de Comunicaci\u00f3n.<br />\n\tb) Modalidad Producci\u00f3n Art\u00edstica.<br />\n\tc) Modalidad Buenas Pr\u00e1cticas de Inserci\u00f3n Sociolaboral.<br />\n\td) Modalidad Programas Educativos de Fomento de la Interculturalidad.<br />\n\te) Modalidad Programas de Sensibilizaci\u00f3n Social.<br />\n\tf) Modalidad Interculturalidad en la Red.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/64837.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Justicia e Interior",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-02-09T00:00:00",
                "final": "2012-04-09T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Se conceden los Premios Andaluc\u00eda sobre Migraciones en su D\u00e9cima Edici\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/147/20"
                },
                {
                    "titulo": "V\u00eddeo de la entrega de premios de la X Edici\u00f3n (mp4)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/justiciaeinterior/videos/ENTREGA_PREMIOS.mp4"
                },
                {
                    "titulo": "X Edici\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda sobre Migraciones en la Modalidad de Medios de Comunicaci\u00f3n, submodalidad de Medios Audiovisuales: Canal Sur Televisi\u00f3n, \u00abEs Posible: Especial Inmigrantes\u00bb (mp4)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/justiciaeinterior/videos/PremiosInmigracion-Medios_Comunicacion.mp4"
                },
                {
                    "titulo": "X Edici\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda sobre Migraciones en la Modalidad de Producci\u00f3n Art\u00edstica, submodalidad de Composiciones Musicales: Mohamed Achgaf (mp4)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/justiciaeinterior/videos/PremiosInmigracion-Prod_Artistica.mp4"
                },
                {
                    "titulo": "X Edici\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda sobre Migraciones en la Modalidad de Interculturalidad en la Red: Escuela Andaluza de Salud P\u00fablica, Proyecto Red ISIR (mp4)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/justiciaeinterior/videos/PremiosInmigracion-Interculturalidad.mp4"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 16 de enero de 2012, por la que se aprueban las bases reguladoras de los Premios Andaluc\u00eda sobre Migraciones y se convoca la X Edici\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2012/26/d/4.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoI_32.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Declaraci\u00f3n responsable de titularidad colectiva (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoII_36.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: Declaraci\u00f3n responsable de candidatura (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoIII_6.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo IV: Submodalidad: Programas Educativos de Fomento de la Interculturalidad (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoIV_2.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo V: Submodalidad: Programas de Sensibilizaci\u00f3n Social (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoV_0.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo VI: Modalidad: Buenas Pr\u00e1cticas en la Inserci\u00f3n Laboral de Inmigrantes (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoVI_0.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo VII: Modalidad: Interculturalidad en la Red (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoVII_0.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Presentaci\u00f3n Electr\u00f3nica de Inicio de Tr\u00e1mite",
                "url": "https://ws094.juntadeandalucia.es/V_virtual/SolicitarTicket?v=PEIT&id=1-59-440"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Inmigrantes y emigrantes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/inmigracion"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Coordinaci\u00f3n de Pol\u00edticas Migratorias",
                    "descripcion": "organismos/justiciaeinterior/dgcpm"
                },
                {
                    "nombre": "Justicia e Interior",
                    "descripcion": "organismos/justiciaeinterior"
                },
                {
                    "nombre": "Pol\u00edticas migratorias",
                    "descripcion": "temas/politicas-migratorias"
                },
                {
                    "nombre": "Premios Andaluc\u00eda Migraciones",
                    "descripcion": "temas/politicas-migratorias/premios-migraciones"
                },
                {
                    "nombre": "Pol\u00edticas migratorias",
                    "descripcion": "temas/politicas-migratorias"
                },
                {
                    "nombre": "justiciaeinterior",
                    "descripcion": "grupos/justiciaeinterior"
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "minorias",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "43280",
        "titulo": "Dibuja el 112",
        "fechapub": "2014-02-03T16:11:12Z",
        "descripcion": "<p>Se convoca el primer concurso de dibujos sobre emergencias destinado a los escolares en la provincia de Sevilla con el objetivo de acercar el servicio que presta a la ciudadan\u00eda el 112 y fomentar la autoprotecci\u00f3n y la educaci\u00f3n en enmergencias.</p>\n<p>El objetivo es que los escolares conozcan el 112 y expresen lo que significa para ellos este servicio a trav\u00e9s de una obra gr\u00e1fica. Este concurso pretende fomentar la cultura de la autoprotecci\u00f3n y la educaci\u00f3n en emergencias entre los m\u00e1s peque\u00f1os, unos conocimientos que pueden ayudar a salvar vidas en el futuro.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77117.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Emergencias 112 Andaluc\u00eda",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": "2014-02-03T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00 horas del lunes 03/02/2014"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Emergencias",
                    "descripcion": "temas/seguridad/emergencias"
                },
                {
                    "nombre": "Justicia e Interior",
                    "descripcion": "organismos/justiciaeinterior"
                },
                {
                    "nombre": "Emergencias y protecci\u00f3n civil",
                    "descripcion": "temas/emergencias"
                },
                {
                    "nombre": "justiciaeinterior",
                    "descripcion": "grupos/justiciaeinterior"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12357",
        "titulo": "Premios Arco Iris del Cooperativismo",
        "fechapub": "2014-03-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Galardones anuales a cooperativas andaluzas, personas e instituciones que m\u00e1s se hayan destacado en la defensa y pr\u00e1ctica del cooperativismo. Existen distintas modalidades: Cooperativa Juvenil, Divulgaci\u00f3n, Iniciativa, Investigaci\u00f3n del Cooperativismo ...</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59417.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda,  Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-03-01T00:00:00",
                "final": "2014-03-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Folleto (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/ArcoIris2013ok.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2013. Resoluci\u00f3n de composici\u00f3n del Jurado",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/134/21"
                },
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2012. Resoluci\u00f3n de fallo del Jurado",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/190/6"
                },
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2012. Resoluci\u00f3n de composici\u00f3n del Jurado",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/134/21"
                },
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2009. Resoluci\u00f3n de composici\u00f3n y fallo del Jurado",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/134/21"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden 29 de junio de 2009, por la que establecen las bases reguladoras de un programa de apoyo a la innovaci\u00f3n y al desarrollo de la econom\u00eda social, y se efect\u00faa su convocatoria para los ejercicios 2009 a 2013.",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2009/133/d/3.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Solicitud_2013-1.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Memoria (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Memoria_2013.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: Ficha T\u00e9cnica (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Ficha_tecnica_2013.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Propuesta de candidatura (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Propuesta_Candidatura_2013.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo de la memoria descriptiva (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoMemoria_LC6.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/economiainnovacionyciencia/oficinavirtual/"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Crear una empresa",
                    "descripcion": "temas/empresas/creacion"
                },
                {
                    "nombre": "S.G. de Econom\u00eda",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sge"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacionyciencia"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura emprendedora y econom\u00eda social",
                    "descripcion": "temas/emprendedores-cooperativas"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "economia-social",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "41294",
        "titulo": "Premio Andaluz a a las Buenas Pr\u00e1cticas en la Atenci\u00f3n a las Personas con Discapacidad",
        "fechapub": "2013-10-24T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Constituye el objeto de esta Orden la convocatoria del VIII Premio Andaluz a las Buenas Pr\u00e1cticas en la Atenci\u00f3n a Personas con Discapacidad y la regulaci\u00f3n de las bases que han de regir dicha convocatoria \u00a0Su finalidad es reconocer p\u00fablicamente la labor de calidad <span class=\"Apple-tab-span\"> </span>realizada por personas f\u00edsicas, entidades o instituciones, p\u00fablicas y privadas, en la eliminaci\u00f3n de las barreras que impiden el normal desenvolvimiento de las personas con discapacidad.<span class=\"Apple-tab-span\"> </span>Podr\u00e1n optar a la octava convocatoria de este Premio, en sus distintas modalidades, las personas f\u00edsicas, colectivos, entidades o instituciones, tanto p\u00fablicas como privadas, que por su trayectoria o labor, en el \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda, hayan contribuido o destacado en la consecuci\u00f3n de los objetivos se\u00f1alados en las distintas modalidades del Premio Andaluz a las Buenas Pr\u00e1cticas en la Atenci\u00f3n a las Personas con Discapacidad.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77049.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Direcci\u00f3n General de Personas con Discapacidad - Consejer\u00eda de Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 23 de octubre de 2013, por la que se convoca el VIII Premio Andaluz a las Buenas Pr\u00e1cticas en la atenci\u00f3n a las Personas con Discapacidad.",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/209/2",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "DECRETO 259/2005, de 29 de noviembre, por el que se crea el Premio Andaluz a las Buenas Pr\u00e1cticas en la Atenci\u00f3n a las Personas con Discapacidad.",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2005/250/14"
                },
                {
                    "titulo": "Decreto 276/2011, de 29 de agosto, por el que se modifica el Decreto 259/2005, de 29 de noviembre, por el que se crea el Premio Andaluz a las Buenas Pr\u00e1cticas en la Atenci\u00f3n a las Personas con Discapacidad.",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2011/190/3"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/organismos/igualdadsaludypoliticassociales/areas/discapacidad/buenas-practicas"
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Personas con discapacidad",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/discapacidad"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales"
                },
                {
                    "nombre": "Personas con discapacidad",
                    "descripcion": "temas/discapacidad"
                },
                {
                    "nombre": "saludybienestarsocial",
                    "descripcion": "grupos/saludybienestarsocial"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12659",
        "titulo": "Premios Salud Investiga",
        "fechapub": "2013-10-25T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Con estos galardones, la Consejer\u00eda de Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales pretende dar a conocer los proyectos, iniciativas y trayectorias profesionales destacadas que contribuyen a la <span class=\"resaltado\">generaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n del conocimiento</span> en el campo de la Salud. Los premiados recibir\u00e1n una escultura y diploma acreditativo.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59913.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/salud/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-10-25T00:00:00",
                "final": "2014-01-24T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Fundaci\u00f3n Progreso y Salud",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/salud/premiosaludinvestiga"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/BASES_2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s de formulario web",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/salud/premiosaludinvestiga/candidatura.php"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n en salud",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion/salud"
                },
                {
                    "nombre": "Fundaci\u00f3n Progreso y Salud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/fps"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/calidad-salud/investigacion-desarrollo"
                },
                {
                    "nombre": "salud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "38369",
        "titulo": "Concurso de creaci\u00f3n art\u00edstica Iniciarte",
        "fechapub": "2013-09-02T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El objeto de la presente convocatoria, es la selecci\u00f3n de propuestas de car\u00e1cter expositivo de cualquier disciplina art\u00edstica, dentro del \u00e1mbito de las artes visuales, tanto individuales como colectivas.</p>\n<p>Podr\u00e1n presentarse a esta convocatoria las personas f\u00edsicas menores de 35 a\u00f1os (a 31 de diciembre de 2013) dedicadas a la creaci\u00f3n del arte contempor\u00e1neo y nacidas, residentes o que desarrollen su actividad profesional en C\u00f3rdoba y Sevilla.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76949.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-09-02T00:00:00",
                "final": "2013-09-30T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00h del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Cultura y Deporte",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/culturaydeporte/web/AAIICC/sites/consejeria/AAIICC/programa_iniciarte"
                },
                {
                    "titulo": "Bases de la convocatoria de C\u00f3rdoba (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/convocatoria_iniciarte_cordoba.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Bases de la convocatoria de Sevilla (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/convocatoria_iniciarte_sevilla.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Bases de la convocatoria de M\u00e1laga (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Convocatoria_Iniciarte_Mxlaga.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de propuestas de car\u00e1cter expositivas en Sevilla (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/seleccion_propuestas_iniciarte_sevilla.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de propuestas de car\u00e1cter expositivas en C\u00f3rdoba (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/resolucion_10_oct_2013_seleccion_propuestas_exposicion_cordoba.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de propuestas de car\u00e1cter expositivas en M\u00e1laga (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/resolucion_10_sep_2013_seleccion_propuestas_exposicion_malaga.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/adscritos/aaic"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Museos y promoci\u00f3n del arte",
                    "descripcion": "temas/museos-archivos/museos-arte"
                },
                {
                    "nombre": "Cine, audiovisual y fotograf\u00eda",
                    "descripcion": "temas/cine-audiovisual"
                },
                {
                    "nombre": "Promoci\u00f3n de los creadores andaluces",
                    "descripcion": "temas/artes-plasticas/promocion-creadores"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12651",
        "titulo": "Premios 'C' de Consumo",
        "fechapub": "2014-11-15T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Galardones dados a instituciones, empresas y personas que se han distinguido en la defensa de los consumidores, as\u00ed como a trabajos period\u00edsticos y de investigaci\u00f3n.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/65074.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Administraci\u00f3n Local y Relaciones Institucionales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-11-15T00:00:00",
                "final": "2014-12-20T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 8 de septiembre de 2006, por la que se regulan los Premios \"C\" de Consumo de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2006/185/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 10 de octubre de 2007, de la Consejer\u00eda de Gobernaci\u00f3n, por la que se modifica la de 8 de septiembre de 2006, de la Consejer\u00eda de Gobernaci\u00f3n, por la que se regulan los premios \u00abC\u00bb de consumo de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2007/212/d/1.html"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/AnexoI_50.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Consejos y prevenci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/salud/consejos"
                },
                {
                    "nombre": "Consumo",
                    "descripcion": "temas/vivienda-consumo/consumo"
                },
                {
                    "nombre": "Administraci\u00f3n Local y Relaciones Institucionales",
                    "descripcion": "organismos/administracionlocalyrelacionesinstitucionales"
                },
                {
                    "nombre": "administracionlocalyrelacionesinstitucionales",
                    "descripcion": "grupos/administracionlocalyrelacionesinstitucionales"
                },
                {
                    "nombre": "difusion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "salud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12755",
        "titulo": "Premios Extraordinarios de Formaci\u00f3n Profesional",
        "fechapub": "2014-01-07T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocatoria de premios para estudiantes que hayan cursado y superado todos los m\u00f3dulos profesionales que constituyen el curr\u00edculo de un ciclo formativo de grado superior de Formaci\u00f3n Profesional Espec\u00edfica o Inicial de los Cat\u00e1logos de T\u00edtulos de Formaci\u00f3n Profesional actualmente vigentes, por cualquiera de sus ofertas y modalidades, haya finalizado dichos estudios en centros docentes de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58816.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 5 de noviembre de 2013, por la que se convocan los Premios Extraordinarios de Formaci\u00f3n Profesional correspondientes al curso acad\u00e9mico 2012/2013",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/239/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": [
                {
                    "tipo": "Plazo para centros",
                    "incial": "2014-01-07T00:00:00",
                    "final": "2014-01-11T00:00:00",
                    "periodo": null
                },
                {
                    "tipo": "Plazo para alumnos",
                    "incial": "2014-01-13T00:00:00",
                    "final": "2014-01-17T00:00:00",
                    "periodo": null
                },
                {
                    "tipo": "Presentaci\u00f3n de relaci\u00f3n del alumnado finalmente propuesto como candidato",
                    "incial": "2014-01-18T00:00:00",
                    "final": "2014-01-23T00:00:00",
                    "periodo": null
                }
            ]
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 28 de mayo de 2009, por la que se establecen las bases reguladoras de los Premios Extraordinarios de Formaci\u00f3n Profesional y se efect\u00faa su convocatoria para el curso 2007/2008.",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2009/108/d/1.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I : Relaci\u00f3n del alumnado propuesto (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoI_Relacion_Alumnado_Propuestos.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II : Conformidad del alumnado (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoII_Conformidad_Alumnos.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: Relaci\u00f3n del alumnado finalmente propuesto (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoIII_Relaci\u00f3n_AlumnadoFinal.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo IV: Plazos de publicaci\u00f3n de listados y recepci\u00f3n de documentaci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoIV_Plazos_Publicacion_Listados.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "https://ws098.juntadeandalucia.es/oficinaVirtual/jsp/index.jsf"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n Profesional",
                    "descripcion": "temas/estudiar/fp"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "formacion-profesional",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12475",
        "titulo": "Concurso escolar 'Andaluc\u00eda en un Mapa'",
        "fechapub": "2012-02-01T11:13:07Z",
        "descripcion": "<p>El objetivo de este concurso, en su 8\u00ba edici\u00f3n, es promover la utilizaci\u00f3n de la cartograf\u00eda y la estad\u00edstica entre la comunidad escolar como herramientas did\u00e1cticas y de representaci\u00f3n creativa del territorio andaluz. En este sentido el concurso pretende aproximar a los participantes a la importancia que la representaci\u00f3n cartogr\u00e1fica y el mapa tienen como instrumento pedag\u00f3gico y\u00a0 transmisor de informaci\u00f3n, as\u00ed como elemento de identificaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n del alumnado con el territorio en el que vive.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75421.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": "2014-03-12T00:00:00",
                "periodo": "Hasta el 12 de marzo de 2014"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/bases_8concurso.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/becas_premio_concursos/8_Concurso_Andalucia_en_un_mapa"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/Inscripcion_8concurso.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Infantil (0-6 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/infantil"
                },
                {
                    "nombre": "Primaria y ESO (6-16 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/primaria-eso"
                },
                {
                    "nombre": "Bachillerato",
                    "descripcion": "temas/estudiar/bachillerato"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/ieca"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacionyciencia"
                },
                {
                    "nombre": "Obras P\u00fablicas y Vivienda",
                    "descripcion": "organismos/obraspublicasyvivienda"
                },
                {
                    "nombre": "Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda",
                    "descripcion": "temas/estadistica"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "cartografia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion-infantil",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "obraspublicasyvivienda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "primaria-secundaria",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12881",
        "titulo": "Becas de formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n en el \u00e1rea de la estad\u00edstica y cartograf\u00eda p\u00fablicas",
        "fechapub": "2013-09-03T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Becas de formaci\u00f3n para incentivar la preparaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de personal cualificado en el \u00e1rea de la estad\u00edstica y la cartograf\u00eda p\u00fablicas que participe en el Sistema Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de Andaluc\u00eda, y formaci\u00f3n especializada de personal t\u00e9cnico en el marco del vigente Plan Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de Andaluc\u00eda, mediante la participaci\u00f3n en proyectos de investigaci\u00f3n que se desarrollar\u00e1n en el Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda, en las \u00e1reas, actividades y operaciones estad\u00edsticas y cartogr\u00e1ficas. Se dividen en las siguientes lineas:</p>\n<p>a) Becas de formaci\u00f3n de personal investigador (no convocada)<br />\n\tb) Becas de formaci\u00f3n en el \u00e1rea de la estad\u00edstica y cartograf\u00eda p\u00fablicas.<br />\n\tc) Becas de investigaci\u00f3n en el \u00e1rea de la estad\u00edstica y cartograf\u00eda p\u00fablicas.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59674.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda,  Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-09-03T00:00:00",
                "final": "2013-09-19T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/institutodeestadisticaycartografia/ieagen/iea/cursosbecasayu/ultima/becasConvocatoria.htm"
                },
                {
                    "titulo": "Requerimiento de subsanaci\u00f3n de solicitudes (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/req_subsanacion.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de desestimiento de solicitudes (zip)",
                    "recurso": "sites/default/files/Desistidos.zip",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Listado de solicitudes admitidas (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Informe_Evaluacion.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Propuesta provisional de resoluci\u00f3n (zip)",
                    "recurso": "sites/default/files/Propuesta_provisional_resolucion.zip",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Propuesta definitiva de resoluci\u00f3n (zip)",
                    "recurso": "sites/default/files/Propuesta_definitiva_resolucion.zip",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de adjudicaci\u00f3n de becas (zip)",
                    "recurso": "sites/default/files/Resolucion_adjudicacion.zip",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de desestimiento de solicitudes (zip)",
                    "recurso": "sites/default/files/Resolucion_desestimiento.zip",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Gu\u00eda para solicitantes (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/guia_solicitante.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Designaci\u00f3n de los componentes de la Comisi\u00f3n de Selecci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/201/2"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 26 de agosto de 2013, por la que se aprueban las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de becas por el Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda, en \u00e1reas de estad\u00edstica y cartograf\u00eda, y se convocan para el ejercicio 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/171/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoI_83.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Alegaciones (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoII_65.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "https://ws089.juntadeandalucia.es/oficinaVirtual/jsp/index.jsf"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/ieca"
                },
                {
                    "nombre": "Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda",
                    "descripcion": "temas/estadistica"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "becas-de-formacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "economia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "42607",
        "titulo": "Certamen Fotogr\u00e1fico Mayores por el Medio Ambiente-Recapacicla 2014",
        "fechapub": "2014-01-15T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>En el marco del proyecto educativo Recapacicla, se organiza en esta edici\u00f3n el \u201cCertamen Fotogr\u00e1fico Mayores por el Medio Ambiente 2014\u201d.\u00a0El tema del certamen es: \"Medio Ambiente, Reciclaje y Sostenibilidad\".<br />\n\tLa participaci\u00f3n est\u00e1 abierta a toda persona mayor de 60 a\u00f1os (cumplidos antes del final del plazo de presentaci\u00f3n de las obras) residente en Andaluc\u00eda.<br />\n\tLas obras a presentar ser\u00e1n im\u00e1genes digitales, con un m\u00e1ximo de TRES por participante y tendr\u00e1n que estar realizadas en el \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma Andaluza.</p>\n<p>El certamen consta de 4 premios regionales:<br />\n\t-Primer Premio Mayores por el Medio Ambiente: Dotado con un ordenador port\u00e1til de primera marca.<br />\n\t-Segundo Premio Mayores por el Medio Ambiente: Dotado con una c\u00e1mara r\u00e9flex digital de fotograf\u00eda y video con objetivo zoom standard de primera marca.<br />\n\t-Tercer Premio Mayores por el Medio Ambiente: Dotado con una tableta electr\u00f3nica de primera marca y 16 Gb con Wi-Fi.<br />\n\t-Premio Especial RECAPACICLA que recaer\u00e1 en una obra cuya tem\u00e1tica se centre espec\u00edficamente en la gesti\u00f3n y el reciclaje de residuos. Este premio estar\u00e1 dotado con un una c\u00e1mara r\u00e9flex digital de fotograf\u00eda y video con objetivo zoom standard de primera marca.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77093.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-01-15T00:00:00",
                "final": "2014-04-15T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.30d4b35a97db5c61716f2b105510e1ca/?vgnextoid=d19ea4d8d2f63410VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=f078193566a68210VgnVCM10000055011eacRCRD&vgnextfmt=Agenda"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/basescertamenfotomayores.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Voluntariado ambiental y sensibilizaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/educacion-voluntariado/sensibilizacion"
                },
                {
                    "nombre": "Mayores",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/mayores"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12356",
        "titulo": "Becas Talentia",
        "fechapub": "2012-11-07T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocatoria de becas para la realizaci\u00f3n de estudios de postgrado en universidades y centros de ense\u00f1anza superior en el extranjero. Dirigidas a titulados universitarios y cuyo objetivo es crear nuevas oportunidades formativas para los j\u00f3venes andaluces, para que adquieran experiencia y conocimientos que luego puedan revertir en Andaluc\u00eda, especialmente en la\u00a0 mejora de la competitividad internacional y capacidad de innovaci\u00f3n de las empresas andaluzas.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59410.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda,  Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Pendiente de convocatoria en BOJA"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Portal de Talentia",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/economiainnovacionyciencia/talentia/"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 5 de marzo de 2013, por la que se avocan las competencias delegadas en el Director de la Agencia de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de Andaluc\u00eda mediante Orden de 1 de julio de 2010, y por la que se delegan competencias en la persona titular de la Secretar\u00eda General de Universidades, Investigaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda, para la convocatoria 2012 del programa de Becas Talentia",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/49/4"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 20 de diciembre de 2013, por la que se aprueban las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de subvenciones en r\u00e9gimen de concurrencia competitiva del Programa Becas Talentia para la realizaci\u00f3n de estudios de postgrado en universidades y centros de ense\u00f1anza superior en el extranjero",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2014/6/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoI_55.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Formulario de alegaciones/aceptaci\u00f3n/reformulaci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoII_49.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: Universidades (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoIII_16.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo IV: Bolsa de Estancia (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoIV_14.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo V: Bolsa de Viaje (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoV_6.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/economiainnovacionyciencia/talentia/herramienta"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/estudiar/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Universidades",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sguit/dgu"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacionyciencia"
                },
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "becas-de-formacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "becas-de-investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacionyciencia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "universidad",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12799",
        "titulo": "Premios Andaluc\u00eda del Turismo",
        "fechapub": "2014-01-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio creado para reconocer la labor de personas, empresas e instituciones en la promoci\u00f3n del turismo en Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60055.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Turismo, Comercio y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/turismocomercioydeporte/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2014-01-01T00:00:00",
                "final": "2014-05-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Turismo y Comercio. Convocatoria 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/turismoycomercio/opencms/convocatorias/turismo/Convocatoria_200.html"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 9 de abril de 2010, por la que se regulan los Premios Andaluc\u00eda del Turismo.",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2010/77/d/2.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo_1_2.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Memoria (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo_2_1.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: Ficha t\u00e9cnica (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo_3_2.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Turismo y ocio",
                    "descripcion": "temas/sectores/turismo"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo y Comercio",
                    "descripcion": "organismos/turismoycomercio"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo, Comercio y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/turismocomercioydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "turismoycomercio",
                    "descripcion": "grupos/turismoycomercio"
                },
                {
                    "nombre": "asociaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "federaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "fundaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "turismo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "turismocomercioydeporte",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "turistico",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "33336",
        "titulo": "Concurso de pintura Parque Natural Cabo de Gata-N\u00edjar. Premio \"Mesa Rold\u00e1n\"",
        "fechapub": "2013-12-04T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Con la finalidad de promocionar el conocimiento y difusi\u00f3n de los valores del Parque Natural Cabo de Gata-N\u00edjar, facilitar la participaci\u00f3n de los habitantes del parque natural como garant\u00eda de preservaci\u00f3n y desarrollo del mismo, y promocionar el desarrollo sostenible e iniciativas que se consideren beneficiosas para la conservaci\u00f3n y disfrute del Parque Natural, la Junta Rectora del Parque Natural Cabo de Gata-N\u00edjar convoca el concurso de pintura \"Mesa Rold\u00e1n\".</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76667.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-12-04T00:00:00",
                "final": "2013-12-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.7e1cf46ddf59bb227a9ebe205510e1ca/?vgnextoid=ce0d153b60db2410VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=1c91ee9b421f4310VgnVCM2000000624e50aRCRD"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "33337",
        "titulo": "Premio al reconocimiento a la gesti\u00f3n ambiental \"Cabo de Gata\"",
        "fechapub": "2013-12-04T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Con la finalidad de promocionar el conocimiento y difusi\u00f3n de los valores del Parque Natural Cabo de Gata-N\u00edjar, facilitar la participaci\u00f3n de los habitantes del parque natural como garant\u00eda de preservaci\u00f3n y desarrollo del mismo, y promocionar el desarrollo sostenible e iniciativas que se consideren beneficiosas para la conservaci\u00f3n y disfrute del Parque Natural, nace el premio \"Cabo de Gata\" que otorga la Junta Rectora del parque natural.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76668.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-12-04T00:00:00",
                "final": "2013-12-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.7e1cf46ddf59bb227a9ebe205510e1ca/?vgnextoid=7feafc8208db2410VgnVCM2000000624e50aRCRD&vgnextchannel=1c91ee9b421f4310VgnVCM2000000624e50aRCRD"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12590",
        "titulo": "Premios de Andaluc\u00eda de Agricultura y Pesca",
        "fechapub": "2013-12-11T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El objetivo es el de incentivar la concienciaci\u00f3n y el inter\u00e9s de los ciudadanos, profesionales, empresas y entidades, tanto p\u00fablicas como privadas, en su dedicaci\u00f3n a las actividades agrarias y pesqueras, as\u00ed como de reconocer y premiar a aquellos que destaquen en dichas actividades.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58321.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Desarrollo Rural",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 5 de noviembre de 2013, de la Viceconsejer\u00eda, por la que se convocan los Premios de Andaluc\u00eda de Agricultura y Pesca para el a\u00f1o 2013",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/240/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-12-11T00:00:00",
                "final": "2013-12-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Desarrollo Rural, convocatoria 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/agriculturaypesca/portal/la-consejeria/premios-de-andalucia-de-agricultura-y-pesca-2013.html"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Decreto 68/1999, de 16 de marzo, por el que se crean los Premios de Andaluc\u00eda de Agricultura y Pesca",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/1999/41/5"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 6 de febrero de 2007, por la que se desarrolla el Decreto 68/1999, de 16 de marzo, por el que se crean los Premios de Andaluc\u00eda de Agricultura y Pesca y se convocan los mismos para el a\u00f1o 2007",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2007/39/d/6.html"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 9 de marzo de 2010, por la que se modifica la de 6 de febrero de 2007, por la que se desarrolla el Decreto 68/1999, de 16 de marzo, por el que se crean los Premios de Andaluc\u00eda de Agricultura y Pesca, y se convocan para el a\u00f1o 2007",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2010/52/d/5.html"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/autorrellenable.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Agricultura y ganader\u00eda",
                    "descripcion": "temas/sectores/agricultura-ganaderia"
                },
                {
                    "nombre": "Pesca y acuicultura",
                    "descripcion": "temas/sectores/pesca"
                },
                {
                    "nombre": "Agricultura, Pesca y Desarrollo Rural",
                    "descripcion": "organismos/agriculturapescaydesarrollorural"
                },
                {
                    "nombre": "Agricultura y Pesca",
                    "descripcion": "organismos/agriculturaypesca"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "agrario",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "agriculturaypesca",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "pesca",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12705",
        "titulo": "Premio de Fotograf\u00eda 'La Mirada del Viajero'",
        "fechapub": "2012-01-25T11:57:48Z",
        "descripcion": "<p>Concurso de Fotograf\u00eda inspirado en las Rutas de El legado andalus\u00ed y en el que pueden participar todas aquellas personas f\u00edsicas mayores de 18 a\u00f1os que residan en territorio espa\u00f1ol y env\u00eden sus im\u00e1genes antes del fin del plazo.</p>\n<p>El objetivo del concurso es promocionar el turismo y la cultura y sensibilizar a la opini\u00f3n p\u00fablica sobre la importancia que tiene la conservaci\u00f3n del patrimonio como parte de la herencia de las generaciones futuras. Representa tambi\u00e9n una oportunidad para analizar el papel y el significado del mestizaje existente entre las tres culturas que poblaron al-Andalus. Como \u00faltimo objetivo se propone el potenciar el esp\u00edritu de participaci\u00f3n entre municipios y fomentar as\u00ed la afluencia de visitantes por nuestras Rutas.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58608.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n para el Desarrollo del Legado Andalus\u00ed",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.legadoandalusi.es/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": "2013-12-31T00:00:00",
                "periodo": "Hasta el 31 de diciembre de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Fundaci\u00f3n del Legado Andalus\u00ed",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.legadoandalusi.es/es/fundacion/principal/actividades-eventos/actividades-eventos/230-mirada-viajero-8"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "Fundaci\u00f3n para el Desarrollo del Legado Andalus\u00ed",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/adscritos/fdla"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura",
                    "descripcion": "organismos/cultura"
                },
                {
                    "nombre": "Museos y promoci\u00f3n del arte",
                    "descripcion": "temas/museos-archivos/museos-arte"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "cultura",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12879",
        "titulo": "Premios Andaluc\u00eda Joven",
        "fechapub": "2013-10-22T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premios cuya finalidad es otorgar reconocimiento p\u00fablico a la labor desarrollada por personas j\u00f3venes, colectivos, entidades o instituciones compuestas en su mayor\u00eda por personas j\u00f3venes que destacan en sus respectivos campos de actividades o que desarrollan un trabajo o una actividad que repercuta de forma positiva en el resto del colectivo juvenil de Andaluc\u00eda.</p>\n<p>Los Premios Andaluc\u00eda Joven se otorgar\u00e1n en cada una de las siguientes modalidades:</p>\n<p>- Medios de comunicaci\u00f3n.<br />\n\t- Solidaridad o acci\u00f3n social.<br />\n\t- Econom\u00eda y Empleo.<br />\n\t- Arte.<br />\n\t- Deporte.<br />\n\t- Universidad.<br />\n\t- Asociacionismo.<br />\n\t- Promoci\u00f3n de Andaluc\u00eda en el exterior.</p>\n<p>Seg\u00fan se establece en las bases reguladoras de la referida convocatoria, podr\u00e1n presentar candidaturas a estos galardones todas aquellas personas menores de 35 a\u00f1os, as\u00ed como colectivos, entidades o instituciones, tanto p\u00fablicas como privadas que, con su labor, hayan destacado o contribuido de forma positiva en el resto de la juventud andaluza.</p>\n<p>En lo relativo a las personas o entidades candidatas, podr\u00e1n ser propuestas por cualquier otra persona o entidad, p\u00fablica o privada. Asimismo, el jurado de los premios tambi\u00e9n podr\u00e1 proponer las candidaturas que, sin haber concurrido al certamen, considere merecedoras de los mismos.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/74852.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/institutodelajuventud/patiojoven/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-10-22T00:00:00",
                "final": "2013-11-21T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Premios M\u00e1laga Joven",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77031.html"
                },
                {
                    "titulo": "Premios Sevilla Joven",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77071.html"
                },
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2013. Composici\u00f3n del jurado",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/249/17"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 14 de octubre de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las bases reguladoras y se convocan los Premios Andaluc\u00eda Joven 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/207/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "34134",
        "titulo": "Concurso 'Clase Sin Humo'",
        "fechapub": "2013-11-20T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El concurso \u201cClase sin humo\u201d consiste en que una clase, junto con su tutor o tutora, se compromete a no fumar durante cinco meses y a elaborar un eslogan sobre la prevenci\u00f3n del tabaquismo. El mantenimiento de este compromiso permite acceder a varios premios al finalizar el curso escolar. Esta actividad se considera opcional para los centros que participen en el programa \"A no fumar, \u00a1me apunto!\"; adem\u00e1s, est\u00e1 dirigido al alumnado de 1\u00ba o 2\u00ba de E.S.O. de dichos centros.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76768.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-11-20T00:00:00",
                "final": "2013-12-15T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.easp.es/cuestionarios/index.php?sid=39428&lang=es"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Consejos y prevenci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/salud/consejos"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "salud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12766",
        "titulo": "Concurso para el fomento de la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n educativa",
        "fechapub": "2013-01-26T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El concurso para el fomento de la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n educativa comprende las siguientes modalidades de participaci\u00f3n:<br /><br />\n\ta) <strong>Premio \u00abJoaqu\u00edn Guichot\u00bb</strong>, destinado a investigaciones educativas, as\u00ed como a experiencias y materiales educativos de car\u00e1cter innovador sobre Andaluc\u00eda y su cultura.<br /><br />\n\tb) <strong>Premio \u00abAntonio Dom\u00ednguez Ortiz\u00bb</strong>, destinado a investigaciones educativas, as\u00ed como a experiencias y materiales educativos, sobre cualquier tema educativo, dirigidos a la innovaci\u00f3n y mejora de la pr\u00e1ctica educativa.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58810.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": [
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de 14 de enero de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n Educativa y Formaci\u00f3n del Profesorado, por la que se convoca la XXV edici\u00f3n del concurso para el fomento de la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n educativa en sus dos modalidades, premio \u00abJoaqu\u00edn Guichot\u00bb y premio \u00abAntonio Dom\u00ednguez Ortiz\u00bb, en centros docentes de Andaluc\u00eda, con excepci\u00f3n de los universitarios, correspondiente al curso 2012/2013",
                    "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/18/1",
                    "fichero": null
                },
                {
                    "titulo": "Correcci\u00f3n de errores de la Resoluci\u00f3n de 14 de enero de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n Educativa y Formaci\u00f3n del Profesorado, por la que se convoca la XXV edici\u00f3n del concurso para el fomento de la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n educativa en sus dos modalidades, premio \u00abJoaqu\u00edn Guichot\u00bb y premio Antonio Dom\u00ednguez Ortiz, en centros docentes de Andaluc\u00eda, con excepci\u00f3n de los universitarios, correspondiente al curso 2012/2013 (BOJA n\u00fam. 18, de 25.1.2013)",
                    "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/26/1",
                    "fichero": null
                }
            ]
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-01-26T00:00:00",
                "final": "2013-03-02T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 5 de septiembre de 2011, por la que se establecen las bases reguladoras del concurso para el fomento de la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n educativa en sus dos modalidades, premio \u00abJoaqu\u00edn Guichot\u00bb y premio \u00abAntonio Dom\u00ednguez Ortiz\u00bb, y se efect\u00faa la convocatoria de su XXIV edici\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/192/d/1.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexo_I._1.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Declaraci\u00f3n de responsables (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo_II._6.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: Subsanaci\u00f3n de deficiencias (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo_III._5.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo IV: Aceptaci\u00f3n o renuncia (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo_IV._2.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Empleo p\u00fablico",
                    "descripcion": "temas/trabajar/empleo-publico"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12455",
        "titulo": "Becas de formaci\u00f3n en documentaci\u00f3n del Instituto Andaluz de la Mujer",
        "fechapub": "2013-07-24T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Becas dirigidas a personas f\u00edsicas para su formaci\u00f3n en t\u00e9cnicas documentales y de informaci\u00f3n aplicadas a los recursos documentales e informativos relacionados con mujeres e igualdad de g\u00e9nero, mediante su participaci\u00f3n en actividades de formaci\u00f3n en el \u00c1rea de Documentaci\u00f3n del Instituto Andaluz de la Mujer.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59897.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Mujer",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/institutodelamujer/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-07-24T00:00:00",
                "final": "2013-08-09T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de concesi\u00f3n. Convocatoria 2013 (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Resolucion_concesion_2013.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Propuesta Provisional de Resoluci\u00f3n. Convocatoria 2013 (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Resolucion_Provisional_2013.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Acuerdo subsanaci\u00f3n. Convocatoria 2013 (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Acuerdo_Subsanacion_2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 16 de julio de 2013, por la que se establecen las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de becas de formaci\u00f3n en el \u00c1rea de Documentaci\u00f3n del Instituto Andaluz de la Mujer y se efect\u00faa su convocatoria para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/143/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoI_70.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Declaraci\u00f3n responsable (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoII_85.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "https://ws097.juntadeandalucia.es/oficinaVirtual/jsp/index.jsf"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Mujeres e igualdad de g\u00e9nero",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/mujeres"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Mujer",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iam"
                },
                {
                    "nombre": "Unidad de Igualdad de G\u00e9nero",
                    "descripcion": "temas/unidad-genero"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "becas-de-formacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "bibliotecas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "mujer",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12372",
        "titulo": "Premio de Periodismo \"Luis Portero de Promoci\u00f3n del Donante de \u00d3rganos y Tejidos en Andaluc\u00eda\"",
        "fechapub": "2013-06-18T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Se convoca la XVI Edici\u00f3n del Premio de Periodismo \u00abLuis Portero de Promoci\u00f3n del Donante de \u00d3rganos y Tejidos en Andaluc\u00eda\u00bb, en sus tres modalidades, que ser\u00e1 otorgado al trabajo period\u00edstico o labor profesional que mejor haya contribuido durante el a\u00f1o 2012 a promover la divulgaci\u00f3n a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n, de la acci\u00f3n positiva y solidaria de la donaci\u00f3n de \u00d3rganos y Tejidos en Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59422.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Servicio Andaluz de Salud",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/servicioandaluzdesalud/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 11 de junio de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Asistencia Sanitaria y Resultados del Servicio Andaluz de Salud, por la que se convoca el Premio de Periodismo \u00abLuis Portero de Promoci\u00f3n del Donante de \u00d3rganos y Tejidos en Andaluc\u00eda\u00bb para trabajos producidos por Medios de Comunicaci\u00f3n que fomenten la Donaci\u00f3n de \u00d3rganos y Tejidos, en su XVI Edici\u00f3n.",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/116/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-06-18T00:00:00",
                "final": "2013-08-17T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Servicio Andaluz de Salud",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicioandaluzdesalud/principal/documentosAcc.asp?pagina=gr_serviciossanitarios3_8"
                },
                {
                    "titulo": "Concesion de la XV edici\u00f3n del Premio Luis Portero de Promoci\u00f3n del Donante de \u00d3rganos y Tejidos en Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/89/21"
                },
                {
                    "titulo": "Concesion de la XVI edici\u00f3n del Premio Luis Portero de Promoci\u00f3n del Donante de \u00d3rganos y Tejidos en Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/236/11"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 23 de julio de 2008, por la que se establecen las bases reguladoras para la concesi\u00f3n del Premio de Periodismo Luis Portero de Promoci\u00f3n del Donante de \u00d3rganos y Tejidos en Andaluc\u00eda y se convoca la und\u00e9cima edici\u00f3n del mismo.",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2008/161/d/1.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "https://ws094.juntadeandalucia.es/V_virtual/SolicitarTicket?v=PEG&id=1-59-187"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Consejos y prevenci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/salud/consejos"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales"
                },
                {
                    "nombre": "Salud",
                    "descripcion": "organismos/salud"
                },
                {
                    "nombre": "saludybienestarsocial",
                    "descripcion": "grupos/saludybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "consejos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "salud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "38293",
        "titulo": "Programa de becas de internacionalizaci\u00f3n para t\u00e9cnicos superiores de formaci\u00f3n profesional",
        "fechapub": "2013-06-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Las becas tendr\u00e1n como objeto la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica en comercio internacional de personas que est\u00e9n en posesi\u00f3n de determinadas titulaciones superiores de formaci\u00f3n profesional para facilitar su inserci\u00f3n laboral en empresas, asociaciones y entidades andaluzas con un proyecto de internacionalizaci\u00f3n.</p>\n<p>El n\u00famero de becas para la convocatoria de 2013 es de un m\u00e1ximo de 100 y cada una de ellas tendr\u00e1 una asignaci\u00f3n bruta anual m\u00e1xima de 4.800 euros.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76934.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-06-01T00:00:00",
                "final": "2013-07-01T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2013. Resoluci\u00f3n definitiva (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Resolucion_PUNTUACION_DEFINITIVA_SGE_firmada.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2013. Propuesta provisional de Resoluci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/EXTENDA BECAS FP_Propuesta Provisional DEFINITIVA SGE CON LOGOS.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Convocatoria 2013. Requerimiento de subsanaci\u00f3n de las solicitudes (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Z__Gestion_EXTENDA BECAS FP_Requerimiento subsanacion.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Web de Extenda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.extenda.es/web/opencms/servicios/cuales-son/formacion/becasFP.html"
                },
                {
                    "titulo": "Reconocimiento como Centros Colaboradores para la Realizaci\u00f3n de las Pr\u00e1cticas",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/otros-tramites/detalle/38822.html"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Decreto Ley 8/2013, de 28 de mayo, de Medidas de Creaci\u00f3n de Empleo y Formento del Emprendimiento.",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/105/2"
                },
                {
                    "titulo": "Correcci\u00f3n de erratas y de errores del Decreto-ley 8/2013, de 28 de mayo, de Medidas de Creaci\u00f3n de Empleo y Fomento del Emprendimiento (BOJA n\u00fam. 105, de 31 de mayo)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/126/2"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo VI: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/solicitud_becasInternalizacion.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo VI: Alegaciones (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/alegacionBecasinternalizacion.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud online",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/economiainnovacionyciencia/oficinavirtual"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Ayudas y subvenciones para la internacionalizaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/empresas/internacionalizacion/ayudas"
                },
                {
                    "nombre": "Ayudas y subvenciones",
                    "descripcion": "temas/empresas/ayudas"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "S.G. de Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sgem"
                },
                {
                    "nombre": "Desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial",
                    "descripcion": "temas/desarrollo-innovacion"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura emprendedora y econom\u00eda social",
                    "descripcion": "temas/emprendedores-cooperativas"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "34059",
        "titulo": "Certamen de J\u00f3venes Flamencos  - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-12-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Podr\u00e1n participar en esta convocatoria j\u00f3venes cantaores o cantaoras, bailaores o bailaoras y guitarristas, que re\u00fanan los siguientes requisitos:</p>\n<p>1. Haber nacido entre el 1 de enero de 1988 y el 31 de diciembre de 1997.</p>\n<p>2. Ser andaluz o andaluza o residentes en Andaluc\u00eda y/o miembros de Comunidades Andaluzas asentadas fuera de Andaluc\u00eda y oficialmente reconocidas por el Gobierno Andaluz.</p>\n<p>3. No haber sido ganador o ganadora del Primer Premio en ediciones anteriores de este Certamen.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76766.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-12-28T00:00:00",
                "final": "2013-01-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.desencaja.es/"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 16 de noviembre de 2012, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se convoca el IV Certamen de J\u00f3venes Flamencos, integrado dentro del Programa de Arte y Creaci\u00f3n Joven \u00abDesencaja\u00bb",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2012/232/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II : Inscripci\u00f3n (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/5_pdfsam_anexoflamencos.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "32208",
        "titulo": "Festival Iuventus Fest",
        "fechapub": "2013-07-31T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El objetivo de este Festival es estimular la creatividad y promocionar y difundir las obras de j\u00f3venes andaluces en el \u00e1mbito del audiovisual y la comunicaci\u00f3n. Est\u00e1 orientado a personas entre los 16 y 35 a\u00f1os y que sean nacidos y/o residentes en Andaluc\u00eda y/o miembros de comunidades andaluzas asentadas fuera de Andaluc\u00eda y oficialmente reconocidas por el Gobierno Andaluz.</p>\n<p>Esta convocatoria est\u00e1 integrada por dos Cert\u00e1menes: Certamen de Video-Creaci\u00f3n y Certamen de Comunicaci\u00f3n Audiovisual</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76061.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/institutodelajuventud",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": [
                {
                    "tipo": null,
                    "incial": "2013-07-31T00:00:00",
                    "final": "2013-10-04T00:00:00",
                    "periodo": null
                },
                {
                    "tipo": "Certamen de Comunicaci\u00f3n Audiovisual",
                    "incial": "2013-10-04T00:00:00",
                    "final": "2013-10-31T00:00:00",
                    "periodo": "Plazo ampliado"
                }
            ]
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de Iuventus.tv",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.iuventus.tv/participa-en-el-iuventus-fest"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de 22 de julio de 2013, de la Direcci\u00f3n General del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las bases del II Festival \u00abIuventus Fest\u00bb y se efect\u00faa su convocatoria para el a\u00f1o 2013",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/148/1"
                },
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de 26 de septiembre de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se ampl\u00edan los plazos de presentaci\u00f3n de las solicitudes de participaci\u00f3n en el Certamen de Comunicaci\u00f3n Audiovisual para el a\u00f1o 2013, incluido dentro del II Festival \u00abIuventus Fest\u00bb",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/194/18"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/AnexoIIIuventusFest.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud online",
                "url": "https://ws133.juntadeandalucia.es/oficinaVirtual"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12875",
        "titulo": "Certamen Andaluz de Flamenco",
        "fechapub": "2012-11-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>IV Certamen para la promoci\u00f3n de j\u00f3venes andaluces y sus iniciativas relacionadas con el Arte Flamenco, en las modalidades de cante, baile y toque.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/63283.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/institutodelajuventud",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 16 de noviembre de 2012, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se convoca el IV Certamen de J\u00f3venes Flamencos, integrado dentro del Programa de Arte y Creaci\u00f3n Joven \u00abDesencaja\u00bb.",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2012/232/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-11-28T00:00:00",
                "final": "2013-01-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web del Programa de Arte y Creaci\u00f3n Joven \u00abDesencaja\u00bb",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.desencaja.es/"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 21 de febrero de 2011, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los premios, campeonatos y cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2011",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/44/d/3.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II : Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/anexoII_12.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12864",
        "titulo": "Premios Huelva Joven 2011",
        "fechapub": "2012-02-01T10:47:32Z",
        "descripcion": "<p>Podr\u00e1n participar j\u00f3venes a nivel individual o colectivo, asociaciones juveniles o grupos juveniles de edades comprendidas entre los 16 y 35 a\u00f1os, ambas inclusive, de la provincia de Huelva que durante el a\u00f1o 2011 hayan destacado en actividades desarrolladas en alguna de las modalidades objeto de esta convocatoria.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/71461.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 26 de enero de 2012"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/bases_PHJ_2011.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "institutodelajuventud",
                    "descripcion": "grupos/institutodelajuventud"
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12745",
        "titulo": "Programa educativo: \u2018Campamento de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica\u2019",
        "fechapub": "2012-02-04T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocatoria de 1.880 plazas destinadas al alumnado de centros docentes sostenidos con fondos p\u00fablicos del \u00e1mbito territorial de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda que cursen tercer ciclo de educaci\u00f3n primaria</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/70734.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 9 de enero de 2012, por la que se convoca el Programa Educativo \u00abCampamentos de Inmersi\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica\u00bb para el alumnado de tercer ciclo de Educaci\u00f3n Primaria durante el verano de 2012",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2012/23/d/2.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-02-04T00:00:00",
                "final": "2012-03-05T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejeria de Educaci\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/programasinternacionales/campamentosinmersionling/ord090112&vismenu=0,0,1,1,1,1,0,0,0"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo III. Solicitud alumnado (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo III_4.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo IV. Autorizaci\u00f3n padre, madre o tutor (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo IV_0.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Tramitaci\u00f3n on-line",
                "url": "https://www.juntadeandalucia.es/educacion/portalseneca/web/seneca/inicio"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Primaria y ESO (6-16 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/primaria-eso"
                },
                {
                    "nombre": "Otras ense\u00f1anzas",
                    "descripcion": "temas/estudiar/otras"
                },
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "idiomas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "primaria-secundaria",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "41741",
        "titulo": "Premios Sevilla Joven",
        "fechapub": "2013-10-23T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocados los Premios Sevilla Joven 2013, con el objetivo de reconocer y poner en valor la trayectoria de j\u00f3venes y entidades juveniles de la Provincia de Sevilla que hayan reportado un beneficio a la juventud sevillana o hayan destacado por su trabajo y esfuerzo.</p>\n<p>Los premios se concede en ocho modalidades: Arte, Deportes, Asociacionismo, Solidaridad, Econom\u00eda-Empleo, Medios de Comunicaci\u00f3n, Universidad y Promoci\u00f3n de Sevilla en el Exterior .</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77071.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-10-23T00:00:00",
                "final": "2013-11-14T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/bases_premios_sevilla_joven_10_ed.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Premios Andaluc\u00eda Joven",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/74852.html"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Solicitud candidaturas (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/ficha_de_propuesta_de_candidaturas.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "institutodelajuventud",
                    "descripcion": "grupos/institutodelajuventud"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "41206",
        "titulo": "Premios M\u00e1laga Joven",
        "fechapub": "2013-10-22T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocados los Premios M\u00e1laga Joven 2013, con el objetivo de reconocer y poner en valor la trayectoria de j\u00f3venes y entidades juveniles de la Provincia de M\u00e1laga que hayan reportado un beneficio a la juventud malague\u00f1a o hayan destacado por su trabajo y esfuerzo.</p>\n<p>Los premios se concede en ocho modalidades: Arte, Deportes, Asociacionismo, Solidaridad o acci\u00f3n social, Econom\u00eda-Empleo, Medios de Comunicaci\u00f3n, Universidad y Promoci\u00f3n de M\u00e1laga en el Exterior.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77031.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-10-22T00:00:00",
                "final": "2013-11-06T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases_Premio_Malaga_2013.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Premios Andaluc\u00eda Joven",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/74852.html"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/Solicitud_Premio_Malaga_2013.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "institutodelajuventud",
                    "descripcion": "grupos/institutodelajuventud"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "41707",
        "titulo": "Certamen de c\u00f3mic \u201cDisfruta del Sol sin Dejarte la Piel\u201d",
        "fechapub": "2013-06-15T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El concurso p\u00fablico de c\u00f3mic pretende transmitir los valores y mensajes de la Campa\u00f1a de Fotoprotecci\u00f3n y Prevenci\u00f3n del C\u00e1ncer de Piel \u201cDisfruta del Sol sin\u00a0 dejarte la Piel\u201d que recorre m\u00faltiples escenarios de\u00a0 la Costa del Sol en los meses estivales.</p>\n<p>Este concurso tiene como objetivo encontrar nuevas herramientas de comunicaci\u00f3n que permitan, de una manera rigurosa pero a la vez desenfadada, transmitir a la poblaci\u00f3n la visi\u00f3n y mensajes educativos de la campa\u00f1a.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77070.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Agencia P\u00fablica Sanitaria Costa del Sol",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-06-15T00:00:00",
                "final": "2013-10-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del certamen",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://disfrutadelsol.hcs.es/participa/"
                },
                {
                    "titulo": "Premiados y finalistas edici\u00f3n 2013 (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/premiados-certamen-y-finalistas-comic.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Tu salud",
                    "descripcion": "temas/salud"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia P\u00fablica Empresarial Sanitaria Costa del Sol",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/apescs"
                },
                {
                    "nombre": "Participar en salud",
                    "descripcion": "temas/cuidar-tu-salud/participacion-salud"
                },
                {
                    "nombre": "salud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12752",
        "titulo": "Premios a la promoci\u00f3n de la Cultura de Paz y la Convivencia Escolar",
        "fechapub": "2013-11-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Concedidos a centros docentes andaluces sostenidos con fondos p\u00fablicos que destaquen por su labor en la promoci\u00f3n de la Cultura de Paz, la mejora de la convivencia escolar y la resoluci\u00f3n pac\u00edfica y dialogada de los conflictos</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/65168.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 6 de septiembre de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Participaci\u00f3n y Equidad, por la que se establece la convocatoria del curso 2013-2014 para la concesi\u00f3n de los Premios Anuales a la Promoci\u00f3n de la Cultura de Paz y la Convivencia Escolar en Andaluc\u00eda",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/188/3",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-11-01T00:00:00",
                "final": "2013-11-15T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 27 de octubre de 2009, por la que se regula la concesi\u00f3n de los Premios Anuales a la Promoci\u00f3n de la Cultura de Paz y la Convivencia Escolar en Andaluc\u00eda y se establece la convocatoria para los premios del a\u00f1o 2010",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2009/220/d/4.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo: Candidaturas (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/anexo_8.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "colegios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12302",
        "titulo": "Premios Alas a la Internacionalizaci\u00f3n de la Empresa Andaluza",
        "fechapub": "2013-09-02T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Los Premios Alas a la Internacionalizaci\u00f3n de la Empresa Andaluza, de acuerdo con las directrices del Plan Estrat\u00e9gico para la Internacionalizaci\u00f3n de la Econom\u00eda Andaluza 2010-2013, tienen por objeto reconocer a aquellas empresas andaluzas en proceso de internacionalizaci\u00f3n que m\u00e1s hayan destacado en las distintas facetas relacionadas con el comercio exterior y la inversi\u00f3n internacional.</p>\n<p>Para 2013 se convocan las siguiendes modalides:</p>\n<p>- Iniciaci\u00f3n a la exportaci\u00f3n</p>\n<p>- Empresa exportadora</p>\n<p>- Implantaci\u00f3n en el exterior</p>\n<p>- Trayectoria internacional</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58994.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Agencia Andaluza de Promoci\u00f3n Exterior",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.extenda.es",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-09-02T00:00:00",
                "final": "2013-10-15T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Agencia Andaluza de Promoci\u00f3n Exterior",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.extenda.es/web/opencms/extenda/premios-alas/index.html"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/20130710b_folleto_convocatoria_premiosAlas2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/20130726_Ficha_Inscripcion_Alas.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Internacionalizaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/empresas/internacionalizacion"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia Andaluza de Promoci\u00f3n Exterior",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/extenda"
                },
                {
                    "nombre": "Desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial",
                    "descripcion": "temas/desarrollo-innovacion"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "modernizacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12656",
        "titulo": "Concurso de carteles sobre el D\u00eda Mundial del Sida",
        "fechapub": "2013-09-23T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Se convocan la 18\u00aa edici\u00f3n del \u201cConcurso de Carteles y Otros Soportes\u201d cuyo lema de este a\u00f1o es: \u201cPONTE GAFAS, EL VIH NO SE VE\u201d.</p>\n<p>El concurso va dirigido al alumnado de los Centros educativos de Andaluc\u00eda, Ciclos formativos, educaci\u00f3n permanente, Casa de oficios, Escuelas Taller y mediadores y mediadoras del programa Forma Joven, de edades comprendidas entre los 14 y los 30 a\u00f1os, con el objetivo de difundir las acciones que se realizan con motivo de tal fecha.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/64652.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-09-23T00:00:00",
                "final": "2013-11-04T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00h del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/salud/sites/csalud/contenidos/Informacion_General/c_3_c_1_vida_sana/vih_sida/XVIIIconcursoSIDA?perfil="
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/bases_2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/inscripcion_2013.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Ficha de autor\u00eda Modalidad individual o colectiva (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/ficha_autoria_2013_0.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Ficha de autor\u00eda Modalidad Grupo Aula (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/ficha_autoria_aula_2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Consejos y prevenci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/salud/consejos"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Salud",
                    "descripcion": "organismos/salud"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "consejos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "salud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12847",
        "titulo": "Premio de tesis doctorales de la Fundaci\u00f3n Centro de Estudios Andaluces",
        "fechapub": "2013-10-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocatoria de premios a tesis doctorales le\u00eddas en universidades andaluzas, en los \u00e1mbitos las ciencias humanas, sociales y jur\u00eddicas y al impulso del progreso, la convivencia y la cohesi\u00f3n de la comunidad andaluza.</p>\n<p>Podr\u00e1n participar en esta convocatoria aquellas personas cuyas Tesis Doctorales hayan sido le\u00eddas, defendidas y juzgadas por el tribunal correspondiente de cualquier Universidad espa\u00f1ola durante el periodo 2012-2013 comprendido entre el 1 de octubre de 2012 y el 30 de septiembre de 2013, y cuya calificaci\u00f3n haya sido Apto con menci\u00f3n cum laude.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59850.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n Centro de Estudios Andaluces",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-10-01T00:00:00",
                "final": "2013-10-31T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00 horas del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Fundaci\u00f3n Centro de Estudios Andaluces",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.centrodeestudiosandaluces.es/index.php?mod=actividades&cat=0&id=1199&idm=488&cod=31&"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/bases_premiotesis13.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/estudiar/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "Fundaci\u00f3n Centro de Estudios Andaluces",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/adscritos/fcea"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12703",
        "titulo": "Premio del Centro Andaluz de las Letras al Fomento de la Lectura",
        "fechapub": "2011-02-19T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Galard\u00f3n que se concede a personas y entidades dedicadas al fomento de la lectura, y consistente en una ayuda econ\u00f3mica para el desarrollo de una actividad o programa concreto.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58611.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 3 de febrero de 2011, del Instituto Andaluz de las Artes y las Letras, por la que se convoca el XI Premio del Centro Andaluz de las Letras al Fomento de la Lectura",
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-02-19T00:00:00",
                "final": "2011-03-19T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web del Centro Andaluz de las Letras",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/caletras/opencms/es/portal/fomento_de_la_lectura/premio.cal.fomento.lectura/"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 3 de febrero de 2011, del Instituto Andaluz de las Artes y las Letras, por la que se convoca el XI Premio del Centro Andaluz de las Letras al Fomento de la Lectura",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/35/d/3.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I :  Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexo_I_6.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II : Declaraci\u00f3n de responsable (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexo_II_9.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Bibliotecas y lectura",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/bibliotecas"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/adscritos/aaic"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura",
                    "descripcion": "organismos/cultura"
                },
                {
                    "nombre": "Libros y lectura",
                    "descripcion": "temas/bibliotecas-lectura/libros-lectura"
                },
                {
                    "nombre": "Fomento de la lectura",
                    "descripcion": "temas/letras/fomento-lectura"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "cultura",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "24178",
        "titulo": "Concurso de Relato Breve",
        "fechapub": "2012-04-09T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El tema central de los relatos presentados al concurso deber\u00e1 estar directamente relacionado con el Museo Arqueol\u00f3gico de C\u00f3rdoba o con las colecciones expuestas en el mismo, pudiendo referirse a conjuntos o piezas arqueol\u00f3gicas concretas, al edificio o parte del mismo, o al propio museo como instituci\u00f3n.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75476.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-04-09T00:00:00",
                "final": "2012-05-11T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00h del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/basesconcursorelatobreve.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda: historia y patrimonio",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/andalucia"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/adscritos/aaic"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura",
                    "descripcion": "organismos/cultura"
                },
                {
                    "nombre": "Museos y promoci\u00f3n del arte",
                    "descripcion": "temas/museos-archivos/museos-arte"
                },
                {
                    "nombre": "Patrimonio hist\u00f3rico",
                    "descripcion": "temas/museos-archivos/patrimonio-historico"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "35756",
        "titulo": "Certamen literario de Tweets - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2013-03-20T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\u00a0El objetivo es vincular algunas de las formas m\u00e1s habituales de comunicaci\u00f3n entre los m\u00e1s j\u00f3venes a otros modos de expresi\u00f3n art\u00edstica, convoca el certamen literario de Tweets</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76844.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-03-20T00:00:00",
                "final": "2013-07-10T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 23:59h del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/mensajes2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-tweets-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable8.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "34135",
        "titulo": "Concurso '\u00a1D\u00e9jalo y Gana...!'",
        "fechapub": "2012-02-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tEl Concurso \u00a1D\u00e9jalo y Gana, No Empieces y Gana! es un concurso individual (14-19 a\u00f1os) que ofrece premios, tanto a fumadores como a no fumadores, por mantenerse sin fumar durante un mes (abril). Este concurso se inici\u00f3 en Europa ('Quit &amp; Win') en 2000 y en Andaluc\u00eda en 2002.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76769.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Salud y Bienestar Social",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-02-01T00:00:00",
                "final": "2012-03-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Salud y Bienestar Social",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.anofumarmeapunto.es/mod/resource/view.php?id=25"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Consejos y prevenci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/salud/consejos"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales"
                },
                {
                    "nombre": "saludybienestarsocial",
                    "descripcion": "grupos/saludybienestarsocial"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12874",
        "titulo": "Certamen Andaluz de Graffiti - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio dirigido a j\u00f3venes andaluces, de entre 16 y 35 a\u00f1os, que realicen un proyecto de graffiti individualmente o en grupo, m\u00e1ximo 4 componentes.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60244.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 17 de junio de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/graffiti2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-grafiti-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II : Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable13-1.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Ocio, arte y cultura",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes/ocio"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12873",
        "titulo": "Circuito Joven Pop-Rock de Andaluc\u00eda - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Podr\u00e1n participar grupos qu\u00e9 est\u00e9n integrado por un m\u00e1ximo de seis componentes, que al menos el 50% de sus componentes, sean andaluces o residan en la Comunidad Aut\u00f3noma Andaluza y sus edades est\u00e9n comprendidas entre los 16 y 35 a\u00f1os, al finalizar el plazo de inscripci\u00f3n.</p>\n<p>Anterior a la convocatoria 2013 el Centro Andaluz de las Letras contaba con el Certamen Andaluz de Escritores Noveles, ahora fusionado dentro del Programa Desencaja</p>\n<p>\u00a0</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/63290.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 15 de julio de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/poprock2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-pop-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II : Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable10.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12872",
        "titulo": "Certamen Andaluz de Cortos - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio dirigido a j\u00f3venes andaluces, de entre 16 y 35 a\u00f1os, que presenten entre uno y tres cortometrajes realizados entre el a\u00f1o 2011 y el mes de agosto de 2013, que versen sobre cualquier argumento y pertenezcan a cualquier g\u00e9nero.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60241.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": "2013-09-13T00:00:00",
                "periodo": "Hasta el 13 de septiembre de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Program \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/cortometraje2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-cortos-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable3.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12870",
        "titulo": "Premio de Poes\u00eda Andaluc\u00eda Joven - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Certamen literario para j\u00f3venes andaluces de entre 16 y 35 a\u00f1os, que presenten una obra, in\u00e9dita y original, escrita en castellano, con una extensi\u00f3n m\u00ednima de 500 versos.</p>\n<p>Anterior a la convocatoria 2013 el Centro Andaluz de las Letras contaba con el Certamen Andaluz de Escritores Noveles, ahora fusionado dentro del Programa Desencaja</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60247.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 13 de septiembre de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/poesia2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-poesia-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable9.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12866",
        "titulo": "Certamen Andaluz de Dise\u00f1adores Noveles - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Concurso para j\u00f3venes andaluces de entre 16 y 35 a\u00f1os, y cuyo objetivo es promocionar y difundir las creaciones de j\u00f3venes dise\u00f1adores de Andaluc\u00eda</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/63286.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": [
                {
                    "tipo": "Dise\u00f1os Noveles de moda de Andaluc\u00eda (excluidas las colecciones de moda nupcial, moda flamenca, ba\u00f1o y lencer\u00eda)",
                    "incial": null,
                    "final": null,
                    "periodo": "Hasta el 11 de junio de 2013"
                },
                {
                    "tipo": "Dise\u00f1os Noveles de trajes de moda Flamenca",
                    "incial": null,
                    "final": null,
                    "periodo": "Hasta el 13 de septiembre de 2013"
                }
            ]
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/disenadores2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-moda-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II : Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable4.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12863",
        "titulo": "Certamen Andaluz de Teatro - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Concurso dirigido a grupos de teatro joven andaluces, de entre 16 y 35 a\u00f1os, que presenten un montaje de obra de teatro.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60249.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": "2013-09-13T00:00:00",
                "periodo": "Hasta el 13 de septiembre de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/teatro2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-teatro-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II : Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable11.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12861",
        "titulo": "Certamen Andaluz de Artes Pl\u00e1sticas - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2013-03-20T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio para j\u00f3venes artistas andaluces, de entre 16 y 35 a\u00f1os, que presenten obras pl\u00e1sticas (quedando excluida la fotograf\u00eda, que posee un certamen propio), que no hayan sido premiadas en otros concursos.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60238.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 13 de septiembre de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/artes2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-artes-pl\u00e1sticas-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II : Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable1.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12860",
        "titulo": "Certamen Literario de Mensajes Cortos SMS Andaluc\u00eda Joven - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Concurso de mensajes cortos para j\u00f3venes andaluces de entre 16 y 35 a\u00f1os, que env\u00eden textos, cuya extensi\u00f3n m\u00e1xima ser\u00e1 de 160 caracteres, originales e in\u00e9ditos, en castellano, en formato SMS precedidos de IAJ m\u00e1s un espacio. Ejemplo: (IAJ Hoy es el d\u00eda sin m\u00f3vil. P\u00e1salo) al n\u00famero 600 123 456.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60245.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 14 de febrero de 2012, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2012",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2012/39/d/3.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-02-28T00:00:00",
                "final": "2012-07-10T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 23:59 horas del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.desencaja.es/"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II : Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/anexoII_23.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12859",
        "titulo": "Premio de Narrativa Andaluc\u00eda Joven - Progama \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El el objetivo de este Premio es potenciar la creatividad literaria entre j\u00f3venes andaluces. Se pueden presentar obras en tres modalidades:</p>\n<p>- <strong>Cuentos</strong> y <strong>Relatos</strong> donde se podr\u00e1n presentar aquellos andaluces con edades comprendidas entre los 12 y los 15 a\u00f1os o entre los 16 y los 19 a\u00f1os.</p>\n<p>- <strong>Novela</strong> donde se podr\u00e1n presentar aquellos andaluces con edades comprendidas entre los 20 y los 35 a\u00f1os.</p>\n<p>Anterior a la convocatoria 2013 el Centro Andaluz de las Letras contaba con el Certamen Andaluz de Escritores Noveles, ahora fusionado dentro del Programa Desencaja</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60246.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 1 de julio de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/narrativa2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-narrativa-2013-1.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexos II: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable7.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12857",
        "titulo": "Certamen Andaluz de Canci\u00f3n de Autor - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2013-03-20T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio para j\u00f3venes solistas o grupos andaluces, de entre 16 y 35 a\u00f1os, que compongan e interpreten temas m\u00fasico vocales in\u00e9ditos y originales, quedando excluido cualquier estilo musical que sea objeto de otras convocatorias del Instituto Andaluz de la Juventud.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60239.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 31 de mayo de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/canciondeautor2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (doc)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-cancion-de-autor-2013.docx",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II : Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable12.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12855",
        "titulo": "Certamen Andaluz de Fotograf\u00eda - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio de fotograf\u00eda para j\u00f3venes andaluces de entre 16 y 35 a\u00f1os, que presenten un trabajo fotogr\u00e1fico, en cualquier formato, t\u00e9cnica y superficie, el trabajo puede constar de una sola fotograf\u00eda o de una serie, entendiendo por serie una obra de m\u00ednimo 3 y m\u00e1ximo 8 fotograf\u00edas que re\u00fanan: un \u00fanico t\u00edtulo, unidad tem\u00e1tica y coherencia argumental, de estilo, compositiva y crom\u00e1tica.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60243.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 13 de septiembre de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/fotografia2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-fotografia-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Boletin-de-Inscripcion-en-DESENCAJA-Rellenable5-2.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12853",
        "titulo": "Certamen Andaluz de C\u00f3mic - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Concurso dirigido a j\u00f3venes dibujantes andaluces, de entre los 16 y 35 a\u00f1os, que presenten un proyecto realizado por un solo autor o por un grupo integrado por un m\u00e1ximo de cuatro componentes.</p>\n<p>Anterior a la convocatoria 2013 el Centro Andaluz de las Letras contaba con el Certamen Andaluz de Escritores Noveles, ahora fusionado dentro del Programa Desencaja</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60240.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 13 de septiembre de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/comic2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-comic-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-Rellenable2.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12616",
        "titulo": "Premio a la labor con personas mayores",
        "fechapub": "2013-07-02T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premios concedidos, a trav\u00e9s de cuatro modalidades, al reconocimiento p\u00fablico de la labor de entidades e instituciones, p\u00fablicas y privadas, y \u00a0personas f\u00edsicas que hayan destacado en el trabajo con y/o para las personas mayores.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/74413.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Salud y Bienestar Social",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 20 de junio de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Personas Mayores, Infancia y Familias, por la que se convoca la tercera edici\u00f3n de los premios en el \u00e1mbito de las personas mayores",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/126/6",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-07-02T00:00:00",
                "final": "2013-07-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 27 de julio de 2011, de la Consejer\u00eda para la Igualdad y Bienestar Social, por la que se regulan los premios en el \u00e1mbito de las personas mayores, y se convocan en su primera edici\u00f3n.",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2011/167/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo I : Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Personas_Mayores_Premios_anexoI_Solicitud.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/haciendayadministracionpublica/clara/cprDetalleTramites.html?c=1-S11IF"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Cuidar de personas dependientes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/dependencia"
                },
                {
                    "nombre": "Mayores",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/mayores"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "Personas mayores",
                    "descripcion": "temas/mayores"
                },
                {
                    "nombre": "Servicios sociales e inclusi\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/inclusion"
                },
                {
                    "nombre": "saludybienestarsocial",
                    "descripcion": "grupos/saludybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "entidades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "tercera-edad",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12612",
        "titulo": "Premio Andaluna de Atenci\u00f3n a la Infancia",
        "fechapub": "2013-05-07T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Reconocimiento destinado a instituciones, Administraciones P\u00fablicas, entidades sociales, personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas y medios de comunicaci\u00f3n social que se hayan distinguido en la acci\u00f3n divulgativa de los derechos de los menores, as\u00ed como en su respeto y protecci\u00f3n.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59248.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Salud y Bienestar Social",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 23 de abril de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Personas Mayores, Infancia y Familias, por la que se convoca la s\u00e9ptima edici\u00f3n de los premios \u00abAndaluna de Atenci\u00f3n a la Infancia\u00bb.",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/eboja/2013/86/s1.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-05-07T00:00:00",
                "final": "2013-05-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web Premios Andaluna de atenci\u00f3n a la infancia",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/observatoriodelainfancia/premiosandaluna/"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 25 de julio de 2011, por la que se modifica la Orden de 24 de junio de 2009, por la que se regulan los premios \u00abAndaluna de Atenci\u00f3n a la Infancia\u00bb y se convocan en su quinta edici\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://juntadeandalucia.es/boja/2011/152/43"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 24 de junio de 2009, por la que se regulan los premios \u00abAndaluna de Atenci\u00f3n a la Infancia\u00bb y se convocan en su tercera edici\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://juntadeandalucia.es/boja/2009/129/4"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo I : Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/Solicitud_Premios_Andaluna_2011.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "https://www.juntadeandalucia.es/igualdadybienestarsocial/oficina/inicio.jsp"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Cuidar de los ni\u00f1os",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/infancia"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "Premios Andaluna de Atenci\u00f3n a la Infancia",
                    "descripcion": "temas/infancia-familias/premio-andaluna"
                },
                {
                    "nombre": "saludybienestarsocial",
                    "descripcion": "grupos/saludybienestarsocial"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12610",
        "titulo": "Premio Andaluz Gitano",
        "fechapub": "2011-11-11T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tXIV convocatoria del galard\u00f3n que reconoce y premia la labor de las personas, entidades o instituciones que destaquen por su actividad en favor del colectivo gitano andaluz.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59255.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda para la Igualdad y Bienestar Social",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/igualdadybienestarsocial/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 26 de octubre de 2011, por la que se convoca el \u00abXIV Premio Andaluz Gitano 2011\u00bb a la promoci\u00f3n social y cultural de la comunidad gitana y se publican las bases que regir\u00e1n el mismo",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/221/d/1.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-11-11T00:00:00",
                "final": "2011-11-18T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 28 de enero de 1997, por la que se crea el Premio Andaluz Gitano para la promoci\u00f3n social y cultural de la Comunidad Gitana.",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/1997/20/d/77.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Minor\u00edas e inclusi\u00f3n social",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/minorias"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "Servicios sociales e inclusi\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/inclusion"
                },
                {
                    "nombre": "saludybienestarsocial",
                    "descripcion": "grupos/saludybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "asociaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "federaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "minorias",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "33036",
        "titulo": "Concurso de retrato: De tal palo tal astilla",
        "fechapub": "2012-09-28T12:01:56Z",
        "descripcion": "<p>\n\tEsta convocatoria est\u00e1 dirigida a j\u00f3venes de hasta 35 a\u00f1os de edad, matriculados en las facultades de bellas artes de Sevilla, M\u00e1laga y Granada en m\u00e1ster o licenciados junto con los estudiantes del Instituto Nacional de Bellas Artes de Tetu\u00e1n.</p>\n<p>\n\tTras la recepci\u00f3n de trabajos para este certamen, se elegir\u00e1n seis candidatos de cada pa\u00eds para los intercambios formativos entre Andaluc\u00eda y el norte de Marruecos, que se desarrollar\u00e1n a partir del pr\u00f3ximo mes de noviembre</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76548.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Presidencia e Igualdad",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 29 de octubre de 2012"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/CONCURSO_RETRATO.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Web de la Fundaci\u00f3n Tres Culturas",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.tresculturas.org/actividadesDetalles.asp?f3cc=1885122697&month=9&year=2012"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Fundaci\u00f3n de las Tres Culturas del Mediterr\u00e1neo",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/adscritos/ftcm"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "14622",
        "titulo": "Certamen de Pintura R\u00e1pida 'CREAMOS'",
        "fechapub": "2012-01-14T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Concurso que propone un acercamiento al pa\u00eds de Marruecos a trav\u00e9s de intercambios entre licenciados, artistas y estudiantes universitarios de las facultades de Bellas Artes de Andaluc\u00eda y otros procedentes de Marruecos, conferencias de personalidades relacionadas con el mundo del arte y exposiciones, entre otras actividades.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75442.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n Tres Culturas del Mediterraneo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-01-14T00:00:00",
                "final": "2012-03-14T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/bases de la convocatoria del I Certamen de Pintura Rapida CREAMOS_0.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.tresculturas.org/ext/inscripciones.asp?f3cc=709946490"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Otras ense\u00f1anzas",
                    "descripcion": "temas/estudiar/otras"
                },
                {
                    "nombre": "Fundaci\u00f3n de las Tres Culturas del Mediterr\u00e1neo",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/adscritos/ftcm"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12848",
        "titulo": "Premio Internacional de novela gr\u00e1fica 'Dibujando entre culturas'",
        "fechapub": "2012-01-09T12:51:52Z",
        "descripcion": "<p>\n\tGalard\u00f3n cuyo objetivo principal es el de aprovechar las potencialidades comunicativas y art\u00edsticas del c\u00f3mic para fomentar el conocimiento y la convivencia entre las distintas culturas del arco mediterr\u00e1neo, situando a Andaluc\u00eda como eje y plataforma de esta iniciativa de car\u00e1cter internacional.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/63104.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n de las Tres Culturas del Mediterr\u00e1neo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 5 de Octubre de 2011"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Fundaci\u00f3n Tres Culturas",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.tresculturas.org/actividadesDetalles.asp?f3cc=-2137887001&month=1&year=2011"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Fundaci\u00f3n de las Tres Culturas del Mediterr\u00e1neo",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/adscritos/ftcm"
                },
                {
                    "nombre": "Acci\u00f3n exterior",
                    "descripcion": "temas/accion-exterior"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12841",
        "titulo": "Medallas de Andaluc\u00eda",
        "fechapub": "2012-02-09T08:35:50Z",
        "descripcion": "<p>\n\tDistinci\u00f3n institucional que se concede en reconocimiento a las acciones, servicios y m\u00e9ritos excepcionales realizados por personas o entidades.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59847.html",
        "estado": null,
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de la Presidencia e Igualdad",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Medallas de Andaluc\u00eda",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/organismos/presidenciaeigualdad/areas/honores-distinciones/medallas-andalucia.html"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Decreto 117/1985, de 5 de junio, por el que se crea la Medalla de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/1985/78/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Decreto 144/1989, de 20 de junio, por el que se da nueva redacci\u00f3n al art\u00edculo 7\u00ba del Decreto 117/1985, de 5 de junio, por el que se cre\u00f3 la Medalla de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/1989/49/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Decreto 32/1998, de 17 de febrero, por el que se modifica parcialmente el Decreto 117/1985, de 5 de junio, por el que se crea la Medalla de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/1998/21/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Decreto 40/2005, de 22 de febrero, por el que se modifica parcialmente el Decreto 117/1985, de 5 de junio, por el que se crea la Medalla de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2005/40/d/1.html"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda: historia y patrimonio",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/andalucia"
                },
                {
                    "nombre": "Presidencia",
                    "descripcion": "organismos/presidencia"
                },
                {
                    "nombre": "Honores y distinciones",
                    "descripcion": "temas/honores-distinciones"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "asociaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "fundaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12831",
        "titulo": "Concurso de divulgaci\u00f3n sobre la Historia de la Comunicaci\u00f3n en Andaluc\u00eda",
        "fechapub": "2012-10-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tSe podr\u00e1n presentar textos de car\u00e1cter divulgativo e in\u00e9dito, que deriven de trabajos de investigaci\u00f3n relacionados con la tem\u00e1tica del concurso.</p>\n<p>\n\tLa dotaci\u00f3n del\u00a0premio es de 1.000 \u20ac m\u00e1s la publicaci\u00f3n de la obra por parte de la Fundaci\u00f3n en la colecci\u00f3n <em>Historia</em> <em>de la Comunicaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. </em>Esta colecci\u00f3n tiene como objetivo contribuir al conocimiento y difusi\u00f3n de la historia y la memoria de la Comunicaci\u00f3n en la regi\u00f3n, dedicando una especial atenci\u00f3n al papel de los medios de comunicaci\u00f3n, los actores y la opini\u00f3n p\u00fablica, y poniendo de relieve la importancia de la comunicaci\u00f3n en la construcci\u00f3n de la identidad andaluza.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/66995.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n Centro de Estudios Andaluces",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-10-01T00:00:00",
                "final": "2012-11-16T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00h del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.centrodeestudiosandaluces.es/descargas.php?mod=actividades&fileid=619"
                },
                {
                    "titulo": "Web de la Fundaci\u00f3n Centro de Estudios Andaluces",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.centrodeestudiosandaluces.es/index.php?mod=actividades&cat=0&id=2327&idm=516&cod=31&"
                },
                {
                    "titulo": "Colecci\u00f3n Historia de la Comunicaci\u00f3n en Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.centrodeestudiosandaluces.es/index.php?mod=publicaciones&cat=0&id=0&idm=510&cod=24&cats=43&vid=2445"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda: historia y patrimonio",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/andalucia"
                },
                {
                    "nombre": "Fundaci\u00f3n Centro de Estudios Andaluces",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/adscritos/fcea"
                },
                {
                    "nombre": "Comunicaci\u00f3n social",
                    "descripcion": "temas/comunicacion-social"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12828",
        "titulo": "Premios RTVA a la mejor tesis doctoral",
        "fechapub": "2012-05-21T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tConvocatoria destinada a premiar la excelencia acad\u00e9mica de los trabajos de investigaci\u00f3n sobre cualquier tema relacionado con la actividad audiovisual, organizada por RTVA.</p>\n<p>\n\tDirigido a los/as alumnos/as de Postgrado, Master y Doctorado de las Facultades de Comunicaci\u00f3n de\u00a0 las Universidades de M\u00e1laga y Sevilla, cualquiera que sea su especialidad.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59849.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Agencia P\u00fablica de Empresarial de la Radio y Televisi\u00f3n de Andaluc\u00eda (RTVA)",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-05-21T00:00:00",
                "final": "2012-06-21T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Agencia P\u00fablica de Empresarial de la Radio y Televisi\u00f3n de Andaluc\u00eda",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.canalsur.es/portal_rtva/web/noticia/id/147336/seccion/561/premio_rtva_a_la_mejor_tesis_doctoral"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Medios de comunicaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/tic/medios"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia P\u00fablica Empresarial de Radio y Televisi\u00f3n de Andaluc\u00eda",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/adscritos/rtva"
                },
                {
                    "nombre": "Comunicaci\u00f3n social",
                    "descripcion": "temas/comunicacion-social"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "cultura",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12827",
        "titulo": "T\u00edtulo de Hijo Predilecto de Andaluc\u00eda",
        "fechapub": "2012-02-09T08:37:16Z",
        "descripcion": "<p>\n\tT\u00edtulo honor\u00edfico que se concede a personas que desarrollan destacadas actividades culturales, cient\u00edficas, sociales o pol\u00edticas que redunden en beneficio de Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59846.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de la Presidencia",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Hijos predilectos de Andaluc\u00eda",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/organismos/presidenciaeigualdad/areas/honores-distinciones/hijos-predilectos.html"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Decreto 156/1983, de 10 de Agosto, por el que se aprueba la concesi\u00f3n de T\u00edtulos Honor\u00edficos",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/1983/67/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Decreto 28/2003, de 11 de febrero, por el que se modifica parcialmente el Decreto 156/1983, de 10 de agosto, de Concesi\u00f3n de T\u00edtulos Honor\u00edficos",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2003/31/d/1.html"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda: historia y patrimonio",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/andalucia"
                },
                {
                    "nombre": "Presidencia",
                    "descripcion": "organismos/presidencia"
                },
                {
                    "nombre": "Honores y distinciones",
                    "descripcion": "temas/honores-distinciones"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "asociaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "fundaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12429",
        "titulo": "Becas de formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n en Comunidades Andaluzas",
        "fechapub": "2011-08-10T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tConvocatoria de dos becas de formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n para la recopilaci\u00f3n de datos y el an\u00e1lisis comparado de la realidad sociopol\u00edtica de las Comunidades Andaluzas dispersas en el mundo.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59143.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Gobernaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 26 de julio de 2011, de la Secretar\u00eda General T\u00e9cnica de la Consejer\u00eda de Gobernaci\u00f3n y Justicia, por la que se convocan dos becas de investigaci\u00f3n en materia de andaluces en el exterior, adscritas a la Direcci\u00f3n General de Voluntariado y Participaci\u00f3n, al amparo de la Orden que se cita.",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2011/155/11",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-08-10T00:00:00",
                "final": "2011-09-08T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 27 de septiembre de 2001, por la que se establecen las normas reguladoras de la concesi\u00f3n de becas de Formaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n y se convocan para el ejercicio de 2001",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2001/122/d/2.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoI_1_0.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Declaraci\u00f3n responsable (pdf rellanble)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexoII_6.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "Presidencia",
                    "descripcion": "organismos/presidencia"
                },
                {
                    "nombre": "Gobernaci\u00f3n y Justicia",
                    "descripcion": "organismos/gobernacionyjusticia"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "becas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "becas-de-formacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "becas-de-investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "gobernacionyjusticia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "participacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "relaciones",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "servicios-sociales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "voluntariado",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "41248",
        "titulo": "Concurso de fotograf\u00eda manantiales y fuentes de Andaluc\u00eda",
        "fechapub": "2013-10-28T16:19:33Z",
        "descripcion": "<p>CONOCETUSFUENTES es un Proyecto de catalogaci\u00f3n y puesta en valor de los manantiales y fuentes de Andaluc\u00eda, que se enmarca dentro del Programa \u201cManantiales y fuentes de Andaluc\u00eda: hacia una estrategia de conservaci\u00f3n\u201d, que lleva a cabo la Junta de Andaluc\u00eda.</p>\n<p>El objetivo de este Proyecto es el de crear un inventario-cat\u00e1logo abierto, que deje constancia documental y fotogr\u00e1fica. Con ello se espera aumentar el conocimiento ciudadano y despertar la sensibilizaci\u00f3n hacia nuestros manantiales y fuentes m\u00e1s se\u00f1eras, como valiosos elementos de un patrimonio ambiental, socio-econ\u00f3mico y cultural que hunde las ra\u00edces en el hombre y en toda la naturaleza de Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77037.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 31 de diciembre de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases del concurso (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases_V_concurso.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Web del proyecto",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.conocetusfuentes.com/home.php"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12849",
        "titulo": "Beca de participaci\u00f3n en el proyecto Connecting Cultures",
        "fechapub": "2013-10-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Los aspirantes, de entre 18 y 25 a\u00f1os, deben poseer avanzados conocimientos de ingl\u00e9s, adem\u00e1s de encontrarse en buena forma f\u00edsica, condici\u00f3n esta \u00faltima necesaria para formar parte de una expedici\u00f3n que se desarrolla en pleno desierto, y donde compartir\u00e1n experiencias con j\u00f3venes de Alemania, Inglaterra, Egipto, Holanda y Finlandia, entre otros pa\u00edses.</p>\n<p>Tendr\u00e1 lugar entre finales de este a\u00f1o y principios del siguiente en dos fechas diferentes: 7 al 11 de diciembre de 2013 en la primera expedici\u00f3n, y del 1 al 5 de febrero en la segunda expedici\u00f3n para las chicas y del 10 al 15 de enero de 2014 en el caso de los chicos.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/71972.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n de las Tres Culturas del Mediterr\u00e1neo",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.tresculturas.org/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-10-01T00:00:00",
                "final": "2013-10-25T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/Convocatoria connecting 2013-2014.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Fundaci\u00f3n de las Tres Culturas del Mediterr\u00e1neo",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/adscritos/ftcm"
                },
                {
                    "nombre": "Acci\u00f3n exterior",
                    "descripcion": "temas/accion-exterior"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "becas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "cooperacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "14968",
        "titulo": "Programa \"Desencaja\": Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes",
        "fechapub": "2012-02-27T12:29:44Z",
        "descripcion": "<p>El Instituto Andaluz de la Juventud, con el objeto de promover y promocionar las manifestaciones art\u00edsticas de los y las j\u00f3venes de Andaluc\u00eda, realiza anualmente las convocatorias referidas a distintas modalidades del arte y la creaci\u00f3n. Todo ello, se recoge en el Programa denominado \"Desencaja\"</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75460.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Ver las diferentes categor\u00edas"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen Andaluz de Artes Pl\u00e1sticas",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60238.html"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen Andaluz de Canci\u00f3n de Autor",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60239.html"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen Andaluz de C\u00f3mic",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60240.html"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen Andaluz de Cortos",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60241.html"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen Literario de Mensajes Cortos SMS Andaluc\u00eda Joven",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60245.html"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen Andaluz de Fotograf\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60243.html"
                },
                {
                    "titulo": "Premio de Narrativa Andaluc\u00eda Joven",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60246.html"
                },
                {
                    "titulo": "Premio de Poes\u00eda Andaluc\u00eda Joven",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60247.html"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen Andaluz de Dise\u00f1adores Noveles",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/63286.html"
                },
                {
                    "titulo": "Campeonato Andaluz de Break-Dance",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60242.html"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen Andaluz de Graffiti",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60244.html"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen Andaluz de Teatro",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60249.html"
                },
                {
                    "titulo": "Circuito Joven Pop-Rock de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/63290.html"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen de J\u00f3venes Flamencos",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76766.html"
                },
                {
                    "titulo": "Certamen literario de Tweets",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76844.html"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Ocio, arte y cultura",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes/ocio"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "39399",
        "titulo": "Certamen de cortometrajes online Madeinshort",
        "fechapub": "2013-07-31T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El certamen tiene la finalidad de reunir en una plataforma com\u00fan a los j\u00f3venes creadores que realizan sus primeros trabajos audiovisuales.</p>\n<p>La organizaci\u00f3n del concurso realizar\u00e1 una selecci\u00f3n de 25 obras, que pasar\u00e1n a la siguiente fase en la que un jurado, compuesto por cuatro miembros vinculados al sector audiovisual, elegir\u00e1 a los cinco finalistas que formar\u00e1n parte de un DVD conjunto para su exhibici\u00f3n en las actividades de promoci\u00f3n nacional e internacional del programa Madeinshort Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77005.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-07-31T00:00:00",
                "final": "2013-10-15T00:00:00",
                "periodo": "Plazo ampliado"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/culturaydeporte/cmishort/"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/I_CERTAMEN_CORTOMETRAJES_ON.PDF",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/adscritos/aaic"
                },
                {
                    "nombre": "Cine, audiovisual y fotograf\u00eda",
                    "descripcion": "temas/cine-audiovisual"
                },
                {
                    "nombre": "Audiovisual",
                    "descripcion": "temas/audiovisual"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12867",
        "titulo": "Campeonato Andaluz de Break-Dance - Programa \"Desencaja\"",
        "fechapub": "2012-02-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio cuyo objetivo es impulsar el desarrollo de este lenguaje, contribuir a su profesionalizaci\u00f3n y abrir a nuevos p\u00fablicos esta disciplina, equipar\u00e1ndola a otras formas de expresi\u00f3n art\u00edstica, podr\u00e1n participar j\u00f3venes andaluces de hasta 35 a\u00f1os.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60242.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": "2013-10-14T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00h"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Programa \"Desencaja\"",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.desencaja.es/iaj/desencaja2013/breakdance2013/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases-break-2013.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 13 de marzo de 2013, del Instituto Andaluz de la Juventud, por la que se establecen las diferentes \u00e1reas y se convocan los Premios, Campeonatos y Cert\u00e1menes correspondientes al Programa \u00abDesencaja\u00bb para el a\u00f1o 2013",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/54/1"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo II : Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Bolet\u00edn-de-Inscripci\u00f3n-en-DESENCAJA-RellenableBD.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12394",
        "titulo": "Concurso fotogr\u00e1fico Parque Natural Montes de M\u00e1laga",
        "fechapub": "2013-10-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>XVIII Certamen que tiene la finalidad de dar a conocer las bellezas del Parque Natural Montes de M\u00e1laga y en el que pueden participar todas las personas que lo deseen, a excepci\u00f3n de los miembros del Jurado.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60906.html",
        "estado": "En Plazo de Solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-10-01T00:00:00",
                "final": "2013-10-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.7e1cf46ddf59bb227a9ebe205510e1ca/?vgnextoid=2efd018af1371410VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=319aa8e0c8c0e210VgnVCM10000055011eacRCRD"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Protecci\u00f3n de los recursos naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/recursos"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "espacios-naturales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12392",
        "titulo": "Concurso Fotogr\u00e1fico Parque Natural Sierra de las Nieves",
        "fechapub": "2013-10-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>IV Certamen que tiene la finalidad de dar a conocer el <strong>Parque Natural Sierra de las Nieves</strong> y en el que pueden participar todas las personas que lo deseen, a excepci\u00f3n de los miembros del Jurado.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/68435.html",
        "estado": "En Plazo de Solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-10-01T00:00:00",
                "final": "2013-10-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.7e1cf46ddf59bb227a9ebe205510e1ca/?vgnextoid=4a7e018af1371410VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=319aa8e0c8c0e210VgnVCM10000055011eacRCRD"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Protecci\u00f3n de los recursos naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/recursos"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "espacios-naturales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "30417",
        "titulo": "Concurso Andaluz de Creaci\u00f3n Audiovisual Universitaria (Suroscopia)",
        "fechapub": "2012-06-01T11:03:54Z",
        "descripcion": "<p>Podr\u00e1n participar personas de cualquier edad que se encuentren matriculadas en el curso acad\u00e9mico 2012-2013, personal docente e investigador y de administraci\u00f3n y servicios de las universidades p\u00fablicas andaluzas as\u00ed como otras personas que tengan vinculaci\u00f3n con las mismas.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75722.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 4 de octubre de 2013, fecha de matasellos"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Inscripci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.suroscopia.com/inscripcion/"
                },
                {
                    "titulo": "Web de Suroscopia",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.suroscopia.com/"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/Bases-Suroscopia-2013.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/estudiar/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Universidades",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sguit/dgu"
                },
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12757",
        "titulo": "Premio Educaciudad",
        "fechapub": "2013-01-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio dirigido a municipios distinguidos por su compromiso con la educaci\u00f3n en Andaluc\u00eda en las actividades para el desarrollo de las acciones educativas, as\u00ed como la participaci\u00f3n en foros y encuentros que ayuden a transferir e intercambiar experiencias significativas</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/73933.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 6 de mayo de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Participaci\u00f3n y Equidad, por la que se efect\u00faa la convocatoria p\u00fablica para la concesi\u00f3n de los premios anuales \u00abEducaciudad\u00bb a los municipios distinguidos por su compromiso con la educaci\u00f3n en Andaluc\u00eda para el a\u00f1o 2013",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/99/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-01-01T00:00:00",
                "final": "2013-09-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/PSE/educaciudad/res060513&vismenu=0,0,1,1,1,1,0,0,0"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 20 de junio de 2011, por la que se establecen las bases reguladoras de los premios anuales \u00abEducaciudad\u00bb a los municipios distinguidos por su compromiso con la educaci\u00f3n en Andaluc\u00eda, y se efect\u00faa la convocatoria para el a\u00f1o 2011",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2011/133/2"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I . Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/0001896DR.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II : Alegaciones/aceptaci\u00f3n (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/0001896A02DR.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud online",
                "url": "https://ws094.juntadeandalucia.es/V_virtual/SolicitarTicket?v=PEIT&id=1-S0QMI"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Informaci\u00f3n para centros",
                    "descripcion": "temas/estudiar/centros"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "39370",
        "titulo": "Concurso #veranoenAndaluciaES",
        "fechapub": "2013-08-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Este concurso quiere ser un medio para que compartas tus vivencias durante el verano en Andaluc\u00eda.</p>\n<p>Est\u00e1 dirigido a usuarios no profesionales de la fotograf\u00eda, los contenidos participantes no pueden haber sido premiados en otros concursos, ni publicados anteriormente en ning\u00fan soporte profesional, incluidos los electr\u00f3nicos, con la excepci\u00f3n de redes sociales de uso personal.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77000.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Turismo y Comercio",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-08-01T00:00:00",
                "final": "2013-08-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web Andalucia.org",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.andalucia.org/es/verano-en-andalucia/bases-del-concurso-veranoenandaluciaes/"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Vacaciones y turismo",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/vacaciones"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo y Comercio",
                    "descripcion": "organismos/turismoycomercio"
                },
                {
                    "nombre": "turismoycomercio",
                    "descripcion": "grupos/turismoycomercio"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12749",
        "titulo": "Beca Andaluc\u00eda Segunda Oportunidad",
        "fechapub": "2013-09-13T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Se realiza la convocatoria de 1.000 becas de la Beca Andaluc\u00eda Segunda Oportunidad para el alumnado que se matricule en las ense\u00f1anzas de educaci\u00f3n secundaria obligatoria para personas adultas, bachillerato o ciclos formativos de grado medio de formaci\u00f3n profesional inicial o de artes pl\u00e1sticas y dise\u00f1o, en los centros docentes de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda, para el curso escolar 2013-2014.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/74179.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 26 de agosto de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Participaci\u00f3n y Equidad, por la que se efect\u00faa la convocatoria p\u00fablica de la Beca Andaluc\u00eda Segunda Oportunidad dirigida a facilitar la reincorporaci\u00f3n de las personas j\u00f3venes al sistema educativo para obtener una titulaci\u00f3n de educaci\u00f3n secundaria, para el curso escolar 2013-2014",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/179/21",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-09-13T00:00:00",
                "final": "2013-09-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Sitio web de la antigua Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/webportal/web/becas-y-ayudas/segunda-oportunidad"
                },
                {
                    "titulo": "Consulte el estado de su solicitud",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/becas/consultabecas/"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 25 de julio de 2011, por la que se establecen las bases reguladoras de la Beca Andaluc\u00eda Segunda Oportunidad, dirigida a facilitar la reincorporaci\u00f3n de las personas j\u00f3venes al sistema educativo para obtener una titulaci\u00f3n de educaci\u00f3n secundar\u00eda, y se efect\u00faa su convocator\u00eda para el curso escolar 2011/2012",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/151/d/2.html"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 31 de julio de 2012, por la que se modifica la Orden de 25 de julio de 2011, por la que se establecen las bases reguladoras de la Beca Andaluc\u00eda Segunda Oportunidad, dirigida a facilitar la reincorporaci\u00f3n de las personas j\u00f3venes al sistema educativo para obtener una titulaci\u00f3n de educaci\u00f3n secundaria, y se efect\u00faa su convocatoria para el curso escolar 2012/2013",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2012/153/4"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/beca2oportunidad13-14.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n para adultos y mayores",
                    "descripcion": "temas/estudiar/adultos"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "bachillerato",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "becas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion-adultos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "primaria-secundaria",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12767",
        "titulo": "Beca 6000",
        "fechapub": "2013-09-11T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Con estas becas se pretende facilitar la permanencia en el sistema educativo del alumnado que se matricule en los estudios de primer o segundo curso de bachillerato o de primer o segundo curso de ciclos formativos de grado medio de formaci\u00f3n profesional inicial en los centros docentes de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda para el curso escolar 2013-2014</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/63414.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": [
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de 2 de septiembre de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Participaci\u00f3n y Equidad, por la que se efect\u00faa la convocatoria p\u00fablica de la Beca 6000 dirigida a facilitar la permanencia en el sistema educativo del alumnado de bachillerato o de ciclos formativos de grado medio de formaci\u00f3n profesional inicial para el curso escolar 2013-2014",
                    "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/177/9",
                    "fichero": null
                },
                {
                    "titulo": "Correcci\u00f3n de errata de la Resoluci\u00f3n de 2 de septiembre de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Participaci\u00f3n y Equidad, por la que se efect\u00faa la convocatoria p\u00fablica de Beca 6000 dirigida a facilitar la permanencia en el sistema educativo del alumnado de bachillerato o de ciclos formativos de grado medio de formaci\u00f3n profesional inicial para el curso escolar 2013/2014 (BOJA n\u00fam. 177, de 10.9.2013)",
                    "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/181/24",
                    "fichero": null
                }
            ]
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-09-11T00:00:00",
                "final": "2013-09-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Sitio web de la antigua Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/webportal/web/becas-y-ayudas/beca-6000"
                },
                {
                    "titulo": "Consulta el estado de la solicitud",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/becas/consultabecas/"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 5 de julio de 2011, conjunta de las Consejer\u00edas de Educaci\u00f3n y Empleo, por la que se establecen las Bases Reguladoras de la Beca 6000, dirigida a facilitar la permanencia en el Sistema Educativo del alumnado de Bachillerato y de Ciclos Formativos de Grado Medio de Formaci\u00f3n Profesional Inicial y se efect\u00faa su convocatoria para el curso 2011/2012.",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/142/d/2.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo: Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/anexo13-14.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/becas/beca6000"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n Profesional",
                    "descripcion": "temas/estudiar/fp"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "bachillerato",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "becas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "formacion-profesional",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12746",
        "titulo": "Premios Extraordinarios en Ense\u00f1anzas de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o",
        "fechapub": "2013-01-05T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio que se concede a estudiantes del ciclo formativo de grado superior de Artes Pl\u00e1sticas y de Dise\u00f1o que hayan obtenido una calificaci\u00f3n m\u00ednima de nueve puntos en su proyecto final.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58821.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 23 de mayo de 2013, por la que se convocan los Premios Extraordinarios en las ense\u00f1anzas de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o correspondientes al curso acad\u00e9mico 2012/2013",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/119/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-01-05T00:00:00",
                "final": "2013-09-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 15 de octubre de 2007, por la que se regulan los Premios extraordinarios en las ense\u00f1anzas de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o y se establece su convoctoria para el a\u00f1o 2007",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2007/218/d/4.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n Profesional",
                    "descripcion": "temas/estudiar/fp"
                },
                {
                    "nombre": "Otras ense\u00f1anzas",
                    "descripcion": "temas/estudiar/otras"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "ensenanzas-artisticas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12845",
        "titulo": "Premio Escolar 'J\u00f3venes Andaluces Construyendo Europa (JACE)'",
        "fechapub": "2012-01-23T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Fomento de la dimensi\u00f3n europea en la educaci\u00f3n y el mutuo entendimiento entre alumnos de 1\u00ba de Bachillerato de centros educativos p\u00fablicos, concertados y privados de Andaluc\u00eda</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/65244.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de la Presidencia",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-01-23T00:00:00",
                "final": "2012-02-24T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Red de Informaci\u00f3n Europea de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.andaluciaeuropa.com/index.php?id=jace-2012"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/1328881196680_basesjace2012_0.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo I: Formulario (word)",
                "recurso": "sites/default/files/1328881236157_formulariojace2012.doc",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Bachillerato",
                    "descripcion": "temas/estudiar/bachillerato"
                },
                {
                    "nombre": "Presidencia",
                    "descripcion": "organismos/presidencia"
                },
                {
                    "nombre": "S.G. de Acci\u00f3n Exterior",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/sgae"
                },
                {
                    "nombre": "Acci\u00f3n exterior",
                    "descripcion": "temas/accion-exterior"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "bachillerato",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12609",
        "titulo": "Festival internacional de j\u00f3venes realizadores de Granada",
        "fechapub": "2012-01-25T11:12:40Z",
        "descripcion": "<p>Cada participante puede presentar tantas obras como desee siempre que hayan sido realizadas con posterioridad al 1 de enero de 2011, y que su duraci\u00f3n no exceda de 30 minutos</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/73278.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de la Presidencia e Igualdad",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 30 de junio de 2012"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web del evento",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.filmfest-granada.com/"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n on-line",
                "url": "http://www.filmfest-granada.com/fin-inscripcion-2012/finalizado-plazo-de-inscripcion-2012/"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Presidencia",
                    "descripcion": "organismos/presidencia"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "14562",
        "titulo": "Certamen  \u201cMujeres con Luz Propia\u201d",
        "fechapub": "2012-02-29T11:15:14Z",
        "descripcion": "<p>Reconocimiento p\u00fablico a la labor desarrollada por mujeres significativas de cada uno de los municipios de M\u00e1laga, para conmemorar el D\u00eda Internacional de la Mujer correspondiente al 8 de Marzo de 2012.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75439.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda para la Igualdad y Bienestar Social",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 17 de febrero a las 14:00h de 2012"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/PROPUESTA+MUJERES+CON+LUZ+PROPIA.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Mujeres e igualdad de g\u00e9nero",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/mujeres"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad, Salud y Pol\u00edticas Sociales",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales"
                },
                {
                    "nombre": "saludybienestarsocial",
                    "descripcion": "grupos/saludybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12614",
        "titulo": "Mercado de Arte Joven",
        "fechapub": "2012-01-25T12:02:31Z",
        "descripcion": "<p>Concurso abierto para todas las disciplinas creativas: pintura, ilustraci\u00f3n, fotograf\u00eda, escultura, v\u00eddeo o cualquier otra manifestaci\u00f3n de Artes Pl\u00e1sticas, as\u00ed como a obras de car\u00e1cter ef\u00edmero, orientado a j\u00f3venes cuya edad no supere 35 a\u00f1os</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/74007.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 07 de septiembre de 2011"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/1310118821908_bases_mercado_arte.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz de la Juventud",
                    "descripcion": "organismos/igualdadsaludypoliticassociales/adscritos/iaj"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura",
                    "descripcion": "organismos/cultura"
                },
                {
                    "nombre": "institutodelajuventud",
                    "descripcion": "grupos/institutodelajuventud"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "cultura",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "turismo",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12854",
        "titulo": "Premios Granada Joven 2011",
        "fechapub": "2011-03-02T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tSe convocan estos Premios en las modalidades de: Medios de Comunicaci\u00f3n, Deporte, Econom\u00eda y Empleo, Solidaridad, Arte y Creaci\u00f3n Joven, Asociacionismo, Universidad y Promoci\u00f3n de Granada en el Exterior.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/71869.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de la Juventud",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-03-02T00:00:00",
                "final": "2011-03-23T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web del Instituto Andaluz de la Juventud",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/institutodelajuventud/patiojoven/iaj/contenido?pag=/contenidos/prensa/noticias/2011/03Marzo/GranadaJoven2011"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo_Granada_Joven.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases_Premios_Granada_Joven-2011.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "saludybienestarsocial",
                    "descripcion": "grupos/saludybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "igualdadybienestarsocial",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "39170",
        "titulo": "Premios Andaluc\u00eda del Comercio Interior",
        "fechapub": "2013-07-31T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Los Premios Andaluc\u00eda del Comercio Interior tienen como objeto reconocer a quienes destaquen por su labor a favor del comercio de Andaluc\u00eda, respetando los principios de igualdad establecidos en la Ley 12/2007, de 26 de noviembre, para la promoci\u00f3n de la igualdad de g\u00e9nero en Andaluc\u00eda.</p>\n<p>Tendr\u00e1n las siguientes modalidades:</p>\n<p>- Premio Andaluc\u00eda del Comercio Interior a Ayuntamientos.</p>\n<p>- Premio Andaluc\u00eda del Comercio Interior a la Empresa Comercial Andaluza.</p>\n<p>- Premio Andaluc\u00eda del Comercio Interior a Centros Comerciales Abiertos.</p>\n<p>- Premio Andaluc\u00eda del Comercio Interior al trabajador o trabajadora del sector comercial andaluz.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76994.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Turismo y Comercio",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 23 de julio de 2013, por la que se convocan los Premios Andaluc\u00eda del Comercio Interior en su I Edici\u00f3n, correspondiente al a\u00f1o 2013",
                    "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/148/3",
                    "fichero": null
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 3 de septiembre de 2013, por la que se ampl\u00eda el plazo de presentaci\u00f3n de candidaturas para la convocatoria 2013 de los Premios Andaluc\u00eda del Comercio Interior en su I Edici\u00f3n, establecido en la Orden de 23 de julio de 2013",
                    "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/181/1",
                    "fichero": null
                }
            ]
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-07-31T00:00:00",
                "final": "2013-09-25T00:00:00",
                "periodo": "Plazo ampliado"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Turismo y Comercio",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/turismoycomercio/opencms/convocatorias/comercio/Premios/convocatoria_0001.html"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 9 de julio de 2013, por la que se establecen las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de los \u00abPremios Andaluc\u00eda del Comercio Interior\u00bb",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/142/3"
                },
                {
                    "titulo": "Correcci\u00f3n de errores de la Orden de 9 de julio de 2013, por la que se establecen las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de los \u00abPremios Andaluc\u00eda del Comercio Interior\u00bb",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/162/1"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/002096-A00-V00-00.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud online",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/turismoycomercio/opencms/oficina-virtual/index.jsp?ov-area=2&ov-familia=3&ov-aplicacion=-1&ov-texto=&offset=0&max=&total="
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Comercio y artesan\u00eda",
                    "descripcion": "temas/sectores/comercio"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo y Comercio",
                    "descripcion": "organismos/turismoycomercio"
                },
                {
                    "nombre": "turismoycomercio",
                    "descripcion": "grupos/turismoycomercio"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12835",
        "titulo": "Premio Andaluc\u00eda de Periodismo",
        "fechapub": "2013-06-25T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocatoria de la XXVIII Edici\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda de Periodismo en sus cinco modalidades de Prensa, Radio, Televisi\u00f3n, Fotograf\u00eda e Internet, correspondiente a la edici\u00f3n de 2013.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59848.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de la Presidencia e Igualdad",
        "organismo_emisor_enlace": "http://juntadeandalucia.es/organismos/presidenciaeigualdad.html",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 11 de junio de 2013, por la que se convocan los Premios Andaluc\u00eda de Periodismo en su XXVIII Edici\u00f3n, para el a\u00f1o 2013.",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59848.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-06-25T00:00:00",
                "final": "2013-07-14T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 26 de junio de 2009, de la Consejer\u00eda de Presidencia, por la que se aprueban las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda de Periodismo y se efect\u00faa la convocatoria de su XXIV Edici\u00f3n, para el a\u00f1o 2009",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2009/129/d/2.html"
                },
                {
                    "titulo": "Correcci\u00f3n de errores de la Orden de 26 de junio de 2009, de la Consejer\u00eda de Presidencia, por la que se aprueban las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda de Periodismo y se efect\u00faa la convocatoria de su XXIV Edici\u00f3n, para el a\u00f1o 2009",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2009/146/d/1.html"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo: Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/solicitud_premios_periodismo_2013.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "https://ws043.juntadeandalucia.es/oficinaVirtual/jsp/index.jsf"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Presidencia",
                    "descripcion": "organismos/presidencia"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Comunicaci\u00f3n Social",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/dgcs"
                },
                {
                    "nombre": "Comunicaci\u00f3n social",
                    "descripcion": "temas/comunicacion-social"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "40519",
        "titulo": "Concurso Expo Modelista 2014",
        "fechapub": "2014-02-07T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El objetivo fundamental es valorar en su conjunto el trabajo de cada modelista, evitando la competencia entre las piezas presentadas, por lo que se configura el mismo en la modalidad de Display.</p>\n<p>Los participantes que lo deseen, podr\u00e1n presentar sus obras en exposici\u00f3n, quedando las mismas fuera de la competici\u00f3n, no obstante estar\u00e1n sujetas a las normas y requisitos que se definen en las bases.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77021.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": [
                {
                    "tipo": "Entrega de maquetas los d\u00edas siguientes:",
                    "incial": "2014-02-07T00:00:00",
                    "final": "2014-02-07T00:00:00",
                    "periodo": "De 17:00 a 20:30 h"
                },
                {
                    "tipo": null,
                    "incial": "2014-02-08T00:00:00",
                    "final": "2014-02-08T00:00:00",
                    "periodo": "De 10:00 a 13:00 h."
                }
            ]
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web del concurso",
                "recurso": null,
                "url": "http://expo14.almeriamodelismo.com/wp/?page_id=7"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades en centros culturales",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades/centros-culturales"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "40137",
        "titulo": "Becas para la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica de universitarios y postgraduados de la comarca de Do\u00f1ana",
        "fechapub": "2013-09-08T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Becas de investigaci\u00f3n de \u00e1mbito cient\u00edfico, dirigidas preferentemente a graduados y postgraduados de los catorce municipios de la Comarca de Do\u00f1ana en Ciencias Biol\u00f3gicas, Medioambientales, Agroforestales, Biotecnolog\u00eda, F\u00edsica, Qu\u00edmica, Inform\u00e1tica, Industriales y Telecomunicaciones, para conocer en la pr\u00e1ctica c\u00f3mo se desarrollan los procesos de un proyecto de investigaci\u00f3n</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77016.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible de Do\u00f1ana y su Entorno - Do\u00f1ana 21",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-09-08T00:00:00",
                "final": "2013-09-23T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00 horas"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Fundaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible de Do\u00f1ana y su Entorno - Do\u00f1ana 21",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.donana.es/portfolio_touch/2199/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases_6.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/Solicitud_6.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/estudiar/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "40371",
        "titulo": "III Concurso de Cine al Minuto",
        "fechapub": "2013-09-17T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Concurso cuya finalidad es ofrecer a los participantes la oportunidad de exhibir su capacidad art\u00edstica aprovechando las posibilidades que permiten las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n. Cada concursante puede presentar un m\u00e1ximo de tres cortometrajes, el tema ser\u00e1 de libre elecci\u00f3n, con la \u00fanica condici\u00f3n de que el cortometraje est\u00e9 dentro del g\u00e9nero llamado \u201cCine Negro\u201d o de denuncia social. El corto deber\u00e1 ser original, en castellano, con una duraci\u00f3n m\u00e1xima de 1 minuto y 20 segundos, incluyendo los t\u00edtulos de cr\u00e9dito, en su caso, grabados en la m\u00e1xima resoluci\u00f3n y calidad posibles, y podr\u00e1 ser realizado mediante cualquier dispositivo de grabaci\u00f3n.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77019.html",
        "estado": "Abierto plazo de solicitud",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Turismo y Comercio",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-09-17T00:00:00",
                "final": "2014-02-28T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 23.59 horas"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Muestra de Cine Negro en espa\u00f1ol",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.mucinesa.es/"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.mucinesa.es/cine-al-minuto/envia-tu-corto.html"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Agenda cultural",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades/agenda"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo y Comercio",
                    "descripcion": "organismos/turismoycomercio"
                },
                {
                    "nombre": "turismoycomercio",
                    "descripcion": "grupos/turismoycomercio"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12801",
        "titulo": "Becas al Deporte Andaluz de Alto Rendimiento",
        "fechapub": "2011-10-06T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Becas para deportistas y entrenadores o t\u00e9cnicos andaluces de alto rendimiento destinadas a sufragar los gastos que origine su proyecto deportivo.</p>\n<p>Las becas son las siguientes:<br />\n\t- Becas DANA, para fomento del deporte no ol\u00edmpico y no paral\u00edmpico de alto nivel de Andaluc\u00eda.<br />\n\t- Becas DARA, para el fomento del deporte no ol\u00edmpico y no paral\u00edmpico de alto rendimiento de Andaluc\u00eda.<br />\n\t- Becas DEA, para el fomento del deporte en edad escolar de Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60030.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Turismo, Comercio y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/turismocomercioydeporte/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-10-06T00:00:00",
                "final": "2011-10-20T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Relaci\u00f3n de deportistas de alto nivel y rendimiento de Andaluc\u00eda, 2\u00ba listado 2013",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/183/32"
                },
                {
                    "titulo": "Relaci\u00f3n de deportistas de alto nivel y rendimiento de Andaluc\u00eda, 1er listado 2013",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/118/10"
                },
                {
                    "titulo": "Relaci\u00f3n de deportistas de alto nivel y rendimiento de Andaluc\u00eda, 1er y 2\u00ba listado 2012 (zip)",
                    "recurso": "sites/default/files/Listados_2012.zip",
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/66/11"
                },
                {
                    "titulo": "Gu\u00eda informativa sobre las becas destinadas al deporte de rendimiento de Andaluc\u00eda (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/GUIA_PRACTICA_SOLICTUD_ BECAS.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Decreto 336/2009, de 22 de septiembre, por el que se regula el Deporte de Rendimiento de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2009/200/1"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 22 de septiembre de 2011, de la Consejer\u00eda de Turismo, Comercio y Deporte, por la que se establecen las bases reguladoras de la concesi\u00f3n de becas en el \u00e1mbito del deporte de rendimiento de Andaluc\u00eda y se convocan las correspondientes al ejercicio 2011",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2011/196/4"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoI_33.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoII_37.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Deporte",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/deporte"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "S.G. para el Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/sgd"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo, Comercio y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/turismocomercioydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n, ense\u00f1anzas e investigaci\u00f3n deportivas",
                    "descripcion": "temas/deporte-competicion/formacion-deportiva"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "alto-nivel",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "becas-de-formacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "turismocomercioydeporte",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12826",
        "titulo": "Concurso de Creaci\u00f3n Documental sobre la Memoria de Andaluc\u00eda IMAGENERA",
        "fechapub": "2013-08-26T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El Concurso IMAGENERA tiene como objetivo recopilar e incentivar la creaci\u00f3n art\u00edstica sobre la Memoria como medio para preservar los recuerdos y superar el olvido que se produce tras el cambio de generaci\u00f3n. Bajo este paraguas se acogen las diversas manifestaciones, historias y sensaciones que reflejen aspectos relacionados con la Memoria andaluza, desde cualquier perspectiva y planteamiento est\u00e9tico o art\u00edstico</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/63044.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n Centro de Estudios Andaluces",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.centrodeestudiosandaluces.es/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-08-26T00:00:00",
                "final": "2013-09-13T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Fundaci\u00f3n Centro de Estudios Andaluces",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.centrodeestudiosandaluces.es/imagenera/index.php?pagina=entrada"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/bases_imagenera13_1.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud online",
                "url": "http://www.centrodeestudiosandaluces.es/imagenera/formulario.php"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda: historia y patrimonio",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/andalucia"
                },
                {
                    "nombre": "Medios de comunicaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/tic/medios"
                },
                {
                    "nombre": "Fundaci\u00f3n Centro de Estudios Andaluces",
                    "descripcion": "organismos/presidencia/adscritos/fcea"
                },
                {
                    "nombre": "Comunicaci\u00f3n social",
                    "descripcion": "temas/comunicacion-social"
                },
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12411",
        "titulo": "Premios Andaluc\u00eda de Medio Ambiente",
        "fechapub": "2012-10-03T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Reconocimiento que la Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Medio Ambiente concede anualmente a personas y entidades, p\u00fablicas o privadas, que contribuyan a la conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y difusi\u00f3n de los valores ambientales.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59637.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.ee59693ffc5b19310841084131525ea0/?vgnextoid=d36acaa452318310VgnVCM1000001325e50aRCRD",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 27 de agosto de 2012, por la que se hace p\u00fablica la XVII Convocatoria del Premio Andaluc\u00eda de Medio Ambiente",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2012/193/2",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-10-03T00:00:00",
                "final": "2012-11-02T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.6ffc7f4a4459b86a1daa5c105510e1ca/?vgnextoid=a9689494e45f4310VgnVCM2000000624e50aRCRD&vgnextchannel=319aa8e0c8c0e210VgnVCM10000055011eacRCRD"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo: Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/AnexoI_54.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": {
                "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
            }
        }
    },
    {
        "id": "38611",
        "titulo": "Certamen de experiencias did\u00e1cticas - Cuidemos la costa",
        "fechapub": "2013-01-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Certamen que tiene como objetivos el fomento de las actividades de educaci\u00f3n ambiental, potenciando el trabajo del profesorado y alumnado y d\u00e1ndolo a conocer al resto de la comunidad educativa. Los destinatarios son aquellos centros nscritos en el programa Cuidemos la Costa durante el curso 2011-12 que hayan manifestado en la inscripci\u00f3n su intenci\u00f3n de participar en esta actividad.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76967.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-01-01T00:00:00",
                "final": "2013-05-15T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.7e1cf46ddf59bb227a9ebe205510e1ca/?vgnextoid=ce2118c1be837310VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=40ecc414cc389210VgnVCM10000055011eacRCRD"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n y voluntariado ambiental",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/educacion-voluntariado"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "37066",
        "titulo": "Concurso Fotogr\u00e1fico Parque Natural del Estrecho",
        "fechapub": "2013-04-10T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Concurso sobre la naturaleza y la etnograf\u00eda en el \u00e1mbito terrestre y marino del Parque Natural del Estrecho en el que podr\u00e1 participar todo fot\u00f3grafo que lo desee, consistiendo el premio en material fotogr\u00e1fico por valor de 200 euros cada uno y diploma acreditativo</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76862.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-04-10T00:00:00",
                "final": "2013-05-20T00:00:00",
                "periodo": "El plazo de admisi\u00f3n de obras finaliza a las 14:00 horas"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.7e1cf46ddf59bb227a9ebe205510e1ca/?vgnextoid=0aef0e199e44d310VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=c103545f021f4310VgnVCM1000001325e50aRCRD"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Visitas a espacios naturales protegidos",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales/visitas"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "34322",
        "titulo": "Concurso Fotogr\u00e1fico \"Parque Natural La Bre\u00f1a y Marismas del Barbate\"",
        "fechapub": "2012-12-07T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El concurso tiene el objetivo de dar a conocer los numerosos valores naturales y culturales que posee este espacio natural protegido.</p>\n<p>Las fotograf\u00edas que entren a concurso han de poner de relieve los valores naturales, culturales y humanos del parque natural, teni\u00e9ndose en cuenta la calidad y originalidad de dichas im\u00e1genes.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76780.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-12-07T00:00:00",
                "final": "2013-01-07T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.30d4b35a97db5c61716f2b105510e1ca/?vgnextoid=4aae6c2c8b39b310VgnVCM2000000624e50aRCRD&vgnextchannel=39bb4f79af0ef210VgnVCM10000055011eacRCRD"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (doc",
                "recurso": "sites/default/files/Formulario_inscripcion_III_Concurso_Fotografias_Bregna.doc",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Protecci\u00f3n de los recursos naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/recursos"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "23832",
        "titulo": "Concurso de Cortos \u201cEducaci\u00f3n Ambiental y Reciclaje\u201d",
        "fechapub": "2012-03-05T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Se convoca este concurso dirigido a toda la comunidad universitaria (estudiantes, graduados, as\u00ed como doctorandos y doctorados) con objeto de promover los trabajos de investigaci\u00f3n relacionados con este tema y realizados desde cualquier perspectiva (t\u00e9cnica, social, educativa, art\u00edstica, etc.).</p>\n<p>Esta actividad se enmarca en\u00a0<strong>Recapacicla</strong>,\u00a0Programa de educaci\u00f3n ambiental sobre residuos y reciclaje dirigido a la comunidad\u00a0universitaria.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75471.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-03-05T00:00:00",
                "final": "2012-04-20T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 24:00h del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.7e1cf46ddf59bb227a9ebe205510e1ca/?vgnextoid=488b9d533ddc5310VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=f34be156217d4310VgnVCM2000000624e50aRCRD"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal_web/web/temas_ambientales/educacion_y_voluntariado_ambiental/Ecocampus/recapacicla-universidades/Bases%20Concurso%20de%20Cortos%20Recapacicla.pdf"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/Ficha inscripcion Concurso Cortos Recapacicla_0.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n y voluntariado ambiental",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/educacion-voluntariado"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "15463",
        "titulo": "Premio de investigaci\u00f3n sobre residuos y reciclaje",
        "fechapub": "2012-03-05T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Se convoca este concurso dirigido a toda la comunidad universitaria (estudiantes, graduados, as\u00ed como doctorandos y doctorados) con objeto de promover los trabajos de investigaci\u00f3n relacionados con este tema y realizados desde cualquier perspectiva (t\u00e9cnica, social, educativa, art\u00edstica, etc.).</p>\n<p>Esta actividad se enmarca en\u00a0<strong>Recapacicla</strong>,\u00a0Programa de educaci\u00f3n ambiental sobre residuos y reciclaje dirigido a la comunidad\u00a0universitaria.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75464.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-03-05T00:00:00",
                "final": "2012-04-13T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 22:00h del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.7e1cf46ddf59bb227a9ebe205510e1ca/?vgnextoid=437310d4aaeb5310VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=f34be156217d4310VgnVCM2000000624e50aRCRD"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal_web/web/temas_ambientales/educacion_y_voluntariado_ambiental/Ecocampus/recapacicla-universidades/bases_premio_investigacion_reciclaje_%20fecha_corregida.pdf"
                },
                {
                    "titulo": "Web Momento Eco",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.momentoeco.com/"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.momentoeco.com/descargas/recapacicla/recapacicla_bases_premio_universitarios.pdf"
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Medio ambiente urbano",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/urbano"
                },
                {
                    "nombre": "Medio ambiente",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "14394",
        "titulo": "Concurso de dise\u00f1o de \"enara\" y logotipo XXV Aniversario Cabo de Gata-N\u00edjar",
        "fechapub": "2011-12-23T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocatoria del concurso para el dise\u00f1o de cartel tipo \"enara\" (Alto 185 X ancho 60 cm) y un logotipo o s\u00edmbolo, ambos destinados a ser las im\u00e1genes representativas del citado aniversario, y que ser\u00e1n empleados en toda la difusi\u00f3n e informaci\u00f3n sobre el mismo.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75433.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-12-23T00:00:00",
                "final": "2012-01-21T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00h del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/servtc5/ventana/actividadesCategoriaFicha.do?idActividad=727"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/C_LogoCaboGata.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n y voluntariado ambiental",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/educacion-voluntariado"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12414",
        "titulo": "Concurso fotogr\u00e1fico 'Conoce tus fuentes'",
        "fechapub": "2012-01-31T11:31:46Z",
        "descripcion": "<p>Concurso que premia im\u00e1genes de manantiales de Andaluc\u00eda, tanto en aspectos panor\u00e1micos como en detalle, en el que para participar debes haber catalogado un manantial o fuente en la ficha que encontrar\u00e1s en la web www.conocetusfuentes.com.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/64725.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 18 de noviembre 2011"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/web/menuitem.a5664a214f73c3df81d8899661525ea0/?vgnextoid=3283bef036e24210VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=fa2728cb8e525210VgnVCM1000001325e50aRCRD&lr=lang_es"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/bases_concurso_fotografia_2011_0.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "Protecci\u00f3n de los recursos naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/recursos"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "espacios-naturales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12408",
        "titulo": "Concurso fotogr\u00e1fico 'Parque Natural Bah\u00eda de C\u00e1diz'",
        "fechapub": "2012-12-17T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>VI Concurso de fotograf\u00eda convocado por la Consejer\u00eda de Medio Ambiente con el objetivo de dar a conocer los numerosos valores naturales y culturales que posee este espacio natural protegido.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/63089.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-12-17T00:00:00",
                "final": "2013-01-07T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.30d4b35a97db5c61716f2b105510e1ca/?vgnextoid=b28c82c041f8b310VgnVCM1000001325e50aRCRD&vgnextchannel=39bb4f79af0ef210VgnVCM10000055011eacRCRD"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Protecci\u00f3n de los recursos naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/recursos"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "espacios-naturales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12404",
        "titulo": "Concurso de cortos sobre sostenibilidad urbana: Cortosostenibles",
        "fechapub": "2012-12-17T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>IV edici\u00f3n de este concurso dirigido al alumnado de bachillerato, y cuya tem\u00e1tica es la sostenibilidad urbana en los municipios donde se encuentran los centros escolares, con el objetivo de divulgar la forma de hacer un uso razonable y eficiente de los recursos naturales en las ciudades y procurando concienciar en la mejora de la calidad del medio ambiente urbano.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/71169.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/organismos/medioambiente.html",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": [
                {
                    "tipo": "Inscripci\u00f3n de participantes",
                    "incial": "2012-12-17T00:00:00",
                    "final": "2013-02-28T00:00:00",
                    "periodo": null
                },
                {
                    "tipo": "Recepci\u00f3n de los trabajos",
                    "incial": "2013-03-01T00:00:00",
                    "final": "2013-04-30T00:00:00",
                    "periodo": null
                }
            ]
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.7e1cf46ddf59bb227a9ebe205510e1ca/?vgnextoid=cef1432dde1a3310VgnVCM2000000624e50aRCRD&vgnextchannel=602e4e5bf01f4310VgnVCM1000001325e50aRCRD&lr=lang_es"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/bases_rect__0.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Inscripcion_1.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Recepci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/ficha_tecnica recepcion.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Modelo de autorizaci\u00f3n para menores (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/autorizacion_0.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Bachillerato",
                    "descripcion": "temas/estudiar/bachillerato"
                },
                {
                    "nombre": "Medio ambiente urbano",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/urbano"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "bachillerato",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion-infantil",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "espacios-naturales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "primaria-secundaria",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12400",
        "titulo": "Concurso Fotogr\u00e1fico 'D\u00eda Mundial del Medio Ambiente'",
        "fechapub": "2012-04-18T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Se convoca el XXIX Concurso Fotogr\u00e1fico anual \"D\u00eda Mundial del Medio Ambiente\" este a\u00f1o el tema es: Energia sostenible para todos.<br />\n\tPodr\u00e1n participar todas las personas residentes en la Uni\u00f3n Europea, \u00fanicamente se aceptar\u00e1n im\u00e1genes digitales, con un m\u00e1ximo de cuatro.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/66856.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-04-18T00:00:00",
                "final": "2012-05-08T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.6ffc7f4a4459b86a1daa5c105510e1ca/?vgnextoid=b7ac4bc389f05310VgnVCM2000000624e50aRCRD&vgnextchannel=319aa8e0c8c0e210VgnVCM10000055011eacRCRD"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases_concurso_fotografia_2012.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal_web/administracion_electronica/Tramites/Participacion_Informacion_Ambiental/Subvenciones_Premios/Modelos/Concurso_Dia_MAmbiente/XXIX/Formulario_inscripcion_2012.pdf"
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/servtc1/oficinaVirtual/public/convocatorias.jsf?t=1334834946730"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Protecci\u00f3n de los recursos naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/recursos"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "espacios-naturales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12407",
        "titulo": "IX Concurso de pintura de aves de Andaluc\u00eda",
        "fechapub": "2011-02-19T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Esta iniciativa tiene como objetivo divulgar a gran riqueza de la avifauna de la regi\u00f3n andaluza, que alberga el 90 por ciento de las m\u00e1s de 300 aves existentes en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. Va dirigido a los alumnos de los centros de Educaci\u00f3n Primaria, Especial y Secundaria, centros de adultos, as\u00ed como a cualquier persona a t\u00edtulo individual</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59635.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-02-19T00:00:00",
                "final": "2012-05-31T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00h del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/portalweb/menuitem.7e1cf46ddf59bb227a9ebe205510e1ca/?vgnextoid=309dabf5a6083310VgnVCM2000000624e50aRCRD&vgnextchannel=40ecc414cc389210VgnVCM10000055011eacRCRD"
                },
                {
                    "titulo": "Folleto (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/portal_web/web/temas_ambientales/biodiversidad/fauna/publicaciones_y_eventos/concurso_pintura_aves/static_IX_premio/folleto.pdf"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/folleto aves.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "espacios-naturales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "33946",
        "titulo": "Concurso Barbara Petchenik",
        "fechapub": "2012-02-01T11:13:07Z",
        "descripcion": "<p>Los objetivos del concurso son promover la representaci\u00f3n creativa del mundo visto por los escolares, reforzar el conocimiento cartogr\u00e1fico y hacer a los participantes conscientes del mundo en el que viven. Por ello, cada cita se convoca con un lema concreto, que en esta ocasi\u00f3n es .</p>\n<p>Con esta convocatoria se invita al alumnado andaluz a participar en la fase nacional de dicho concurso, en el que se seleccionar\u00e1n las 6 mejores obras presentadas en Espa\u00f1a, que competir\u00e1n en la edici\u00f3n internacional que se fallar\u00e1 en agosto de 2013 en Dresden (Alemania), coincidiendo con la celebraci\u00f3n de la 26\u00aa Conferencia Internacional de Cartograf\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76762.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 8 de marzo de 2013"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/bases_barbara_12.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/becas_premio_concursos/Andalucia_en_un_mapa_2013&vismenu=0,0,1,1,1,1,0,0,0"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/4_pdfsam_bases_barbara_12.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Infantil (0-6 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/infantil"
                },
                {
                    "nombre": "Primaria y ESO (6-16 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/primaria-eso"
                },
                {
                    "nombre": "Bachillerato",
                    "descripcion": "temas/estudiar/bachillerato"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/ieca"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12764",
        "titulo": "Beca 'Ventura Varo Arellano' para alumnos destacados en ingl\u00e9s",
        "fechapub": "2012-03-29T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tConvocatoria anual destinada a premiar a un alumno o alumna matriculado en el Instituto de Educaci\u00f3n Secundaria Luis de G\u00f3ngora, de C\u00f3rdoba, que destaque en la asignatura de ingl\u00e9s.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58800.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 12 de marzo de 2012, de la Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n Educativa, por la que se efect\u00faa la convocatoria de la beca \u00abVentura Varo Arellano\u00bb para el a\u00f1o 2012",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2012/61/d/5.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-03-29T00:00:00",
                "final": "2012-04-23T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/becas_premio_concursos/res120312"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 21 de junio de 2011, por la que se aprueban las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de las becas \u00abVentura Varo Arellano\u00bb y \u00abMercedes Hidalgo Mill\u00e1n\u00bb, y se efect\u00faa su convocatoria para el a\u00f1o 2011",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/134/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Correcci\u00f3n de errores de la Orden de 21 de junio de 2011, por la que se aprueban las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de las becas \u00abVentura Vara Arellano\u00bb y \u00abMercedes Hidalgo Mill\u00e1n\u00bb, y se efect\u00faa su convocatoria para el a\u00f1o 2011",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/236/d/5.html"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexoIarellano.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Alegaciones (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexoIIarellano.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Primaria y ESO (6-16 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/primaria-eso"
                },
                {
                    "nombre": "Bachillerato",
                    "descripcion": "temas/estudiar/bachillerato"
                },
                {
                    "nombre": "Otras ense\u00f1anzas",
                    "descripcion": "temas/estudiar/otras"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "becas-al-estudio",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "idiomas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "primaria-secundaria",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12763",
        "titulo": "Concurso Hispanoamericano de Ortograf\u00eda",
        "fechapub": "2012-02-01T12:30:56Z",
        "descripcion": "<p>\n\tXIII edici\u00f3n de este concurso destinado al alumnado de los centros educativos de Andaluc\u00eda, matriculado durante el curso 2012/2013 en segundo curso de Bachillerato.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/64296.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": [
                {
                    "tipo": "Fase de Centro Docente",
                    "incial": null,
                    "final": null,
                    "periodo": "Hasta 30 de septiembre de 2012"
                },
                {
                    "tipo": "Fase Provincial",
                    "incial": null,
                    "final": null,
                    "periodo": "Hasta el 18 de octubre de 2012"
                },
                {
                    "tipo": "Fase Auton\u00f3mica",
                    "incial": null,
                    "final": null,
                    "periodo": "Hasta el 31 de octubre de 2012"
                }
            ]
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/becas_premio_concursos/XIII_Concurso_Ortografia&vismenu=0,0,1,1,1,1,0,0,0"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 3 de septiembre de 2012, de la Direcci\u00f3n General de Innovaci\u00f3n Educativa y Formaci\u00f3n del Profesorado por la que se regulan las fases correspondientes a los centros docentes y a la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda del XIII Concurso Hispanoamericano de Ortograf\u00eda del a\u00f1o 2012, convocado por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/portal/com/bin/Contenidos/OEE/becas_premio_concursos/XIII_Concurso_Ortografia/1347013997325_resoluc_c_hisp_ortografia_2012_09_07.pdf"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I : Fase de Centro Docente (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/4_pdfsam_1347013997325_resoluc_c_hisp_ortografia_2012_09_07.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II : Prueba Provincial (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/5_pdfsam_1347013997325_resoluc_c_hisp_ortografia_2012_09_07.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III : Fase Auton\u00f3mica (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/6_pdfsam_1347013997325_resoluc_c_hisp_ortografia_2012_09_07.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Bachillerato",
                    "descripcion": "temas/estudiar/bachillerato"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "bachillerato",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12761",
        "titulo": "Becas 'Mercedes Hidalgo Mill\u00e1n' para estudiantes de piano del Conservatorio de Sevilla",
        "fechapub": "2012-03-29T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tAyudas al estudio para estudiantes de piano de grado superior matriculados en el Conservatorio Superior de M\u00fasica 'Manuel Castillo' de Sevilla.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58796.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 12 de marzo de 2012, de la Direcci\u00f3n General de Ordenaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n Educativa, por la que se efect\u00faa la convocatoria de la beca \u00abVentura Varo Arellano\u00bb para el a\u00f1o 2012",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2012/61/d/5.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-03-29T00:00:00",
                "final": "2012-04-23T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/becas_premio_concursos/res12032012"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 21 de junio de 2011, por la que se aprueban las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de las becas \u00abVentura Varo Arellano\u00bb y \u00abMercedes Hidalgo Mill\u00e1n\u00bb, y se efect\u00faa su convocatoria para el a\u00f1o 2011",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/134/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Correcci\u00f3n de errores de la Orden de 21 de junio de 2011, por la que se aprueban las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de las becas \u00abVentura Vara Arellano\u00bb y \u00abMercedes Hidalgo Mill\u00e1n\u00bb, y se efect\u00faa su convocatoria para el a\u00f1o 2011",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/236/d/5.html"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexoI_9.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Alegaciones (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexoII_32.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Otras ense\u00f1anzas",
                    "descripcion": "temas/estudiar/otras"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "becas-al-estudio",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "ensenanzas-artisticas",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12750",
        "titulo": "Premios Extraordinarios de Bachillerato",
        "fechapub": "2013-06-03T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio anual en el que pueden inscribirse los alumnos que han superado el Bachillerato con una nota media igual o superior a 8,75.</p>\n<p>Las pruebas se realizar\u00e1n el d\u00eda 26 de junio en los lugares se\u00f1alados por cada una de las Delegaciones Territoriales</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58818.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 21 de mayo de 2013, por la que por la que se establece el procedimiento para la concesi\u00f3n de los Premios Extraordinarios de Bachillerato y se efect\u00faa su convocatoria para el curso 2012/2013",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/106/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": [
                {
                    "tipo": "Para alumnos",
                    "incial": "2013-06-03T00:00:00",
                    "final": "2013-06-07T00:00:00",
                    "periodo": null
                },
                {
                    "tipo": "Para centros",
                    "incial": "2013-06-03T00:00:00",
                    "final": "2013-06-11T00:00:00",
                    "periodo": null
                }
            ]
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/becas_premio_concursos/20130603_PremExtraordBachConv1213&vismenu=0,0,1,1,1,1,0,0,0"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 20 de junio de 2005, por la que se regula la convocatoria de Premios Extraordinarios de Bachillerato.",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2005/136/d/2.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexos I (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoI_80.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoII_83.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoIII_18.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Bachillerato",
                    "descripcion": "temas/estudiar/bachillerato"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "bachillerato",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12747",
        "titulo": "Programa Rutas Educativas por Andaluc\u00eda",
        "fechapub": "2011-12-10T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tConvocatoria orientada a centros docentes sostenidos con fondos p\u00fablicos de la Comunidad Aut\u00f3noma Andaluza, con excepci\u00f3n de los universitarios</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/69555.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 14 de noviembre de 2011, por la que se convoca el programa \u00abRutas Educativas por Andaluc\u00eda\u00bb para el a\u00f1o 2012",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/240/d/1.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-12-10T00:00:00",
                "final": "2011-12-29T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/planesyprogramas/PROGRAMASEDUCATIVOS/VIAJES_ESCOLARES/ADJUNTOS_VIAJES_ESCOLARES/RelacionDefinitivaRutasEducativas2012"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 18 de octubre de 2010, por la que se convoca el programa \u00abRutas Educativas por Andaluc\u00eda\u00bb para el a\u00f1o 2011",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2010/222/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Correcci\u00f3n de errores de la Orden de 18 de octubre de 2010, por la que se convoca el programa \u00abRutas Educativas por Andaluc\u00eda\u00bb para el a\u00f1o 2011 (BOJA n\u00fam. 222, de 15 de noviembre de 2010)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/63/d/1.html"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I : Datos (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo I.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo VIII : Autorizaci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo II.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo IX: Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo IX.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Primaria y ESO (6-16 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/primaria-eso"
                },
                {
                    "nombre": "Bachillerato",
                    "descripcion": "temas/estudiar/bachillerato"
                },
                {
                    "nombre": "Informaci\u00f3n para centros",
                    "descripcion": "temas/estudiar/centros"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "bachillerato",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "primaria-secundaria",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12741",
        "titulo": "Concurso de Franc\u00e9s Escolar \u201cCap France\u201d",
        "fechapub": "2012-02-02T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tSegunda edici\u00f3n de este concurso dirigido a alumnos de ESO, Bachillerato y Ciclos Formativos de Grado Medio, el concurso tiene como objetivo difundir la lengua francesa mediante la realizaci\u00f3n de una actividad l\u00fadico-did\u00e1ctica y educativa a fin de profundizar en el conocimiento de una regi\u00f3n francesa (su geograf\u00eda, cultura, historia, gastronom\u00eda, etc.), en concreto, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es\u00a0y su regi\u00f3n en esta edici\u00f3n.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/70760.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-02-02T00:00:00",
                "final": "2012-02-21T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/educacion/nav/contenido.jsp?pag=/Contenidos/OEE/programasinternacionales/iiCapMidPyrenees"
                },
                {
                    "titulo": "Web del concurso",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.capmidipyreneesandalucia.com"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Primaria y ESO (6-16 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/primaria-eso"
                },
                {
                    "nombre": "Bachillerato",
                    "descripcion": "temas/estudiar/bachillerato"
                },
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n Profesional",
                    "descripcion": "temas/estudiar/fp"
                },
                {
                    "nombre": "Otras ense\u00f1anzas",
                    "descripcion": "temas/estudiar/otras"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": "grupos/educacion"
                },
                {
                    "nombre": "bachillerato",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "formacion-profesional",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "idiomas",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "primaria-secundaria",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "34820",
        "titulo": "V Concurso Fotogr\u00e1fico D\u00eda de los Humedales",
        "fechapub": "2013-01-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tEl tema del D\u00eda Mundial de los Humedales para 2013 es \u201cLos humedales y el manejo del agua\u201d. Las im\u00e1genes podr\u00e1n reflejar los usos sostenibles de este recurso, elementos singulares del paisaje y/o los diferentes servicios que prestan los ecosistemas de humedales. ( socioecon\u00f3micos, educativos, deportivos, ambientales, etc.) Las fotograf\u00edas deber\u00e1n haber sido tomadas en espacios f\u00e1cilmente reconocibles y se valorar\u00e1n especialmente las instant\u00e1neas m\u00e1s representativas del Parque Metropolitano durante la celebraci\u00f3n del evento. Tambi\u00e9n se valorar\u00e1 el car\u00e1cter innovador, creatividad, t\u00e9cnica utilizada, as\u00ed como la forma de plantear el mensaje medioambiental que recoja la fotograf\u00eda.</p>\n<p>\n\t<strong>Inscripci\u00f3n:</strong><br />\n\tPuntos de informaci\u00f3n de la Casa de Los Toru\u00f1os y acceso de La Algaida desde las 8:00 h hasta las 18:00 h.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76818.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Fomento y Vivienda",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-01-28T00:00:00",
                "final": "2013-02-18T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00 h."
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/BASES_CONCURSO_HUMEDALES_2013.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Web de la Empresa P\u00fablica de Suelo de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/viviendayordenaciondelterritorio/epsa/web/html/notas_prensa/notas_prensa0186.html"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n y voluntariado ambiental",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/educacion-voluntariado"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "33339",
        "titulo": "Concurso de Fotograf\u00eda Submarina-Premio Posidonia",
        "fechapub": "2012-09-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tCon el objetivo de difundir los valores del Parque Natural Cabo de Gata-N\u00edjar el tema \u00fanico del concurso ser\u00e1 el ambiente subacu\u00e1tico del parque natural, diferenci\u00e1ndose tres categor\u00edas: biodiversidad, paisaje y ambientes subacu\u00e1ticos y la actividad del hombre. Los trabajos presentados (m\u00e1ximo tres por participante) deber\u00e1n cumplir con el C\u00f3digo \u00c9tico de fot\u00f3grafos de naturaleza.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76669.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-09-01T00:00:00",
                "final": "2012-10-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Ventana al Visitante",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/servtc5/ventana/actividadesCategoriaFicha.do?idActividad=934"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/premio_posidonia.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "32789",
        "titulo": "Becas de formaci\u00f3n en el proyecto LIFE+ Ecoedici\u00f3n",
        "fechapub": "2012-01-19T00:00:00Z",
        "descripcion": null,
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76539.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-01-19T00:00:00",
                "final": "2012-02-04T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 22 de diciembre de 2011, por la que se establecen las normas reguladoras de la concesi\u00f3n de becas de formaci\u00f3n en el proyecto LIFE+ Ecoedici\u00f3n de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente y se convocan becas para el ejercicio 2012",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2012/11/d/3.html"
                },
                {
                    "titulo": null,
                    "recurso": null,
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/lifeecoedicion.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Alegaciones (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/2lifeecoedici\u00f3n.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/site/cae/menuitem.9d35871926fad96b25f29a105510e1ca/?vgnextoid=033a5b9c53cc4310VgnVCM2000000624e50aRCRD&vgnextchannel=4ca9291caa6ea210VgnVCM2000000624e50aRCRD&vgnextfmt=AdmonElec&lr=lang_es&portada=s&vgnextrefresh=1&vgnsecondoid=1"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n y voluntariado ambiental",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/educacion-voluntariado"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "30329",
        "titulo": "Concurso de fotograf\u00eda \"Aves de la Universidad de Huelva\"",
        "fechapub": "2012-04-16T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tDentro del Programa Andaluc\u00eda Ecocampus se celebra este concurso de fotograf\u00eda en el que podr\u00e1n participar todas las personas, mayores de edad, aficionadas o profesionales de la fotograf\u00eda, que sean autoras de las im\u00e1genes presentadas y posean los derechos de las mismas, sin ninguna restricci\u00f3n de agencias o empresas.</p>\n<p>\n\tLas fotograf\u00edas deber\u00e1n haber sido tomadas en alguno de los campus de la Universidad de Huelva (El Carmen, La R\u00e1bida, Cantero Cuadrado, La Merced y/o CIECEM) o inmediaciones.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75719.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-04-16T00:00:00",
                "final": "2012-06-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/BASES_Concurso_Fotografia.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura y ocio",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12413",
        "titulo": "Galard\u00f3n Andanatura al Desarrollo Sostenible",
        "fechapub": "2012-01-31T11:42:20Z",
        "descripcion": "<p>\n\tVIII edici\u00f3n de estos premios en la que podr\u00e1n participar personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas, p\u00fablicas o privadas, andaluzas que desarrollen su actividad dentro del \u00e1rea de influencia socioecon\u00f3mica de cualquiera de los Parques y Espacios Naturales de Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75053.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/medioambiente/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": [
                {
                    "tipo": "Presentaci\u00f3n de propuestas de candidaturas",
                    "incial": null,
                    "final": null,
                    "periodo": "Hasta las 14:00 horas del 28 de septiembre de 2012"
                },
                {
                    "tipo": "Presentaci\u00f3n de candidaturas",
                    "incial": null,
                    "final": null,
                    "periodo": "Hasta las 14:00 horas del 11 de octubre de 2012"
                }
            ]
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de Andanatura",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.andanatura.org/component/content/article/1-ultimas-noticias/101-ampliacion-de-plazo-al-galardon-andanatura-"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Bases_4.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Gu\u00eda para Redacci\u00f3n Memoria y Evaluaci\u00f3n Candidaturas (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Guia.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo II: Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo-GADSVII-.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: Memoria descriptiva (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoIII.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo IV: Declaraci\u00f3n responsable (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoIV_0.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Protecci\u00f3n de los recursos naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/recursos"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "espacios-naturales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "medio-ambiente",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12406",
        "titulo": "Concurso de fotograf\u00eda \"La naturaleza y T\u00fa 2012-2013\"",
        "fechapub": "2012-01-31T11:59:31Z",
        "descripcion": "<p>Concurso abierto a todos los centros escolares que participan en el programa de visitas a espacios naturales \u201cLa Naturaleza y T\u00fa 2012/2013\u201d. Est\u00e1 abierta a alumnado y profesorado.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/67702.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura, Pesca y Medio Ambiente",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 20 de cada mes, durante el curso escolar"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Agencia de Medio Ambiente y Agua de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.agenciamedioambienteyagua.es/PNCampannaSendero.aspx?id=conc08-concfot08"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Concurso_fotografia.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Espacios naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/espacios-naturales"
                },
                {
                    "nombre": "Primaria y ESO (6-16 a\u00f1os)",
                    "descripcion": "temas/estudiar/primaria-eso"
                },
                {
                    "nombre": "Bachillerato",
                    "descripcion": "temas/estudiar/bachillerato"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente y Ordenaci\u00f3n del Territorio",
                    "descripcion": "organismos/medioambienteyordenaciondelterritorio"
                },
                {
                    "nombre": "Medio Ambiente",
                    "descripcion": "organismos/medioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "educacion-infantil",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "espacios-naturales",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "medioambiente",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "39960",
        "titulo": "Concurso de emprendimiento \u2018Desarrolla tu idea \u00a1Participa!\"",
        "fechapub": "2013-05-20T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Esta convocatoria pretende fomentar e impulsar el esp\u00edritu emprendedor, la innovaci\u00f3n y el progreso, as\u00ed como contribuir al desarrollo social y econ\u00f3mico de Granada, valorando la iniciativa, innovaci\u00f3n, capacidad emprendedora, talento y creatividad del desarrollo empresarial, fomentando la cultura innovadora y el reconocimiento al esfuerzo por desarrollar y crear proyectos empresariales sostenibles.</p>\n<p>Iniciativas Empresariales: Se trata de valorar los mejores proyectos generados por emprendedores/as y j\u00f3venes de la provincia de Granada, con edades comprendidas entre 18 y 40 a\u00f1os, interesados/as en elaborar proyectos empresariales de ideas de negocio innovadoras y viables.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/77013.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Andaluc\u00eda Emprende, Fundaci\u00f3n P\u00fablica",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-05-20T00:00:00",
                "final": "2013-06-06T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/2013-05-24-14.50.31.7507Basesdesarrolla.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/desarrollatuidea.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda Emprende, Fundaci\u00f3n P\u00fablica",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/ae"
                },
                {
                    "nombre": "Desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial",
                    "descripcion": "temas/desarrollo-innovacion"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura emprendedora y econom\u00eda social",
                    "descripcion": "temas/emprendedores-cooperativas"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12713",
        "titulo": "Concurso de fotograf\u00eda 'Madinat al-Zahra: cien a\u00f1os de recuperaci\u00f3n arqueol\u00f3gica'",
        "fechapub": "2012-01-25T11:26:16Z",
        "descripcion": "<p>Concurso de fotograf\u00eda convocado por el Conjunto Arqueol\u00f3gico Madinat al-Zahra con motivo de la celebraci\u00f3n del d\u00eda internacional de los Museos 2011. Podr\u00e1n participar tanto escolares como p\u00fablico general con un m\u00e1ximo de 3 fotograf\u00edas.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58605.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 10 de mayo 2011"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/CAMA_madinatfotografiafolleto4.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "Archivos y museos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/archivos-museos"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/adscritos/aaic"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura",
                    "descripcion": "organismos/cultura"
                },
                {
                    "nombre": "Museos y promoci\u00f3n del arte",
                    "descripcion": "temas/museos-archivos/museos-arte"
                },
                {
                    "nombre": "Patrimonio cultural",
                    "descripcion": "temas/patrimonio-cultural"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "cultura",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "24019",
        "titulo": "III Concurso de dibujo y pintura \u201cMadinat al-Zahra ante el siglo XXI: nuevos retos, nuevas inspiraciones\u201d",
        "fechapub": "2012-03-24T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Para celebrar el D\u00eda Internacional del Museo 2012, se convoca este Concurso el que podr\u00e1n participar profesionales o aficionadas al dibujo y la pintura, que lo deseen, se excluye al personal de la propia Instituci\u00f3n. Cada autor\u00a0 podr\u00e1 presentar un m\u00e1ximo de 2 obras.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75473.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-03-24T00:00:00",
                "final": "2012-05-09T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/CAMA_madinatiiiconcursodibujopoliptico190312_(02).pdf",
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Archivos y museos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/archivos-museos"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia Andaluza de Instituciones Culturales",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/adscritos/aaic"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura",
                    "descripcion": "organismos/cultura"
                },
                {
                    "nombre": "Museos y promoci\u00f3n del arte",
                    "descripcion": "temas/museos-archivos/museos-arte"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12797",
        "titulo": "Concurso de relatos breves \"Yo, deportista\"",
        "fechapub": "2012-03-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>El Instituto Andaluz de Deporte (IAD) convoca la II edici\u00f3n de este concurso cuya tem\u00e1tica se centrar\u00e1 en experiencias, situaciones, emociones y vivencias de cualquier tipo, imaginarias o reales, que est\u00e9n relacionadas de alg\u00fan modo con la actividad f\u00edsica o el deporte.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/73204.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz del Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-03-01T00:00:00",
                "final": "2012-09-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Cartel_yo_deportista_2012.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Relatos 2011 (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Yo_deportistax1x.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Relatos 2012 (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Yo_deportista_2012.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Deporte",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/deporte"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz del Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/sgd/dgapd/iad"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo, Comercio y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/turismocomercioydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Programas y actividades deportivas",
                    "descripcion": "temas/actividades-deportivas"
                },
                {
                    "nombre": "Difusi\u00f3n de informaci\u00f3n deportiva",
                    "descripcion": "temas/difusion"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "deporte",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "turismocomercioydeporte",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12807",
        "titulo": "Premio a la Investigaci\u00f3n Deportiva",
        "fechapub": "2012-01-07T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Las categor\u00edas a las que los participantes optar\u00e1n son: Tesis doctorales (con tres premios dotados, respectivamente, con 3.000\u20ac, 2.000\u20ac y 1.000\u20ac) y trabajos de m\u00e1ster (con tres premios dotados, respectivamente, con 1.500\u20ac, 1.000\u20ac y 500\u20ac). Podr\u00e1n\u00a0participar aquellas personas que hayan presentado y aprobado sus tesis doctorales en los tres cursos acad\u00e9micos anteriores a la convocatoria.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60050.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz del Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 1 de diciembre de 2011, de la Direcci\u00f3n General de Planificaci\u00f3n y Promoci\u00f3n del Deporte, del Instituto Andaluz del Deporte, por la que se convoca la XXI edici\u00f3n del Premio a la Investigaci\u00f3n Deportiva",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2012/3/d/2.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-01-07T00:00:00",
                "final": "2012-02-10T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Cultura y Deporte",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/culturaydeporte/web/iad/sites/consejeria/iad/investigacion.html"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 31 de julio de 2007, por la que se establecen las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de los Premios a la Investigaci\u00f3n Deportiva y Andaluc\u00eda, Arte y Deporte, y se convocan para el a\u00f1o 2007",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2007/157/d/3.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Anexo I: Solicitud (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/Anexo I_3.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Deporte",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/deporte"
                },
                {
                    "nombre": "Instituto Andaluz del Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/sgd/dgapd/iad"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo, Comercio y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/turismocomercioydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n, ense\u00f1anzas e investigaci\u00f3n deportivas",
                    "descripcion": "temas/deporte-competicion/formacion-deportiva"
                },
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n e investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/formacion"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "deporte",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "turismocomercioydeporte",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "universidades",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12800",
        "titulo": "Premios Andaluc\u00eda de los Deportes",
        "fechapub": "2013-05-11T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Premio que reconoce anualmente las trayectorias m\u00e1s destacadas en los diferentes \u00e1mbitos del Deporte de Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60054.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 16 de abril de 2013, de la Secretar\u00eda General para el Deporte, por la que se convocan los Premios Andaluc\u00eda de los Deportes 2012",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/90/1",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-05-11T00:00:00",
                "final": "2013-05-28T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Cultura y Deporte",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/culturaydeporte/web/destacados/becas_premios_concursos/1181575f-b944-11e2-a16f-000ae4865a05"
                },
                {
                    "titulo": "Designaci\u00f3n del Jurado para la valoraci\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda de los Deportes correspondientes al a\u00f1o 2012",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/97/19"
                },
                {
                    "titulo": "Fallo del Jurado de los Premios Andaluc\u00eda de los Deportes 2012",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/135/5"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 7 de abril de 2010, por la que se regulan los Premios Andaluc\u00eda de los Deportes y se convocan los premios correspondientes al a\u00f1o 2009",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2010/73/d/2.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I: Solicitud  (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo_I_26.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II: Memoria (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/Anexo_II_26.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/cultura/web/oficina_virtual"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Deporte",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/deporte"
                },
                {
                    "nombre": "S.G. para el Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte/sgd"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo, Comercio y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/turismocomercioydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n, ense\u00f1anzas e investigaci\u00f3n deportivas",
                    "descripcion": "temas/deporte-competicion/formacion-deportiva"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "deporte",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "turismocomercioydeporte",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "37686",
        "titulo": "Concurso de C\u00f3mics: \"Madinat al-Zahra. Memoria y creatividad\"",
        "fechapub": "2013-03-20T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Con la celebraci\u00f3n de este concurso se invita a los ilustradores, aficionados o profesionales, de c\u00f3mics a contextualizar una historia ilustrada que tenga como marco a la hist\u00f3rica ciudad califal.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76916.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": "Admisi\u00f3n de obras",
                "incial": "2013-03-20T00:00:00",
                "final": "2013-05-10T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/bases_6.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades en centros culturales",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades/centros-culturales"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Promoci\u00f3n del arte contempor\u00e1neo",
                    "descripcion": "temas/museos-arte/promoci\u00f3n-arte-contemporaneo"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "38326",
        "titulo": "Selecci\u00f3n de corresponsales para el Blog Ciudad Viva",
        "fechapub": "2013-06-04T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Selecci\u00f3n de nuevos colaboradores en el Blog de la Ciudad Viva de la Consejer\u00eda de Fomento y Vivienda, que podr\u00e1n publicar peri\u00f3dicamente en el mismo sobre temas relacionados con la arquitectura y urbanismo, paisaje, territorio entre otros.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76936.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Fomento y Vivienda",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-06-04T00:00:00",
                "final": "2013-06-20T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 09:00h"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Ciudad Viva",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.laciudadviva.org/blogs/?p=17020"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Arquitectura",
                    "descripcion": "temas/vivienda-consumo/urbanismo/arquitectura"
                },
                {
                    "nombre": "Ordenaci\u00f3n del territorio",
                    "descripcion": "temas/vivienda-consumo/urbanismo/ordenacion"
                },
                {
                    "nombre": "Paisaje",
                    "descripcion": "temas/vivienda-consumo/urbanismo/paisaje"
                },
                {
                    "nombre": "Urbanismo",
                    "descripcion": "temas/vivienda-consumo/urbanismo/urbanismo"
                },
                {
                    "nombre": "Fomento y Vivienda",
                    "descripcion": "organismos/fomentoyvivienda"
                },
                {
                    "nombre": "fomentoyvivienda",
                    "descripcion": "grupos/fomentoyvivienda"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12591",
        "titulo": "Concurso de Cocina Mediterr\u00e1nea",
        "fechapub": "2013-05-16T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Concurso dirigido a cocineros profesionales, alumnos de escuelas de hosteler\u00eda que creen platos innovadores sobre la base de la cocina mediterr\u00e1nea.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58320.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Europeo de la Alimentaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea (IAMED)",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.iamed.net/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-05-16T00:00:00",
                "final": "2013-06-14T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 12:00 horas"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Instituto Europeo de Alimentaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.iamed.net/iamed/servlet/FrontController?action=RecordContent&table=9&element=17276"
                },
                {
                    "titulo": "Reglamento (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/reglamentoconcursodef.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Formulario (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Formulario_1.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "D\u00edptico informativo (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/dipticoconsurso.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/inscripcionV.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Industrias agroalimentarias",
                    "descripcion": "temas/sectores/agroalimentaria"
                },
                {
                    "nombre": "Agricultura, Pesca y Desarrollo Rural",
                    "descripcion": "organismos/agriculturapescaydesarrollorural"
                },
                {
                    "nombre": "Agricultura y Pesca",
                    "descripcion": "organismos/agriculturaypesca"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturaypesca",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "investigacion",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "37524",
        "titulo": "Premios Andaluc\u00eda Emprende",
        "fechapub": "2013-04-24T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Reconocimiento para la identificaci\u00f3n y apoyo de las empresas innovadoras con mayor potencial de crecimiento, as\u00ed como la potenciaci\u00f3n de las relaciones entre proyectos, instituciones y organismos, tanto provincial como regional, vinculados al mundo de la creaci\u00f3n de empresas y la innovaci\u00f3n.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76913.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Andaluc\u00eda Emprende, Fundaci\u00f3n P\u00fablica",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-04-24T00:00:00",
                "final": "2013-05-31T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/bases-premios-andalucia-emprende.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.premiosandaluciaemprende.es/acceso/"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Otras ayudas a las empresas",
                    "descripcion": "temas/empresas/ayudas/otras-ayudas"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura emprendedora y econom\u00eda social",
                    "descripcion": "temas/emprendedores-cooperativas"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "14370",
        "titulo": "Concurso de Carteles conmemorativos de la celebraci\u00f3n del D\u00eda Internacional de la Mujer",
        "fechapub": "2012-02-29T11:24:21Z",
        "descripcion": "<p>Este concurso de carteles tiene como objetivo sensibilizar especialmente a la poblaci\u00f3n joven, entre los 18 y 30 a\u00f1os, sobre la importancia que el 8 de marzo tiene como s\u00edmbolo y referente de la lucha de las mujeres de todo el mundo por la real y efectiva igualdad de derechos entre hombres y mujeres.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75431.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda para la Igualdad y Bienestar Social",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 3 de febrero de 2012"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Instituto Andaluz de la Mujer",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/institutodelamujer/index.php/8marzo/concurso-de-carteles"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/BASES+CONCURSO+CARTELES+8+marzo+2012+_1_+_2__0.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Mujeres e igualdad de g\u00e9nero",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/mujeres"
                },
                {
                    "nombre": "Igualdad y Bienestar Social",
                    "descripcion": "organismos/igualdadybienestarsocial"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "mujer",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "37458",
        "titulo": "Premios Andaluc\u00eda de la Cultura",
        "fechapub": "2013-04-25T10:00:11Z",
        "descripcion": "<p>Los Premios Andaluc\u00eda de la Cultura ser\u00e1n concedidos por la Consejer\u00eda competente en materia de cultura y tendr\u00e1n exclusivamente car\u00e1cter honor\u00edfico, sin que su otorgamiento pueda generar derecho econ\u00f3mico alguno.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76911.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Cultura y Deporte",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Pendiente de que se establezca en cada una de las convocatorias"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Decreto 67/2012, de 13 de marzo, por el que se crean y regulan los Premios Andaluc\u00eda de la Cultura",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2012/63/10"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda: historia y patrimonio",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/andalucia"
                },
                {
                    "nombre": "Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/educacionculturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "Museos y promoci\u00f3n del arte",
                    "descripcion": "temas/museos-archivos/museos-arte"
                },
                {
                    "nombre": "Patrimonio hist\u00f3rico",
                    "descripcion": "temas/museos-archivos/patrimonio-historico"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12298",
        "titulo": "Premio de Investigaci\u00f3n del Consejo Econ\u00f3mico y Social de Andaluc\u00eda",
        "fechapub": "2012-02-14T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>X Premio de investigaci\u00f3n del Consejo Econ\u00f3mico y Social de Andaluc\u00eda (CES) que se concede anualmente a los mejores trabajos de investigaci\u00f3n, tesis doctorales o tesinas sobre materias socioecon\u00f3micas y laborales.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/66787.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejo Econ\u00f3mico y Social de Andaluc\u00eda",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 27 de enero de 2012, del Consejo Econ\u00f3mico y Social de Andaluc\u00eda, por la que se convoca el \u00abX Premio de Investigaci\u00f3n del CES de Andaluc\u00eda\u00bb y se hace p\u00fablica la composici\u00f3n del jurado del mismo",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2012/29/d/3.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-02-14T00:00:00",
                "final": "2012-03-15T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Consejo Econ\u00f3mico y Social",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/empleo/www/ces/actividades/premio-de-investigacion/"
                },
                {
                    "titulo": "Fallo del Jurado de la X Premio de Investigaci\u00f3n del CES de Andaluc\u00eda",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2012/153/13"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 23 de marzo de 2011, por la que se establecen las bases reguladoras para la concesi\u00f3n del Premio de Investigaci\u00f3n del Consejo Econ\u00f3mico y Social de Andaluc\u00eda",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/79/d/1.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I : Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoI_10.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II : Impreso de participaci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AnexoII_16.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/estudiar/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "S.G. de Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sgem"
                },
                {
                    "nombre": "Empleo",
                    "descripcion": "organismos/empleo"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/investigacion-desarrollo"
                },
                {
                    "nombre": "Relaciones laborales",
                    "descripcion": "temas/relaciones-laborales"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "universidades",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12297",
        "titulo": "Premio de tesis doctorales del Consejo Andaluz de Relaciones Laborales",
        "fechapub": "2011-06-28T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>Convocatoria del premio de tesis doctorales del Consejo Andaluz de Relaciones Laborales, sobre temas jur\u00eddicos, econ\u00f3micos y sociales.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59039.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejo Andaluz de Relaciones Laborales",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 10 de junio de 2011, del Consejo Andaluz de Relaciones Laborales, por la que se convoca para esta anualidad el \u00abPremio Tesis Doctorales\u00bb",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/124/d/2.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-06-28T00:00:00",
                "final": "2011-09-15T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web del Consejo Andaluz de Relaciones Laborales",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/empleo/carl/portal/web/guest/documentacion-investigacion/premios-tesis-doctorales"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 13 de mayo de 2011, por la que se aprueban las bases reguladoras para la concesi\u00f3n del Premio Tesis Doctorales del Consejo Andaluz de Relaciones Laborales",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/117/d/18.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Solicitud (pdf rellenable)",
                "recurso": "sites/default/files/Anexo_I_1.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/estudiar/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Relaciones Laborales",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sgem/dgrl"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Universidades",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sguit/dgu"
                },
                {
                    "nombre": "Empleo",
                    "descripcion": "organismos/empleo"
                },
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "Relaciones laborales",
                    "descripcion": "temas/relaciones-laborales"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12808",
        "titulo": "Becas para la formaci\u00f3n de expertos en comercio interior",
        "fechapub": "2013-01-23T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tConvocatoria de 16 becas para realizaci\u00f3n de pr\u00e1cticas y proyectos de investigaci\u00f3n en torno al sector de la distribuci\u00f3n comercial en Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/60049.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Turismo y Comercio",
        "organismo_emisor_enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/turismoycomercio/",
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 11 de enero de 2013, de la Direcci\u00f3n General de Comercio, por la que se convocan becas de formaci\u00f3n en materia de comercio interior para el a\u00f1o 2013",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/15/31",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2013-01-23T00:00:00",
                "final": "2013-02-14T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Turismo y Comercio",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/turismoycomercio/opencms/convocatorias/comercio/convocatoria_0025.html"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": [
                {
                    "titulo": "Orden de 27 de julio de 2011, por la que se establecen las bases reguladoras de la concesi\u00f3n de becas de formaci\u00f3n en materia de comercio interior y se efect\u00faa su convocatoria para el a\u00f1o 2011",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/160/d/1.html"
                },
                {
                    "titulo": "Orden de 18 de enero de 2013, por la que se modifica la Orden de 27 de julio de 2011, por la que se establecen las bases reguladoras de la concesi\u00f3n de becas de formaci\u00f3n en materia de comercio interior y se efect\u00faa su convocatoria para el a\u00f1o 2011",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2013/27/1"
                }
            ]
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/turismoycomercio/opencms/oficina-virtual/?ov-area=2&ov-familia=2&ov-aplicacion=3&ov-send2=Enviar"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Formaci\u00f3n para el empleo",
                    "descripcion": "temas/trabajar/formacion"
                },
                {
                    "nombre": "Becas y ayudas al estudio",
                    "descripcion": "temas/estudiar/becas"
                },
                {
                    "nombre": "Comercio y artesan\u00eda",
                    "descripcion": "temas/sectores/comercio"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo y Comercio",
                    "descripcion": "organismos/turismoycomercio"
                },
                {
                    "nombre": "Turismo, Comercio y Deporte",
                    "descripcion": "organismos/turismocomercioydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "turismoycomercio",
                    "descripcion": "grupos/turismoycomercio"
                },
                {
                    "nombre": "becas-de-formacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "becas-de-investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "economia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "formacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "turismocomercioydeporte",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "34390",
        "titulo": "Premio Nacional de Periodismo Do\u00f1ana al Desarrollo Sostenible",
        "fechapub": "2012-12-20T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tXIV edici\u00f3n de este premio que reconoce la difusi\u00f3n de informaciones en torno al desarrollo sostenible en cualquier \u00e1mbito geogr\u00e1fico del territorio nacional, en tres modalidades: prensa escrita, audiovisual y fotografia.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76786.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n Do\u00f1ana 21",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-12-20T00:00:00",
                "final": "2013-02-11T00:00:00",
                "periodo": "Hasta las 14:00h del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Fundaci\u00f3n Do\u00f1ana 21",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.donana.es/index.php/noticia/xiv-premio-nacional-de-periodismo-al-desarrollo-sostenible.html"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/BasesPremioNacionalPeriodismo.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Medios de comunicaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/tic/medios"
                },
                {
                    "nombre": "Protecci\u00f3n de los recursos naturales",
                    "descripcion": "temas/medio-ambiente/recursos"
                },
                {
                    "nombre": "Agricultura, Pesca y Desarrollo Rural",
                    "descripcion": "organismos/agriculturapescaydesarrollorural"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "33356",
        "titulo": "Premio al Emprendimiento",
        "fechapub": "2012-10-16T07:40:40Z",
        "descripcion": "<p>\n\tEl principal objetivo de esta iniciativa es fomentar el esp\u00edritu emprendedor y favorecer la generaci\u00f3n de nuevas empresas por parte del alumnado, titulados/as, personal de administraci\u00f3n y servicios y personal docente e investigador de la Universidad de Ja\u00e9n</p>\n<p>\n\tSe establecen tres modalidades:</p>\n<p>\n\t- Modalidad I. Bancos de ideas (FACSOC EMPRENDE)<br />\n\t- Modalidad II. Realidad Empresarial<br />\n\t- Modalidad III: Ideas de negocio basadas en el conocimiento</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76673.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 9 de noviembre de 2012 a las 14:00h"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/BasesEMPRENDIMIENTO2012.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Folleto (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/FolletoEmprendimiento-1.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Reconocimiento de cr\u00e9ditos para estudiantes por su participaci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/ReconocimientoCreditos-2.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Solicitud Modalidad I (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/SolicitudModalidadI.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Solilcitud Modalidad II (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/SolicitudModalidadII.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "34567",
        "titulo": "Concurso de Fotograf\u00eda sobre Fondos Europeos",
        "fechapub": "2012-11-15T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tLos participantes podr\u00e1n intervenir en el Concurso mediante la subida de sus im\u00e1genes en la aplicaci\u00f3n de Facebook \"Concurso de Fotograf\u00eda sobre Fondos Europeos\" en la p\u00e1gina de Facebook Fondos Europeos en Andaluc\u00eda. Para ellos, los participantes deben ser fan de la p\u00e1gina de Facebook.</p>\n<p>\n\tExisten 4 proyectos pudiendose cargar dos fotograf\u00edas por cada uno, en al menos una de ellas, tendr\u00e1 que apreciarse con claridad alguna prueba de la financiaci\u00f3n regional comunitaria (por ejemplo, un cartel, letrero, etc de la exhibici\u00f3n de la bandera de la UE y el logo de la Junta de Andaluc\u00eda)</p>\n<p>\n\tLos usuarios podr\u00e1n compartir su fotograf\u00eda directamente en su muro e invitar a sus contactos a que la compartan con el fin de atraer votos.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76796.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-11-15T00:00:00",
                "final": "2013-01-20T00:00:00",
                "periodo": "Plazo ampliado hasta 23:59 horas del \u00faltimo d\u00eda"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Facebook",
                    "recurso": null,
                    "url": "https://www.facebook.com/FondosEuropeosenAndalucia/app_325018627605531"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/bases_fotos-fondoseuropeos.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "D.G. de Fondos Europeos",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sge/dgfe"
                },
                {
                    "nombre": "Fondos europeos",
                    "descripcion": "temas/economia/fondos-europeos"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12611",
        "titulo": "Certamen fotogr\u00e1fico ContemporArte",
        "fechapub": "2010-09-15T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tPodr\u00e1n participar todos los miembros de la comunidad universitaria andaluza, alumnos, PDI (personal docente e investigador), y PAS (personal de administraci\u00f3n y servicios). Igualmente podr\u00e1n participar quienes hayan finalizado sus estudios en cualquiera de las universidades p\u00fablicas de Andaluc\u00eda desde el curso acad\u00e9mico 2008/2009.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/69362.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 19 de octubre de 2012 a las 15:00h"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del evento",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.uhu.es/contemporarte/"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/BASES-CONTEMPORARTE-2012.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.uhu.es/contermporarte/#inscripcion"
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "J\u00f3venes",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/jovenes"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "juventud",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "universidad",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12355",
        "titulo": "Premio andaluz a la excelencia empresarial en su d\u00e9cima edici\u00f3n",
        "fechapub": "2010-05-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tPremio anual destinado a reconocer a empresas andaluzas que se hayan destacado por su contribuci\u00f3n a la Innovaci\u00f3n y a la Modernizaci\u00f3n de Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59412.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda,  Innovaci\u00f3n y Ciencia",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Orden de 5 de abril de 2010, por la que se convoca el Premio Andaluz a la Excelencia en su d\u00e9cima edici\u00f3n.",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2010/83/d/1.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2010-05-01T00:00:00",
                "final": "2010-06-15T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Gu\u00eda de preparaci\u00f3n de memoria t\u00e9cnica (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/ANEXO_IV_-_GUIA_PREPARACIxN_MEMORIA_TxCNICA.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Documento para presentaci\u00f3n de candidaturas (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/DOCUMENTACIxN_CANDIDATURAS.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Gu\u00eda r\u00e1pida de tramitaci\u00f3n online con certificado digital (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/GUxA_RxPIDA_DE_TRAMITACIxN_ONLINE_CON_CERTIFICADO_DIGITAL_.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Fallo del jurado (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/Resolucion_22_octubre_2010_fallo_del_jurado_Premio_Andaluz_Excelencia.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Modelo de autorizaci\u00f3n para funcionarios (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/AUTORIZACION_FUNCIONARIO_sac.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo II : Solicitud candidatura (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/0005339DRxanexoIIx.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III : Solicitud propuesta de candidatura (pdf rellenable)",
                    "recurso": "sites/default/files/0005339A03DRxanexoIIIx.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/economiainnovacionyciencia/oficinavirtual/"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/empresas/investigacion-desarrollo"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Industria, Energ\u00eda y Minas",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sgiie/dgiem"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacionyciencia"
                },
                {
                    "nombre": "Desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial",
                    "descripcion": "temas/desarrollo-innovacion"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacionyciencia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "33892",
        "titulo": "Programa Internacional para Emprendedores. iNeXe",
        "fechapub": "2012-11-16T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tEl objetivo de este Programa de Visitas Emprendedoras Individuales, iNeXe, es fomentar la competitividad , el desarrollo empresarial, la transferencia de know-how, la innovaci\u00f3n, el espiritu internacional y la cooperaci\u00f3n empresarial de las personas emprendedoreas y pymes andaluzas, mediante la visualizaci\u00f3n de otros escenarios y el aprendizaje en otros pa\u00edses y regiones del mundo.</p>\n<p>\n\tSe convocan 24 becas para toda Andaluc\u00eda, convoc\u00e1ndose 3 plazas por provincia andaluza.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76755.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-11-16T00:00:00",
                "final": "2012-12-15T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web Andaluc\u00eda Emprende",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.iemprendedores.es/index.php/inexe/modalidades-de-participacion-i/visitas-emprendedoras-individuales"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Bases reguladoras (pdf)",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.iemprendedores.es/images/stories/documentos2013/bbrr%20inexe%202012.pdf"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo 1: Bolsas de estancia (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.iemprendedores.es/images/stories/documentos2013/anexo%201.pdf"
                },
                {
                    "titulo": "Anexo 2: Bolsas de viajes (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.iemprendedores.es/images/stories/documentos2013/anexo%202.pdf"
                },
                {
                    "titulo": "Anexo 3: Documento de aceptaci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.iemprendedores.es/images/stories/documentos2013/anexo%203.pdf"
                },
                {
                    "titulo": "Anexo 4: Documento de renuncia (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.iemprendedores.es/images/stories/documentos2013/anexo%204.pdf"
                },
                {
                    "titulo": "Anexo 5: Informe t\u00e9cnico final (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.iemprendedores.es/images/stories/documentos2013/anexo%205.pdf"
                },
                {
                    "titulo": "Anexo 6: Informe de visitas a empresas (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.iemprendedores.es/images/stories/documentos2013/anexo%206.pdf"
                },
                {
                    "titulo": "Anexo 7: Declaraci\u00f3n Jurada (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.iemprendedores.es/images/stories/documentos2013/anexo%207.pdf"
                },
                {
                    "titulo": "Ficha de inscripci\u00f3n (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.iemprendedores.es/images/stories/documentos2013/solicitud.pdf"
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud online",
                "url": "http://www.iemprendedores.es/index.php/inexe/modalidades-de-participacion-i/visitas-emprendedoras-individuales/inscripcion-inexe"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/empresas/investigacion-desarrollo"
                },
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda Emprende, Fundaci\u00f3n P\u00fablica",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/ae"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura emprendedora y econom\u00eda social",
                    "descripcion": "temas/emprendedores-cooperativas"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "32845",
        "titulo": "Concurso de Fotograf\u00eda Cient\u00edfica",
        "fechapub": "2012-09-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tEl objetivo fundamental del concurso, en el que colabora Cartuja 93, se centra en el fomento de la Cultura Cient\u00edfica entre toda la poblaci\u00f3n, y ante todo, entre aquel p\u00fablico que no tenga porqu\u00e9 estar inmerso en labores investigadoras.</p>\n<p>\n\tLa tem\u00e1tica del concurso se centra en la fotograf\u00eda tanto cient\u00edfica como tecnol\u00f3gica.</p>\n<p>\n\tEl n\u00famero m\u00e1ximo de fotograf\u00edas que se podr\u00e1n presentar por participante son 2, teniendo que incluir dichas im\u00e1genes una texto explicativo, a nivel divulgativo, del proceso fotografiado.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76541.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-09-01T00:00:00",
                "final": "2012-11-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Web del Centro Nacional de Aceleradores",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://acdc.sav.us.es/cna/index.php/es/notas-de-prensa-cna/388-concurso"
                },
                {
                    "titulo": "Bases (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://acdc.sav.us.es/cna/images/documentos/BASES%20I%20CONCURSO%20FOTOGRAFIA%20CIENTIFICA%20DEL%20CNA.pdf"
                },
                {
                    "titulo": "Cartel (pdf)",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://acdc.sav.us.es/cna/images/documentos/CARTEL%20I%20CONCURSO%20FOTOGRAFIA%20CIENTIFICA%20DEL%20CNA.pdf"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Inscripci\u00f3n (doc)",
                "recurso": null,
                "url": "http://acdc.sav.us.es/cna/images/documentos/INSCRIPCION%20I%20CONCURSO%20FOTOGRAFIA%20CIENTIFICA%20DEL%20CNA.doc"
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "Cartuja 93",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/cartuja93"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/investigacion-desarrollo"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "15599",
        "titulo": "Concurso Fotogr\u00e1fico La Huerta del Valle del Guadalhorce",
        "fechapub": "2012-03-02T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tEl Concurso Fotogr\u00e1fico La Huerta del Valle del Guadalhorce es una de estas acciones de promoci\u00f3n y difusi\u00f3n que pretenden ensalzar los valores asociados a la huerta, que no son s\u00f3lo econ\u00f3micos, sino que son patrimoniales, medioambientales, sociales y culturales.</p>\n<p>\n\tPosee tres premios en cada una de las tres categor\u00edas que presenta: modalidad ambiental, modalidad cultural y modalidad I+D.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75467.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Agricultura y Pesca",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-03-02T00:00:00",
                "final": "2012-04-30T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web del evento",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.valledelguadalhorce.com/microsites_seccion.php?idseccion_microsite=15&idmicrosite=14"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Actividades culturales y espect\u00e1culos",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/actividades"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura y ocio",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio"
                },
                {
                    "nombre": "Agricultura, Pesca y Desarrollo Rural",
                    "descripcion": "organismos/agriculturapescaydesarrollorural"
                },
                {
                    "nombre": "Agricultura y Pesca",
                    "descripcion": "organismos/agriculturaypesca"
                },
                {
                    "nombre": "agriculturapescaymedioambiente",
                    "descripcion": "grupos/agriculturapescaymedioambiente"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "33479",
        "titulo": "Concurso de Emprendedores Universitarios",
        "fechapub": "2012-10-15T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tEl objetivo del concurso ser\u00e1 premiar y respaldar el esfuerzo de los j\u00f3venes universitarios que se planteen iniciar una idea de negocio.<br />\n\tPodr\u00e1n tomar parte en este concurso aquellos alumnos que este cursando \u00faltimo o pen\u00faltimo a\u00f1o de carrera en cualquiera de las Universidades Andaluzas durante el a\u00f1o acad\u00e9mico 2011-2012 o que hayan obtenido un t\u00edtulo en cualquiera de las mismas en el a\u00f1o acad\u00e9mico 2008-2009 o posterior.</p>\n<p>\n\tTambi\u00e9n podr\u00e1n tomar parte aquellos alumnos nacidos en Andaluc\u00eda que cumplan los requisitos anteriores (estar matriculado para una titulaci\u00f3n superior o haber finalizado en el a\u00f1o acad\u00e9mico 2008-2009).</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76719.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-10-15T00:00:00",
                "final": "2012-11-14T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.concursoemprendedoresandalucia.es/11_Concurso_Emprendedores_Uni.pdf"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/estudiar/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "Agencia de Innovaci\u00f3n y Desarrollo de Andaluc\u00eda",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/idea"
                },
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "32977",
        "titulo": "Becas de investigaci\u00f3n dentro del programa del Observatorio Cultural del Proyecto Atalaya",
        "fechapub": "2012-06-15T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tSe convocan dos becas de investigaci\u00f3n dentro del programa conjunto del Observatorio Cultural del Proyecto Atalaya para el a\u00f1o 2012, a\u00f1o del Bicentenario de la Constituci\u00f3n de 1812.<br /><br />\n\tEl objeto de esta convocatoria es la realizaci\u00f3n de dos investigaciones encuadradas dentro del objeto de estudio del Observatorio Cultural del Proyecto Atalaya que coordinan la Universidad de C\u00e1diz y la Universidad Internacional de Andaluc\u00eda. Las l\u00edneas centrales de dichas investigaciones son: La responsabilidad social en las Universidades Iberoamericanas y el apoyo a los creadores en las Universidades Iberoamericanas.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76544.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-06-15T00:00:00",
                "final": "2012-07-20T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/basesatalaya12.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "S.G. de Universidades, Investigaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sguit"
                },
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "33824",
        "titulo": "Premio del Defensor del Menor Andaluc\u00eda",
        "fechapub": "2012-09-20T00:00:00Z",
        "descripcion": "<div class=\"grid_12 alpha omega\">\n\t<p>\n\t\tPremio dirigido al alumnado de todos los centros docentes de Andaluc\u00eda que cursan sus estudios en las etapas de primaria, secundaria o formaci\u00f3n b\u00e1sica de car\u00e1cter obligatoria para quienes se encuentren escolarizados en centros espec\u00edficos de educaci\u00f3n especial.</p>\n\t<p>\n\t\tEl concurso presenta dos modalidades. As\u00ed, el alumnado que curse las Ense\u00f1anzas de Primaria podr\u00e1 plasmar su visi\u00f3n de un determinado derecho a trav\u00e9s de un dibujo, mientras que el alumnado que cursa las Ense\u00f1anzas de Secundaria, con el mismo prop\u00f3sito, podr\u00e1 utilizar un video de un minuto de duraci\u00f3n. El alumnado de los Centros de educaci\u00f3n especial podr\u00e1n optar a cualquiera de las dos modalidades, en atenci\u00f3n a sus posibilidades.</p>\n\n</div>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/76747.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Defensor del Pueblo Andaluz",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 10 de septiembre de 2012, del Defensor del Menor de Andaluc\u00eda, por la que se convoca la quinta edici\u00f3n del Premio Anual \u00abDefensor del Menor de Andaluc\u00eda\u00bb correspondiente al a\u00f1o 2012.",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/2012/187/15",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-09-20T00:00:00",
                "final": "2012-11-09T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web del Defensor del Menor de Andaluc\u00eda",
                "recurso": null,
                "url": "http://asiveomisderechos.es/index.html"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Cuidar de los ni\u00f1os",
                    "descripcion": "temas/familias-igualdad/infancia"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12294",
        "titulo": "Concurso Emprendedores Red Territorial 2011",
        "fechapub": "2011-04-06T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tConcurso de ideas para el impulso y la creaci\u00f3n de iniciativas empresariales que incorporen ideas innovadoras en procesos, productos, sistemas o servicios capaces de contribuir a la generaci\u00f3n de riquezas y empleo de calidad en el municipio de Coria del R\u00edo</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/73242.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Andaluc\u00eda Emprende, Fundaci\u00f3n P\u00fablica Andaluza",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-04-06T00:00:00",
                "final": "2011-06-06T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Bases",
                "recurso": "sites/default/files/emprendedores_red_territorial.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/empresas/investigacion-desarrollo"
                },
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda Emprende, Fundaci\u00f3n P\u00fablica",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/ae"
                },
                {
                    "nombre": "Empleo",
                    "descripcion": "organismos/empleo"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura emprendedora y econom\u00eda social",
                    "descripcion": "temas/emprendedores-cooperativas"
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "creacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacionyciencia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "modernizacion",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12296",
        "titulo": "Premio Anual a los Trabajadores y Trabajadoras Aut\u00f3nomos de Andaluc\u00eda",
        "fechapub": "2011-07-06T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tGalard\u00f3n de car\u00e1cter honor\u00edfico destinado a aquellas personas que se han hecho acreedoras del mismo por sus m\u00e9ritos, acciones y servicios extraordinarios realizados, o por la trayectoria desarrollada en el \u00e1mbito del trabajo aut\u00f3nomo</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/73902.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-07-06T00:00:00",
                "final": "2011-09-03T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de la Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/empleo/www/herramientas/novedades/novedadesDetalle.php?id=633"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 27 de mayo de 2011, por la que se establecen las bases reguladoras y se convoca el Premio Anual a los Trabajadores y Trabajadoras Aut\u00f3nomos de Andaluc\u00eda",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/130/d/3.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/pdfs.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Datos espec\u00edficos (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/pdfs.pdf2.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Autoempleo",
                    "descripcion": "temas/trabajar/autoempleo"
                },
                {
                    "nombre": "S.G. de Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sgem"
                },
                {
                    "nombre": "Empleo",
                    "descripcion": "organismos/empleo"
                },
                {
                    "nombre": "Empleo",
                    "descripcion": "temas/empleo"
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12360",
        "titulo": "Premios Andaluc\u00eda Sociedad de la Informaci\u00f3n",
        "fechapub": "2010-10-20T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tConvocatoria de premios a empresas, instituciones, entes locales y universidades de Andaluc\u00eda que desarrollen proyectos relacionados con la Sociedad de la Informaci\u00f3n.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59415.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": [
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de 27 de septiembre de 2010, de la Secretar\u00eda General de Telecomunicaciones y Sociedad de la Informaci\u00f3n, por la que se efect\u00faa la convocatoria de la V Edici\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda Sociedad de la Informaci\u00f3n",
                    "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2010/204/d/3.html",
                    "fichero": null
                },
                {
                    "titulo": "Resoluci\u00f3n de 2 de diciembre de 2010, de la Secretar\u00eda General de Telecomunicaciones y Sociedad de la Informaci\u00f3n, por la que se ampl\u00eda el plazo de presentaci\u00f3n de solicitudes correspondientes a la convocatoria de la V Edici\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda Sociedad de la Informaci\u00f3n",
                    "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2010/247/d/19.html",
                    "fichero": null
                }
            ]
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2010-10-20T00:00:00",
                "final": "2011-02-25T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": "Orden de 19 de octubre de 2009, por la que se aprueban las bases reguladoras para la concesi\u00f3n de los Premios Andaluc\u00eda Sociedad de la Informaci\u00f3n y se efect\u00faa la convocatoria en su IV Edici\u00f3n.",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2009/217/d/1.html"
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": "Solicitud on-line",
                "url": "http://www.juntadeandalucia.es/economiainnovacionyciencia/oficinavirtual/"
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Ayudas y subvenciones",
                    "descripcion": "temas/empresas/ayudas"
                },
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/estudiar/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Telecomunicaciones y Sociedad de la Informaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sgiie/dgtsi"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacionyciencia"
                },
                {
                    "nombre": "Desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial",
                    "descripcion": "temas/desarrollo-innovacion"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/investigacion-desarrollo"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "administracion-local",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "sociedad-informacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "tecnologia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "universidades",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12364",
        "titulo": "Concurso de ideas de negocio Emprendejoven",
        "fechapub": "2012-01-01T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\t8\u00ba Certamen Emprendejoven va dirigido a estudiantes de ciclos formativos en Andaluc\u00eda, de entre 16 y 35 a\u00f1os, que presenten proyectos de ideas de negocio</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/59407.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Fundaci\u00f3n Red Andaluc\u00eda Emprende",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": null,
                "final": null,
                "periodo": "Hasta el 30 de mayo de 2012"
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Web de Andaluc\u00eda Emprende",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.emprendejoven.com/S07112/public/public_ideasdenegocio.jsp"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda Emprende, Fundaci\u00f3n P\u00fablica",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/adscritos/ae"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura emprendedora y econom\u00eda social",
                    "descripcion": "temas/emprendedores-cooperativas"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacionyciencia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "formacion-profesional",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12365",
        "titulo": "Premios Cibersur: Mejores Web Andaluzas",
        "fechapub": "2011-09-02T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tSe pretende impulsar el uso de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n y ayudar a la incorporaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma a la Sociedad del Conocimiento a trav\u00e9s del reconocimiento a la labor de empresas, instituciones, profesionales y ciudadanos en su apuesta a la red de redes.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/74656.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Consejer\u00eda de Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-09-02T00:00:00",
                "final": "2011-10-02T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "M\u00e1s informaci\u00f3n en la web Premios Cibersur",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.premioscibersur.com/"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/estudiar/investigacion"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Telecomunicaciones y Sociedad de la Informaci\u00f3n",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sgiie/dgtsi"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacionyciencia"
                },
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/investigacion-desarrollo"
                },
                {
                    "nombre": "jda",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacionyciencia",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "sociedad-informacion",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "14742",
        "titulo": "Concurso de iniciativas empresariales de la Universidad de Sevilla",
        "fechapub": "2012-02-15T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tVII edici\u00f3n del concurso para el fomento del esp\u00edritu emprendedor y la innovaci\u00f3n entre estudiantes, investigadores y egregados, dot\u00e1ndolos de las herramientas necesarias para desarrollar modelos de negocio basados en las ideas viables presentadas.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75455.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Oficina de Transferencia de Resultados de Investigaci\u00f3n",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-02-15T00:00:00",
                "final": "2012-04-09T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": "sites/default/files/bases_7.pdf",
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Formulario de participaci\u00f3n (doc)",
                "recurso": "sites/default/files/formulario_7edicion2.doc",
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n",
                    "descripcion": "temas/empresas/investigacion-desarrollo"
                },
                {
                    "nombre": "Universidad",
                    "descripcion": "temas/estudiar/universidad"
                },
                {
                    "nombre": "D.G. de Universidades",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo/sguit/dgu"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n, Ciencia y Empleo",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacioncienciayempleo"
                },
                {
                    "nombre": "Econom\u00eda, Innovaci\u00f3n y Ciencia",
                    "descripcion": "organismos/economiainnovacionyciencia"
                },
                {
                    "nombre": "Cultura emprendedora y econom\u00eda social",
                    "descripcion": "temas/emprendedores-cooperativas"
                },
                {
                    "nombre": "economiainnovacioncienciayempleo",
                    "descripcion": "grupos/economiainnovacioncienciayempleo"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12776",
        "titulo": "Certamen de pintura r\u00e1pida del Parlamento de Andaluc\u00eda",
        "fechapub": "2012-01-09T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tEl s\u00e1bado 28 de enero de 9:30 a 18h los partipantes deber\u00e1n realizar una obra que incluya una vista parcial o total del edificio del Parlamento.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/70852.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Parlamento de Andaluc\u00eda",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2012-01-09T00:00:00",
                "final": "2012-01-26T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": "Bases (pdf)",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.parlamentodeandalucia.es/opencms/export/portal-web-parlamento/contenidos/pdf/GabineteAnalisis/CertamenPinturaRapidaPA_2012.pdf"
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Andaluc\u00eda: historia y patrimonio",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/andalucia"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "concursos",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "cultura",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12695",
        "titulo": "Premio Rafael Cansinos Assens de Traducci\u00f3n 2011",
        "fechapub": "2011-03-29T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tPremio que distingue la labor de traducci\u00f3n al castellano de obras literarias en lengua extranjera, para su posterior edici\u00f3n por una editorial radicada en Andaluc\u00eda.</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/58610.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Instituto Andaluz de las Artes y las Letras",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 8 de marzo de 2011, del Instituto Andaluz de las Artes y las Letras, por la que se convoca el premio Rafael Cansinos Assens de Traducci\u00f3n 2011",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2011/61/d/1.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-03-29T00:00:00",
                "final": "2011-04-29T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": [
                {
                    "titulo": "Anexo I : Solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexo1_15.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo II : Declaraci\u00f3n responsable (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexo2_16.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "Anexo III: Autorizaci\u00f3n de solicitud (pdf)",
                    "recurso": "sites/default/files/anexo3_3.pdf",
                    "url": null
                }
            ]
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Bibliotecas y lectura",
                    "descripcion": "temas/cultura-ocio/bibliotecas"
                },
                {
                    "nombre": "culturaydeporte",
                    "descripcion": "grupos/culturaydeporte"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "cultura",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12843",
        "titulo": "Premio RTVA a la Creaci\u00f3n Audiovisual Andaluza",
        "fechapub": "0000-00-00T00:00:00Z",
        "descripcion": "Convocatoria destinada a premiar a un realizador, director, guionista o productor andaluz o a la mejor obra audiovisual en cualquiera de sus modalidades, especialmente cortometrajes y documentales, presentada los cert\u00e1menes audiovisuales andaluces",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/75426.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Agencia P\u00fablica de Empresarial de la Radio y Televisi\u00f3n de Andaluc\u00eda (RTVA)",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": "Depende del plazo del certamen al que concurran",
                "incial": "0000-00-00 00:00:00",
                "final": "0000-00-00 00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": "M\u00e1s informaci\u00f3n en la web de la Agencia P\u00fablica de Empresarial de la Radio y Televisi\u00f3n de Andaluc\u00eda",
                "recurso": null,
                "url": "http://www.canalsur.es/portal_rtva/web/noticia/id/94633/seccion/561/premios_a_la_creaci%C3%B3n_audiovisual"
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "presidenciaeigualdad",
                    "descripcion": "grupos/presidenciaeigualdad"
                },
                {
                    "nombre": "actividades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "presidencia",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12772",
        "titulo": "Premio C\u00e1mara de Cuentas a una Tesis Doctoral",
        "fechapub": "2010-11-10T00:00:00Z",
        "descripcion": "Convocatoria del Premio C\u00e1mara de Cuentas de Andaluc\u00eda a una Tesis Doctoral le\u00edda en alguna de las Universidades andaluzas.",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/61944.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "C\u00e1mara de Cuentas de Andaluc\u00eda",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": "Resoluci\u00f3n de 20 de octubre de 2010, por la que se hace p\u00fablica la convocatoria del Premio C\u00e1mara de Cuentas de Andaluc\u00eda a una Tesis Doctoral le\u00edda en alguna de las Universidades andaluzas y se da publicidad a las bases de la convocatoria para la concesi\u00f3n de una beca de investigaci\u00f3n.",
                "enlace": "http://www.juntadeandalucia.es/boja/boletines/2010/219/d/1.html",
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2010-11-10T00:00:00",
                "final": "2011-02-28T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "investigacion",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios-concursos",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    },
    {
        "id": "12637",
        "titulo": "Premios a Ideas de Proyectos de Desarrollo Local",
        "fechapub": "2011-05-17T00:00:00Z",
        "descripcion": "<p>\n\tIniciativas de proyectos de desarrollo local en fase de dise\u00f1o, con posibilidades reales de implementaci\u00f3n e impulso en el desarrollo socioecon\u00f3mico y sostenible, orientado a personal de consorcios UTDL y agentes de promoci\u00f3n del empleo</p>",
        "link_publico": "http://www.juntadeandalucia.es/servicios/premios-concursos/detalle/73344.html",
        "estado": "Cerrado",
        "organismo_emisor": "Servicio Andaluz de Empleo",
        "organismo_emisor_enlace": null,
        "boja_convocatoria": {
            "boja_convocatoria_item": {
                "titulo": null,
                "enlace": null,
                "fichero": null
            }
        },
        "plazopresentacion": {
            "plazopresentacion_item": {
                "tipo": null,
                "incial": "2011-05-17T00:00:00",
                "final": "2011-07-15T00:00:00",
                "periodo": null
            }
        },
        "documentacion": {
            "documentacion_item": [
                {
                    "titulo": "Bases",
                    "recurso": "sites/default/files/BASES__Premios_16_05_11.pdf",
                    "url": null
                },
                {
                    "titulo": "M\u00e1s Informaci\u00f3n en la web del primer foro mundial de las agencias de desarrollo local",
                    "recurso": null,
                    "url": "http://www.foromundialadel.org/"
                }
            ]
        },
        "normativa_reguladora": {
            "normativa_reguladora_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "mas_informacion": {
            "mas_informacion_item": {
                "titulo": null,
                "recurso": null,
                "url": null
            }
        },
        "tramite_electronico": {
            "tramite_electronico_item": {
                "titulo": null,
                "url": null
            }
        },
        "taxonomias": {
            "taxonomia_item": [
                {
                    "nombre": "Fomento de la empleabilidad",
                    "descripcion": "temas/trabajar/fomento"
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "empleo",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "entidades",
                    "descripcion": null
                },
                {
                    "nombre": "premios",
                    "descripcion": null
                }
            ]
        }
    }
]